第一卷08——果然还是会害怕的

？？？视角

“衣服也穿上了，人也清醒了……接下来要做些什么好呢？”

要说我现在没有对接下来会发生什么而感到不安，那绝对是彻头彻尾的谎言。

但或许是昨晚的精致睡眠所致，我现在的心情还挺不错的。

“从来都没想过，身体是『完整』的会是一件那么令人开心的事情。”

先是看了看自己的双手，再低头看看双脚，无论哪个部位都没有变得千疮百孔，是完全的『正常』状态。

曾经有那么一段时间，能看见，能说话，能自由的活动身体什么的，对我来说都是一种奢望。

“呜呜呜……但变得『正常』，就意味着可以重头再进行一次破坏了呢……别啊……现在不能往可怕的方面想……”

要是把我带到这里的是那种喜欢把人弄到只剩下一口气，再帮对方恢复，再弄到只剩下一口气，再恢复，再继续这么折磨下去的可怕家伙的话……

“头，头又开始疼起来了……好，好不容易稍微积极向上一些的……”

心理阴影这种东西，果然不是嘴上说说就能去除的，明明之前都已经把类似的想法从脑海中赶出去了，但一闲下来就又会去想那些可怕的事。

“诶……诶？这……这是什么时候？”

为了不要朝坏的方向思考，我强迫自己在房间内四处张望，结果不经意间却发现除了那面镜子外，这里还有其他的东西也被改变了。

那个因为内容物的热粥被我喝完，而变得空空如野的碗……居然不知何时又被装得满满的了。

“聚……聚宝盆？”

我是知道的，这里是异世界，而且是有着魔法存在的异世界，那么碗里的饭会变得自动满起来也不是什么值得奇怪的事情吧……

“骗谁呐！”

就算真的有，也不可能给我这种人用吧，肯定是有人在放置那面镜子的时候又帮我把粥给装满了吧，偷偷的。

“那我是不是应该……”

“咕噜噜——”

“……你好讨厌哦……”

昨天不是才把肚子填饱了吗，怎么现在又开始叫起来了！

真是一点骨气也没有……

“……还是和昨天一样，没什么味道……”

没有骨气的，大概是我吧……虽然我不觉得自己就算有骨气也没什么用就是了，反正都一样会被虐待。

不知不觉间，又是一碗热粥下肚，就连让人安心的感觉也和昨天一样相似。

总想再吃一些呢……这么让人安心的饭菜……

“吧嗒吧嗒吧嗒——”

然而正当我这么盼望的时候，门外传来了脚步声，和昨天几乎一样的脚步声，听起来就像是在往这边走的样子。

“呀——！！！”

这……这这这……这肯定是对我痴心妄想的惩罚！明明有个地方可以睡就不错了，还要想这想那的！

“咚咚咚——”

看吧，和昨天一样的敲门声果然也出现了！

“呜呜呜——！”

有，有什么人要进来了！虽然不知道是谁但肯定有人要进到这个房间里来了！

啊啊啊，我是知道的，其实我现在都该摆出一副卑微的姿态全心全意的感谢那个收留我，还给我饭吃的人才对……

但太害怕了做不到啊！

别说感谢了，我反倒是以一个难以自信的速度，瞬间就冲到了床上，然后将自己牢牢裹在了床单中。

“吱呀～”

熟悉的开门声，就和昨天一样，然后是什么人走进房间的声音。

“居然又全吃完了吗？”

隔着被子也能听见，一名男性发出了略显惊讶的声音。

“呜诶！！！”

居，居然？要用『居然』这个词吗！？

该……该不会那些粥……那些粥其实是给我好几天，还是一周……也可能是一个月的饭食？结果被三下五除二全吃完了？

完蛋啦，对方肯定在想『这家伙怎么那么能吃』或者『这家伙是个饭桶吧』这样的事情……然后一气之下就把我带到拷问用的奇怪房间去的！

没准还会把我绑在凳子上，接着用小刀从我身上一刀一刀的把肉切下来，再塞到我的嘴巴里强迫我吃掉也说不定……说着『你这么能吃就尝尝自己的味道如何？』这样可怕的话的！

“……”

“噫噫噫噫噫——！！！”

我能感觉得到的！有个锐利的视线正盯着这边看！说到底我这根本不能算『躲起来』吧，这种房间里会疯狂抖动的大型被团怎么想也太显眼了！

马上这最后的防线就会被人轻易的撕碎，然后我就会毫无防备的暴露在对方的恶意之下了！

都怪肚子不好，都是胃的错！什么非要喊得那么大声，不然我都不会想着再去吃那碗粥的！

“呜呜呜——”

虽然知道哭也没用，但是害怕的泪水就是止不住，要是眼泪能把那碗粥重新编出来该多好……可感觉就算能做到也会被人抓着利用这种能力做很多奇奇怪怪又十分可怕的事情的！

“非……非常抱歉，我，我不小心吃太多了！真的，真的只是不小心的……拜托了请不要惩罚我！太痛苦的东西不想再要了……拜托了请原谅我……对不起 对不起 对不起 对不起 对不起 对不起 对不起……”

也不知道自己那么小的声音能不能让他听见，更不知道他听见了之后会不会原谅我，总之我现在必须表现出百分之百不会再犯的意思，祈求对方的宽恕。

可是，不管等了多久，披在身上的被子都没有被人扯开，也没有人隔着那层布料把我当成沙包一样拳打脚踢。

就连『什么都没发生』这点似乎都和昨天一模一样。

“难，难道……”

有那么千万分之一的可能性的，对方真的是个好人什么的？

『侥幸心理』在那一刻不知为何居然占据了上风，我一点一点的把遮住双眼的被子扯开了一些，试图看看外面到底变成什么样了。

“？”

结果就是我自然而然的和那个正在盯着这个『布团』看的人对上了眼。

“呀！！！”

看来现在就和其他人接触还是太过于不现实，光是看见他的脸我就被吓得发出了悲鸣。

绝不是因为他长得不好看什么的哦，只是在我的印象里，每个我遇见的几乎全都对我抱有可怕的恶意罢了。

……等下，我刚刚是不是『看见对方后吓得躲起来了』？

这不就是摆明了在说『对方长的很可怕』吗？

退一万步来讲，就算对方真的是个『好人』，作为主人却被自己的奴隶那么露骨的说『自己很可怕』什么的，这种过分的行为可能会被原谅吗？

肯定不可能啊。

“……诶……啊……”

突然意识到问题严重性的我吓得几乎要两眼一黑这么晕死过去，就算双手环抱起来用力的抓挠自己的肩膀也没法让自己恢复冷静。

“对不起对不起对不起对不起对不起对不起……咳咳……咳咳咳——对不起对不起对不起……”

明明还没被虐待，身体就擅自回忆起了那些可怕的事情，原以为已经烟消云散的伤口似乎又开始猛烈的疼痛起来。

但，仅仅只是那样而已。

直到我抖得很累很累，疼痛也逐渐的平息了为止，什么也没发生。

“…………………………”

就和之前一样，就和昨天一样，什么也没发生。

不知为何，就算我一直躲在被窝里不敢出来，那个人也没把我的『防线』破坏掉，明明他只需要轻轻一扯就能抓住我。

等我再次鼓起勇气探出头去的时候，房间里已经是空无一人了，就连这点都和昨天一模一样。

“唔……幻，幻觉……会重复出现两次……吗？”

房门被关起来了，那个人也不见了，环顾四周后我再次确认了这一点。

“啊……！”

然而并非一模一样……

碗，那个碗它又被装满了！

不止是那样而已，碗的下面还压了一张纸条，上面写着什么东西。

『趁热吃吧』。

“唔诶～～～但，但是……”

这，这难道是想把我养肥了再宰的套路吗？还是说名叫『喂食』实为『灌肠』什么的……

“我，我也不是那么能吃的人啊……”

这回的肚子并没有发出奇怪的声音，只留下了我一个人对着那碗还在冒着热气的粥独自发呆了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“事后，那些食物都被工作人员美美的享用了……个鬼啊！我只是等了一下才把它吃掉的啦！”——莉莉丝

“得感谢莉莉丝的肚子呢，哈哈哈～”——鲁威尔

第一卷14——名为“自我鉴定”的……垃圾玩意

莉莉丝视角

“那个……”

“阿姆阿姆阿姆——举人达人！波用说厨来！我恨清楚！”

肯定又是什么『你比我预想的还要没用诶』这样十分伤人的话啦……

连主人大人也这么打击我的话，我真的受不了的哦，要哭了哦，倒不如说好像已经哭出来了。

“不，我是想说，你吃得那么快小心噎着了，而且嘴里还有东西的时候别说话比较好。”

“助人大爱人——咕嘟——这叫化悲愤为食欲嘛！”

今天的晚餐是烤波波兔肉，主人大人烧制的，味道和地球上的烤兔肉相比好像没什么区别。

“虽然你曾经差点干掉我，但是现在还不是变成了我的食粮了？哼～～～这就叫弱肉强食！”

“………………”

似乎能感觉到从主人大人那相当无语的表情，但这一定是我的错觉啦，现在还是别管那么多继续吃肉好了，就是不知道吃下去的肉会不会变成经验值。

“不管会不会，应该不至于吃一点就长胖吧？”

“……在你考虑身材的事情之前，我倒是想问一下……”

“阿姆阿——咕嘟——主人大人？”

“你刚刚战斗的时候，为什么会是拿着根树枝就这么冲上去的啊？”

“呃……主人大人，那我应该怎么办？抡起拳头冲上去？”

其实拿了武器反而会变弱，这个世界该不会还有这种设定吧？

“不，该怎么说呢，你的战斗方式和我……印象中的魅魔，有点差别。”

“呜——”

主人大人这么一说我也发现了，好像是有点不同诶。

正常来说魅魔应该是不会拿着小树枝朝着兔子乱挥的啦。

印象中应该是那种，袭击异性榨取精液并以此为生的种族哦。

“啊！主人大人！”

“怎么了？”

“那，那个……主人大人的意思是……要，要我袭，袭击～～～主人大人～～～然后～～～一起——嗷呜！？”

话都还没说完，额头就被什么东西狠狠的敲了一下，好痛哦！

主人大人为什么要阻止我嘛，明明我觉得如果是主人大人的话，滚床单什么的也可以接受的啊……倒不如说是大欢迎哦？

“我是说你为什么没有用自己的能力，像个什么都不会的村民那样冲上去。”

“真，真是个好问题……难住我了主人大人……”

“你在用『自我鉴定』的时候没看见那些东西吗？属性和能力什么的没有？”

“唔！主人大人！不要提『自我鉴定』！我花了好大力气才忘掉那个白痴自爆技能的！”

一想到自己全身上下流淌的可能都是那些侵犯过我的家伙射出的精液，就几乎反胃得想要吐出来了。

“……为什么这么说啊？”

“呜呜呜呜——主人大人你不会懂的啦！倒不如说不懂更好……呜呜呜——”

实在不敢告诉主人大人『自我鉴定』告诉了我什么信息，要是被主人大人发现的话我干脆一头撞死在餐桌上得了！

“喂！别拿脑门砸桌子啊！”

“主人大人！呜呜——”

“我理解『自我鉴定』可能确实会暴露一些黑历史——”

“那不是『黑历史』程度的东西啊！主人大人！”

要只是『黑历史』的话我都不会那么想死的，真心话。

“可是……如果不用『自我鉴定』，你怎么知道自己有什么能力呢？啊……说起来那家伙帮你做『鉴定』的时候好像也是看到一半就惊呼出声了……”

“主人大人！主人大人的那名『异世界人』好友住在哪里！我现在就去找他！我要杀了他然后自杀！让这些东西永远不见天日！”

哇，真的是！我现在突然觉得那些随随便便就『鉴定』别人的『异世界人』好特喵的欠揍啊！为什么要做这种偷窥人家隐私的事情呢！？

“等等，你先冷静一下啦……冷静，冷静……冷静下来的话我就抱抱你。”

“主人大人，抱抱！”

切！那个不知名的『鉴定』过我的异世界人，算你走运！

有主人大人这么好的朋友真是三生有幸，还不赶紧拜谢一波！

“唉……虽然能理解你不想再用『自我鉴定』的心情，但这可能是唯一的方法了……除非你想让别的『异世界人』……”

“唔唔唔唔唔……主人大人好卑鄙哦，一边摸着我的头一边说出很恐怖的威胁的话！”

这是叫啥来着？糖与鞭子？

“我不是这个意思。”

“我懂的啦，主人大人……我用就是了……”

真没想到一天居然要用这个傻逼技能四次，真是服了！我发誓，以后再碰『自我鉴定』我就是傻逼！

“『自我鉴定』！”

强忍着自己的拳头，没有把那个应声显现的触摸屏打烂，我竭尽全力强迫自己无视掉那些有关『经验次数』的玩意后，终于在第一页的最后发现了『下一页』的按钮。

“真特喵公式化，这是什么格式的文档文件吗？”

管它的呢，总之我戳了一下那个按钮，然后新的一页就这么显示了出来。

似乎是属性页面的样子，来看看吧。

[HP（生命值）：3/5]

[MP（魔法值）：30/30]

[ATK（物理攻击力）：2]

[MAT（魔法攻击力）：5]

[DEF（物理防御力）：1]

[MDE（魔法防御力）：3]

“……嗯……”

还好我早就猜到了，『自我鉴定』是个专门坑我用的技能呢，所以上面显示出来的东西肯定不会是什么好玩意的。

对于这种低得不能再低的属性，我基本不用看也能猜到，所以我不惊讶。

没错，我完全不惊讶，一点都不惊讶……

“你，你还好吧？怎么突然哭起来了？”

“呜呜呜呜……才，才没有哭……只是眼里进了点沙子而已……呜呜呜……”

好弱，真的太弱了啦！

虽然战斗力低下的这种事情，其实我应该比谁都清楚才对，要不然也不至于被人侵犯的时候谁都无法反抗了。

不管是盗贼，贵族，甚至是那个快要嗝屁的老头子，乃至一只波波兔，我全都打不过。

“呜呜呜……”

“唉，别哭啦。”

“我感觉主人大人对付我的手段越来越娴熟了，所以为了避免这种事情发生要继续哭！”

“……那以后就不摸你的头了哦？”

“主，主人大人！好坏啊！”

这是赤果果的威胁！坏人才会用的方式哦！

“啥都是你说的……”

“不对，主人大人啊，不摸头的话……摸摸其他地方也行啊？”

像是脖子，肚子或者大腿内侧什么的～甚至如果主人大人希望的话，胸部和小穴也可以给主人大人摸摸哦？

“算了，没兴趣。”

“主人大人！！！”

就算是我也会生气的哦！不是有句俗话说『送到嘴边的肉哪有不吃的道理』，这都不止是送到嘴边，是往嘴巴里塞了！我明明都这样努力了主人大人还不动心吗！？

啊？难道说，主，主人大人是个GAY？所以才会对我的攻势无动于衷？那样的话我岂不就得肩负起把主人大人的性取向转正的重任了？

“看，看起来不加油不行了！”

“……总觉得你在想一些很糟糕的事情……”

“才没那回事啦主人大人～～～诶嘿嘿～”

但是这种事情也不是一朝一夕就能完成的，现在还是继续看看『自我鉴定』给了我其他什么情报吧。

“属性页面后好像是技能页面，都有什么呢？”

主动技能：[指向性魅惑]，[魔化]，[自我鉴定（new）]

被动技能：[魅惑光环]，[精魔转换]，[原型]，[反乱者]

“啊，这个傻逼玩意居然还有标了个『new』，你以为高亮显示我就会按吗？想太多啦！”

无视散发出『赶紧来点我』气息的『自我鉴定』，我试着戳了一下名为[精魔转换]技能的框框，结果就弹出了一段新的文字。

看起来只要点一下就会出现技能的介绍呢。

[精魔转换]：能将精液转换为魔力，补充消耗。注：当魔力恢复至上限后无法继续转换。

“相当的……普通？嘛，对于『自我鉴定』来说，这倒是十分难得啦。”

“如何？有看到技能页面吗？”

“有的，主人大人。我正在看呢。”

[精魔转换]这种技能，属于看一眼名字就基本能猜到意思的呢，[魅惑光环]也差不多，因此接下来我选择了看起来稀奇古怪的[原型]。

[原型]：[□的造物]，[唯一个体]。

“诶？主人大人啊，技能页面的那些技能，点开之后又出现了新的技能是怎么回事啊？”

“哦，那些属于『复合型』的技能，也就是一个技能有两种效果的意思。”

“……好吧……”

唉，分开两个技能来写不就好了，搞得那么麻烦。

先点开[□的造物]试试，话说为什么前面有一段字被涂黑了啊？

[□的造物]：由□□□亲自创造的存在，无法被外力所改变，即不会老去，不会死亡，也无法成长，受到致命伤害时会完全恢复。

“………………”

虽然气氛逐渐梦幻了起来，但毕竟是『自我鉴定』啊，这玩意让我吃惊也不是一次两次了，所以没什么好说的，下一条。

[唯一个体]：该个体尚未获得『眷属』/『子嗣』，当此条目成立时，该个体获得[求生意志]，当此条目不成立时，[原型]将被解除。

『[求生意志]是什么啦？只指我很想活下去吗？之前我都好多次想自杀了怎么可能……话说生个孩子的话[原型]就会失效？这又是什么什么神奇的玩意？』

“呵呵呵呵呵，开玩笑也要适可而止啦……”

姑且，点点看[魅惑光环]呗，因为是被动技能所以一直在起效果吧？

[魅惑光环]：能让周围的对象逐渐陷入『魅惑』状态的能力，当其彻底进入『魅惑』状态时，会以自身为目标发情。

“周围的对象啊……”

“……你盯着我看做什么？”

“噢！我明白了啊主人大人！我彻底明白了！”

“明白什么了？”

“我明白这个『自我鉴定』完全是在胡说八道啦！”

首先，我的名字不是『莉莉丝』，也不是个魅魔。

其次，我怎么可能被人干过那么多次。

然后，我的属性怎么可能那么低下。

最后，我怎么可能有那么神棍的技能？外加如果有的话主人大人为什么还没对我发情啊？

结论：『自我鉴定』这个技能本身出了问题，看见的东西都是乱写的，没毛病哦，我真聪明！

“哈哈哈哈，从来没觉得自己那么天才过！”

“呃，你到底看见什么了？会得出这种奇怪的结论？”

“主人大人知道吗？『自我鉴定』居然说我有『魅惑光环』哦，而且还会让主人大人渐渐陷入『魅惑』的状态，接着主人大人就会对我发情呢！”

要真是这样的话主人大人老早就该把我推倒了，哪里还用我那么辛苦去诱惑主人大人啊！

“你是指这个的话，唉……对你没感觉主要是因为这间屋子安置了一枚『结界石』，抵消了你的『魅惑光环』的效果。”

“…………诶？”

“不过即便有『结界石』的帮忙，也无法完全抵消你的『魅惑光环』带来的效果呢。晚上的时候我时不时还是会迷失心智，所以为了避免闯进你的房间，我就在你的房门口设置了自己触碰就会产生电击的符文。”

“……等，等下，主人大人，等一下等一下等一下……也就是说，主人大人其实一直晚上都想来和我滚床单？”

我前几天晚上听见的『啪』的声音，其实是主人大人被自己设置的机关电了，借着电击让自己恢复清醒？

“不，只是被『魅惑』效果影响了而已。”

“那不是差不多嘛主人大人！为什么不来啊！我这边可是大欢迎哦！为什么要克制自己的欲望？”

“……抱歉，不过我想你的『自我鉴定』应该是没出问题的。”

“主人……大人……”

尽管还想继续追问下去，但看见主人大人眼中充满了愧疚的神色，原本涌到嘴边的话又被我硬生生咽了下去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“主人大人，有什么事瞒着我！是不是关于其他女人的！？”——莉莉丝

“……嗯……”——鲁威尔

关于其他技能的介绍：

[指向性魅惑]：能使双眼见到的一切强制进入『魅惑』状态的能力，陷入『魅惑』状态而发情的目标，发情的目标仍是自己。该技能无法被[魅惑耐性]，[魅惑抗性]，[异常状态耐性]与[异常状态抗性]阻挡。该技能存在分支。

[指向性魅惑（分支）]：目前尚未解锁。

[求生意志]：精神强韧度上升，即便崩溃也能迅速恢复，一切为了活下去。

[魔化]：能使自身外形改变，各项属性上升，并获得[飞行]的能力。

[飞行]：能使自身飞起来的能力。

[反乱者]：因违背□□□的旨意，被□□□诅咒后获得的能力，进行祈祷时会遭受巨额伤害，且触碰带有『神圣』属性的物件时也会出现类似的效果。

[自我鉴定（new）]：能『鉴定』自身，数值化自身的各种信息，属性以及技能的能力。

第一卷17——并非人类

莉莉丝视角

“哇，好高！？”

直到周围的冷风让我忍不住发起抖来时，我才发现自己似乎已经飞到了一个相当相当高的位置。

往下看的话，房子什么的只有豆粒的大小，而人的话根本看不见了。

“唔诶，要，要是魔力耗尽的话，没法飞不就要摔下去了？”

这种高度的话，落到地面变成一滩肉泥应该不是难事。

“呜！什么变成肉泥啊！我才不要呢，我只是想和主人大人在一起快快乐乐的……主人……大人……”

我刚刚，好像对主人大人说了很过分的话，甚至还做出了很不得了的事……主人大人在生我的气啊！

说不定等我回去了，主人大人会直接把我赶走也说不定，甚至还可能就这么把我送回到那些曾经抓过我的人的手里。

“不要……主人大人……我不想这样……呜呜呜……”

一不留神眼泪就流出来了，虽然我早就明白哭是没法解决任何问题的。

“要赶紧回家，向主人大人道歉才行……”

就算无法被主人大人原谅也没关系，重，重要的是道歉这件事本身，刚刚我实在太感情用事了！

“可，可是家……家在哪里？”

飞出来的时候完全没注意，现在也无法分辨下面的景色了。

只知道被城墙围起来的应该是城镇中心，而主人大人的家应该是在郊外。

“稍微……稍微下降一些，再下降一些再看看吧？”

我一边拉低自己的飞行高度，一边发动了『自我鉴定』打开了『触摸屏』。

[MP（魔法值）：30/30]

“魔，魔力没消耗多少吗？诶……29？又变成30了？啊……”

原以为『魔化』和『飞行』都会消耗不少的魔力才对，但跳动的数字告诉了我，魔力正在以很高的速度恢复着——这让我回想起了自己有一个名为『精魔转换』的被动技能。

确实，我已经不是人类，而是魅魔了呢，能把精液转换为魔力弥补消耗也是相当正常的事。

“可，可是被消耗的精液是来自哪……哪里呢……？”

不太愿意去想这些东西，毕竟那是非常非常巨大的量，有些事情还是不要知道更好一些吧……

“咦……啊？”

正当我思考着要如何才能浪费魔力，以便尽快转换掉体内那些多得不能再多的白灼液体时，底下突然传来了十分嘈杂的声音。

对哦，我正在外面飞，下面当然可能会有人。

“呜…………”

往传出声音的方向看了看，似乎有4还是5个人站在那边，正对着我指指点点。

“不行，这里不行，还是换个地方……”

他们似乎已经发现了我的样子，但我实在不想和他们有所接触，现在还是重新将飞行高度提升，继续从空中寻找主人大人的屋子吧。

外面看起来真的好危险诶，还是主人大人的家里温暖又安全。

“嗖——”

然而没等我改变方向，就有什么东西从我身边擦了过去。

“诶……？”

这时我才发现，那群人中有一个举起了弓箭，正对准了我的位置，而刚刚那就是他射出来的箭矢。

“等，等下！你们，你们在做什么！？”

莫名其妙就被人当成标靶的我慌了手脚，连忙边喊边试图逃离那个地方。

“嗖——”

可他们似乎根本没有放走我的打算，证据就是又一根箭矢从我身边擦了过去。

“停，停下来啊！不要再射了！”

“嗖——”

“呲啦！”

才掌握『飞行』没多久的我根本无法做出像样的回避动作，很快又一支飞来的利箭便击中了我背后的翅膀，并在上面穿了个窟窿。

“噫呀————！？”

原本漂浮着的身体一下子失去支撑，这时我才发现被击中的翅膀已经化作了光的粒子消散在空气之中了。

来不及做出任何反应，我就这么从半空中径直摔到了地面上。

“咳咳咳！好痛……痛啊！咳咳咳咳……咳咳！好痛……”

猛烈的撞击使得我全身上下都疼得不行，率先着地的肩膀部分更是完全麻掉了，动都动不了。

“喂！快过来！这家伙在这里！”

“我，我完全没想到用这种没附魔的弓箭就能把她射下来啊，完全没想到！”

好不容易忍着疼痛坐起来，却发现自己不知何时已经被刚刚那几个给包围住了的样子。

“她，她动了！话说这家伙真的是魔族吗？外表看起来就像个小女孩诶？”

“不，你们看她的翅膀和尾巴！这家伙准是个魔族没错！不是的话又怎么可能飞起来！？”

“可是……魔族不一般都很强吗？光用普通的弓箭就能击坠？”

“也是是她大意了吧，但现在不能放松警惕，你们小心保持警戒！”

“好痛……呜呜呜……你们在说什么嘛……痛死了！”

虽然不太明白他们的意思，但似乎把我当成了非常严重的威胁的样子。

“居然是会说话的！是高位魔族！要，要怎么办？”

“先下手为强吧？『风刃』！”

还没搞清楚发生了什么事，胸口就像是被什么锐利的东西剜了一刀似的，被划开了一道巨大的口子。

紧接着，大量的鲜血就从伤口中喷涌了出来，剧痛也随之传遍了我的全身。

“呀——！！！”

这份疼痛比刚刚坠落时撞在地上更为猛烈，我忍不住再一次惨叫了出来。

“你们！呜呜呜——你们……好过分啊！为什么，为什么要这么做！？”

就算听见我的哭喊声，那几个家伙也无动于衷，仍把手中的武器牢牢的对准了我，看他们的打扮似乎都是冒险者。

“这，这家伙居然！？”

“刚刚，刚刚应该命中了啊？怎，怎么会！？”

但是，本应处于优势的他们却突然的惊慌失措起来，这时我才注意到自己身上本应存在的那道割伤已经完全消失不见了。

不，不止是割伤，就连摔在地面时留下的撞伤也一并恢复了的样子。

“这……这是……『原型』吗？”

『受到致命伤害时会完全恢复』这样的能力确实存在于我的身上，但此时此刻我一点开心的情绪也没有。

不会死亡也许确实挺不错的，但这也代表了敌人可以不断的伤害你，直到你彻底崩溃为止。

“这家伙不知道在说什么，有可能是咒语，大家小心！”

“等，等下！为，为什么要动手！我，我明明什么都没做！为什么要攻击我嘛！？呜呜呜——”

你们知不知道这样很痛的啊！超级痛啊！就算伤势可能会恢复没错，但还是会超级痛的啊！

“为什么？你居然好意思问我们？你这个魔族！『冰枪』！”

这次射过来的不再是风形成的刀刃，而是冰块做出的长枪，虽然我勉强侧着身体去躲避了，但侧腹部还是被划开了一道口子。

“好痛啊！呜呜呜呜……你们，为什么……要这样……”

“因为以前你们魔族让无数人家破人亡，流离失所了啊！居然还要问我们为什么要这么做！？”

“诶……？”

我，我不是魅魔吗？为什么他们把我当成魔族来看待呢？

啊啊……其实我早就知道的，一直都知道的，魅魔什么的绝对不可能和人类是同一种生物，一定是属于恶魔，或者魔物的一种——和人类一方肯定是敌对的关系的。

只是我为了能继续待在主人大人身边，既不愿意去想这件事，也不愿意去询问而已。

大概在内心的深处，我不愿意承认自己和主人大人是两个世界的人，永远不可能走到一起吧。

“别以为你长得跟人类差不多我就会放过你！你们魔族做过的事我从来都没忘记过！”

站在最前方的家伙，似乎是这群冒险者的领队，他用剑指着我大喊着。

“我……我……”

那些都是别的魔族做的，和我无关——原本想要这么反驳的，但这些话并没能说出口。

是谁做的又有什么关系呢，反正都是魔族，在人类眼中都是一丘之貉，想必那些曾经抓住我然后用尽一切办法折磨我的家伙，也很清楚这一点。

主人大人，大概早就知道我的身份了，却一直都没告诉我，只是想让我安心一些吧……真是相当的温柔呢。

但是，再这样继续和主人大人待下去的话，肯定会让主人大人卷进麻烦之中的，毕竟我是魔族，而不是人类。

“喂？你们在干什么？喂！？”

那名队长焦急的声音把我的思考打断了，这时我才发现他身后的队员全都一幅精神恍惚的样子。

“这，这家伙仔细一看，不是个美少女吗？我，我对这种女孩子下不去手！”

“没错啊，看她楚楚可怜的样子，不是让人很想把她抱在怀中吗？”

“我，我倒是想把她推倒在地上猛烈的侵犯她，让她怀上！”

“你们突然在发什么神经！喂！你到底做了什么！？”

他试图阻止自己的队员朝我走来，但这似乎没什么用处。

“我……我什么都……不，确实是我做的。”

是『魅惑光环』吧，因为我是魅魔的关系，所以他们渐渐的进入了『魅惑』的状态，最后会以我为对象『发情』。

就跟以前那些山贼，贵族和商人一样，冒险者也不会例外的。

“唔——你这家伙！居然用这种……！唔！……好吧，既然这样，那我就用这根肉棒好好的教育一下你这个淫娃！”

看吧，就连他也只是多坚持了一小会而已，现在被控制住了。

想必很快我就会被他们推倒，然后侵犯到死去活来吧……但出乎意料的，现在的我却一点都没觉得害怕。

大概因为我最终还是接受了，自己是和人类敌对的『魔族』的事实了吧。

“主人……大人……”

不知为何，脑海中浮现出了曾经十分照顾我的，主人大人的模样，明明我什么都没法献给他，但却还是很温柔的呵护我的主人大人。

“对不起呢……主人大人……莉莉丝，已经……无法回到您的身边了……”

那群冒险者已经近在咫尺，而我也闭上了双眼，等待命运的降临。

然而不管等了多久，也没有人把我推倒在地，也没有人撕开我的衣服，更没有人将自己胯下的巨物插入我的小穴。

倍感困惑的我睁开了自己的眼睛，却发现主人大人不知何时站到了我的面前。

“你们要是打她主意的话我会很困扰的哦。”

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“主人大人，我希望主人大人把最后一句话改成『她是我的东西，所以不准你们出手』这样！”——莉莉丝

“哇……你要求好高。”——鲁威尔

第一卷22——虽然说依靠装备不太好

莉莉丝视角

“莉莉丝！”

“主，主人大人……”

我被骂了，又一次的。

虽然感觉快要习以为常了，但我很清楚这绝对不是好事啊！

“你知道我为什么骂你吗？”

“知……知道……”

“那你做之前知道不该做这种事吗？”

“知，知道……”

“既然知道你还做啊！？”

“唔——主人大人，我无言以对……”

此时此刻，我正跪坐在屋外的庭院内，而主人大人则如同阎王一般的耸立在我的面前责备我。

“你好好看看自己都干了些什么！”

“呜诶……我，我往用来烘干衣物的『加热符文石』中注入了太多魔力，导，导致它的效果变得太好了……”

“还『效果太好』？衣服都烧成灰了！”

“唔姆姆姆姆姆……”

确实，挂在晾衣杆上的东西已经不能再称之为『衣服』了，只能算是遗留下来的碳化残渣了吧。

“在你说想帮忙的时候，我有教过你如何看懂那些『符文石』上的计量表的吧？你难道又忘了！？”

“不，没有……主人大人……我记得很清楚……当它们亮起绿色光芒的时候就代表充能完毕了，不需要再往里面注入魔力……”

“那你为什么还要做过头啊！？”

“我……我感觉自己反正有『精魔转换』，那么多储藏起来的魔力用不完也是浪费……如果充能更多……会不会效果更好……然后就可以更快的把衣服烘干……这样的话主人大人没准就会夸我……”

归根结底还是想让自己派上用场啦，主人大人请一定要明白我的出发点是很好的哦！

“啧，就算是这样也不能乱来知道吗？”

“呜……知，知道了……我错了，主人大人……”

“知道就好，那你就继续这么跪坐着，再坐上半个小时吧。”

“呜诶！主，主人大人！我的脚已经很痛了……坚，坚持不住了啦……”

脚踝已经全都麻了，脚背也感觉快要被压断了，越是觉得承受不住了就越是疼啊，真的好痛！

“就是要痛才叫惩罚，不然你下次又忘了怎么办？”

“主人大人～～～对不起啦～～～我不会忘的～～～”

好奇怪哦，为什么我总觉得在和主人大人度过缠绵之夜后，主人大人对我变得越来越粗暴了呢？

明明之前特别温柔，而且很怜香惜玉的……

难，难不成主人大人已经厌倦了我的身体，想要另寻新欢了！？

“呜呜呜！主，主人大人不要走！不要嘛，不要抛弃我，我下次不敢再这样了，所以，所以……”

“谁说了要抛弃你了？真的是……再哭下去今晚你就自个睡了啊？”

“呜——啊！？主，主人大人，为什么这么说？这剧本不对吧？”

讲道理，在奴隶犯错了之后，主人难道不应该说着『你看看你这家伙又做出这种事，看来需要我好好的调教一番了』然后做些色色的事情来『处罚』的吗？

“做那种事对你来说真的不是奖励吗？”

“当，当然不是啦，主人大人～我，我觉得最害羞的事就是在主人大人面前脱得光溜溜的……被，被绳子绑起来牵着出去散步也无法接受……或者，主，主人大人打我屁股的时候也很疼，下半身也不会变得湿漉漉的哦？”

虽然我看起来脑海里满是那些色色的想法，但实际上我是个很清纯的女孩子哦，诶嘿～

“哦，这样啊。那我就不做那些你不喜欢的事情吧。”

“呜哇！主人大人！对不起！我错了！我刚刚在撒谎！主人大人不和我做的话，我会死的！会寂寞到死的！”

“才不会呢，我把你接回来之前你不都活得好好的吗？”

“不是的！会出现『戒断反应』的！会因为缺乏『主人大人能量』而引发『戒断反应』的！”*1

我对自己相当的有自信哦，假如无法和主人大人黏在一起的话，用不了多久就会变成如同行尸走肉的废人的！

“别抱上来，继续正坐好！”

“啊啊啊啊啊啊——主，主人大人！不要压我啦，腿，腿，腿真的要断了！”

话说回来，这个身体明明就是个十二三岁萝莉的身体嘛，为什么那么僵硬，一点都不柔软啊！？

“就算泪眼汪汪的盯着我也没用，你到底知不知道今天自己做的事情有多危险？如果引发了爆炸把你弄伤了怎么办？”

“没，没问题的吧，主人大人……我有『原型』……应该不会有事——”

“嗯？万一你烧着了是不是打算一辈子都当柴火或者燃料啊？我会放着你不管让你就这么烧下去的哦？”

“呜！对，对不起……主人大人，我错了……”

要是变成那样也太可怕了吧，果然不能因为觉得自己不会死就对那些危险的事情熟视无睹啊……

明明以前我都会刻意回避那些让自己疼痛的事物的，但现在却犯下那么愚蠢的错误，看来主人大人会生气也是理所当然的了……

“知道错了就好。”

发现主人大人是担心我才那么生气后，突然觉得主人大人骂人的声音都温柔了许多，这应该不是脑内滤镜的那种玩意在搞鬼吧？

“嘛，还有二十五分钟，坚持住。”

“可是……主人大人，我真的坚持不住了……”

啊啊，腿已经没有知觉了，不行了主人大人，我要这么坐着晕死过去了。

“没事，你晕过去的话我就会挠你痒痒直到你醒过来为止的。”

“温柔什么的果然是错觉啊！主人大人是坏蛋啊！魔鬼！恶魔！我要投诉！”

“抱歉，我是人类。”

“人类才是最可怕的啊！”

今天才明白了这句话的真正含义是不是有些太迟了啊？

“加油，我会在这里看着你的。”

“呜呜呜，就，就不能放放水吗，主人大人……我的脚也许以后都站不起来了哦？真的废掉了哦？”

“如果你以后都动不了的话，是不是就会少惹出来一点麻烦呢？”

“主，主人大人！请不要露出那种『说不定也行』的表情！我会害怕的啦！”

“那你就别说这些有的没的，继续坚持。”

主人大人说得轻松啊，但实际上正坐的我正在每时每刻都经受着严重的伤害，话说『原型』为什么还不触发，我感觉都快要死了哦？

“还有二十分钟。”

“主，主人大人，我如果坦白自己刚刚的一个想法的话，能不能减少一点惩罚的时间……”

“……你觉得自己真的能和我谈条件吗？”

“呜——主，主人大人……我……我，我在想……假如给『符文石』充能过度的话就可能会引发爆炸的话……把这种特性当成武器来用……行不行……”

先给一个『符文石』充能到极限，再当做手榴弹一样的扔出去，造成范围杀伤没准能行……

“那也太浪费了吧，还不如直接把『符文』刻在武器上，在需要的时候充入魔法，然后发动上面的『符文』效果呢。”

“诶！？有，有的吗？那种武器……有，有的话我是不是……是不是也可以拿来用啊？感，感觉会很适合我诶？”

“起来吧，既然你提到了这件事的话。”

“主，主人大人？哇啊啊啊啊啊，脚脚脚脚脚脚——主人大人不要拉我，我，我自己来！”

跪太久了，光是站起来也痛得不行，正坐好可怕啊！

“赶紧上楼去换套衣服。”

“换，换衣服做什么？主，主人大人现在想要野战吗？”

“野战你个头！我是叫你换套出门用的衣服，我带你去魔杖专卖店——你干嘛突然又正坐了啊！？”

“去……去那种店……是不是就意味着要进城啊……我……我觉得还是正坐稍微轻松一些……”

就算是跟在主人大人身边，要我一下子去有那么多陌生人的地方，果然要求还是太高了点。

“你不可能在家里待一辈子的啊，迟早都要出门的不是吗？”

“如，如果可以的话我——啊啊啊啊，主人大人不要拉我的衣服，我的脚也还很痛，不能进行长途跋涉的啊啊啊——！！”

只可惜，最终我的抵抗依旧以失败告终了，在主人大人的眼神胁迫之下，我不得不跟着主人大人一同踏上了前往城镇的道路。

———————————代表小节结束的分割线————————————

“对了，正坐还有二十分钟，回来继续哦。”——鲁威尔

“不，不是吧！？主，主人大人您忍心！？”——莉莉丝

*1：指停止使用药物或减少使用剂量或使用拮抗剂占据受体后所出现的特殊的心理症候群，一般表现为与所使用的药物作用相反的症状。（摘自百度百科）

第一卷28——秒杀（指被对方）

莉莉丝视角

“好讨厌的感觉啊啊啊啊啊——！！！”

真没想到自己有朝一日也会说出这种反派的台词呢，现在明明是章节刚刚开头的部分诶。

“仔细想想的话，以『高速坠落』作为开场，不是超有美国科幻动作大片的感觉嘛——！！！”

帅气和拉风的程度都相当高，但欣赏它的前提是坠落的东西不是『自己』呢。

没错，本人……或者说本魅魔，此刻正在感受重力的怀抱，极速下降中。

话说这种事不久之前不才发生过吗，我是指翅膀被不知道从哪里来的东西打穿，化作光的粒子消散，剩余部分无法提供足够的『浮力』导致我整个人砸向地面的情况。

“既视感怎么会那么强烈哦！？”

一般人的话，现在不应该大吼大叫，而是需要赶紧思考如何受身来减缓坠落伤害了吧……但我可不是一般人，而是天才魅魔莉莉丝。

“所以我决定放弃！爱怎么地怎么——”

“嚓啦啦啦啦啦啦——砰！”

话音未落，我就直接撞在了树木顶端的枝条上，然后借着由重力势能转化出的动能一路向下冲刺，在冲断了沿路阻碍的数不清的障碍物后与森林的地面来了个亲密接触。

“痛痛痛痛……虽然好像已经不痛了但还是很痛！”

虽然确实可以说是从血泊之中爬起来的，但我的身上却没有任何伤口。

理由很简单，刚刚的『坠落伤害』已经达到致死量了，所以触发了『原型』的技能效果，我也就满状态复活了。

“唔姆姆姆姆……幸好『原型』有正常发动呢……”

要说不害怕果然还是假的，使用这种必须要先『死一次』才能发动的能力时肯定会担心『万一失败了怎么办』……

不过就算努力受身，估计也会摔个重度残废吧，没准还会变植物人呢……这么一想还是使用『原型』更加安全。

唯一的缺点就是总觉得身体散架过一回，残留了像是『幻肢痛』的感觉。

“呜哇……这，这还真是……”

然而『原型』这个技能虽然能保证身体受重伤时完好无损，似乎却不能兼顾修复受伤过程中被严重破坏的衣物呢。

“造，造型意外的很『魅魔』……”

穿在身上的部分，与其说是『衣服』不如说是『破布条』得了，基本看不出之前的造型，毕竟刚刚和树枝剐蹭得太厉害，变得破破烂烂也很正常。

我明明挺喜欢主人大人送给我的这种款式的衣服呢……看来之后又要拜托主人大人再给我买几套了。

“啊，包呢？哦，包倒是没坏……”

看来在耐用程度上的排行，是包>衣服>我，不过我有『原型』所以其实应该是我>包>衣服？

“跟主人大人送给我的包包来比较，就算赢了也没有成就感嘛……”

当然，如果这个包包是个防御力超强的神器的话，那又不一样了，那是不是说明我很厉害啊？毕竟这是主人大人给我的包包，一切皆有可能……嘛，想也知道这没道理的啦～

“……唉……就算吐槽自己，衣服也不会凭空出现啊……”

我记得在地球上那些小说啊漫画里常常能看见的情节，就是像我这样的魅魔……或者说魔族吧，利用魔力“嗖——”的一下就变出一套衣服什么的，根本不需要特意一套套的换诶……

当然我不是说不喜欢主人大人给我的衣服啦，我是在想着总不能外出的时候提前带上一大堆衣服备用吧？万一遇上了紧急情况，我觉得也没机会给我从包里拿出来换就是了……

“召，召唤衣物……？”

反正这个技能我是没在『自我鉴定』上看见的，但考虑到『自我鉴定』是个傻逼玩意，也许会有什么错误，或者没显示的东西……

“………………”

很好，至少这次『自我鉴定』没骗我，我确实是没法凭空生成一套给自己穿的衣服呢，原以为造型会『唰——』的一下改变，变得十分妖艳又性感啥的……

唔，我刚刚绝对没有在幻想自己穿上那种魅魔才会穿的，比全身光溜溜还要更加色情的服装跑去诱惑主人大人哦，没有！

不过这『自我鉴定』在我希望它出问题的时候它倒是变得挺正常的了，真是好特喵欠揍……

“等等，说到欠揍的话，刚刚是谁那么缺德把我打下来的！？”

在考虑之后应该如何与居住在这附近村落的人打交道前，更重要的问题是找到那个把我击坠的家伙。

这边的世界又没有『航道』的说法，这里也不像是谁的领空，我在这种地方飞一下难道碍着谁了？有必要这样二话不说就发动攻击吗？

“躲在树上的家伙赶紧给我出来！我已经看见你啦～……开——”

“哗啦啦——”

『玩笑』二字都还没说出口，我身后突然就传出了树叶晃动时发出的摩擦声。

我连忙朝着那个方向看了过去，结果发现一个矮小的身影拨开了枝条，从阴影中钻了出来。

她半跪在树梢的尖端，手中举着的弓箭对牢牢对准了我的脑袋。

“我应该隐蔽的很好才对啊，你是怎么发现的！？”

“呃……”

这要我怎么说得出口……自己其实就只是想学着动画里的那些家伙一样装装逼而已诶，完全没有想到真的会有人在哦？

仔细一看，对方的脑袋上似乎还有两只尖尖的耳朵在微微晃动，而她身后还有一条竖得老高老高的尾巴。

最重要的是，她全身上下露在外面的毛发都是黑色的！

“猫，猫耳幼女！？居然真的有哦！”

不是吧？这么容易就能遇到的吗？我还以为光是要找就得花极大的力气呢。

“什，什么？我，我的耳朵？younv？”

呜哇，她伸手去摸自己的耳朵了哦，这可真是难得一见的场面，可惜我没有带照相机！话说这个世界不知道有没有照相机这种东西就是了……

“你，你的眼神里充满了邪，邪念！看来是，是很危险的家伙！”

“啊？喂喂喂喂，等下！邪念是什么？至少也要说成是欲望才对吧！？”

话先说在前头，我的心中只有主人大人一个，绝没有对这只猫耳幼女出手的打算呢。

就是单纯的想把她抱在怀里蹭个够而已，大家明白吗？

这是对于可爱又毛绒绒的事物的爱啊，爱！

“果然是相当邪恶的表情！”

“什么『邪恶』啊，你就不能换个词吗？”

搞得我好像一个坏人那样，其实我觉得自己还是挺善良的啦。

“不，不能……我确实从你身上感受到了邪恶的气息！你一定不是好人！”

“……”

这家伙说话好恶毒！家长是谁啊，没有好好教过她吗！？

才刚见面没多久就这么说别人，很没礼貌的哦！

就算我看起来和你的年龄差不多，但实际上我应该是比你年长不少的才对，就不知道稍微尊敬一下长辈吗！？

“你，你在盯着看什么啊！再，再这样我就要射击了哦！”

对哦，她的手里正拿着弓箭指着我呢，这么一想我刚刚是不是有点太皮了？

“嘛……”

但话又说回来了，我居然能跟这个初次见面的家伙如此正常的交谈，肯定是因为对方和我外表上年龄相仿的关系吧，外加她还是个猫耳幼女，不需要像是警戒人类那样的警戒她呢。

“等下，你，你这家伙难道就是刚刚那只打算侵入我们村落的魔族！？”

虽然对方好像一直竖着尾巴，相当警戒我的样子……

“什么侵入啊，说得那么难听……不过我确实是魔——”

“那就没问题了！看招！”

喂，那边那个，我话都还没说完呢别打断我啊！怎么回事，今天说话说到一半就总是被这样那样的事情打断？我的不幸日吗？

明明都发现了猫耳幼女了哦？

但看起来这只明显就在气头上的猫耳幼女完全没有把我的话听进去，她……她人不见了……

“……诶？”

我还想说这家伙可能会把箭射到我这边呢，结果对方却整个人都一下子就从我的视野中消失了。

“什，什么？去哪——”

“砰——”

“嗷！！！痛啊啊啊啊啊——！！！”

好痛哦！喂，你这只猫耳幼女！难道不知道打人不能打脸的吗！特别是像我这样的超绝美少女，你拿拳头往人下巴上糊难道不会心疼吗！？

“啊啊啊呀呀呀呀——！！！”

刚刚就不该说话的，下巴被打了一下之后我还咬到舌头了！

话说她是什么时候冲到我面前的！？这速度也太快了吧？虽然我知道兽人族的身体能力比人类还要更可怕，但这还是远超乎我的想象了哦。

然而眼前的这只猫耳幼女完全没有停止攻击的意思，我还在地上滚来滚去没法爬起来的时候，后脑勺就又挨了重重的一下。

“嗷呜！？”

面对这凌厉的攻势，我毫无还手之力，结果就这么失去了意识。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“呃，虽然过程有变化，但是还是被打晕了啊！？”——莉莉丝

“谁叫姐姐那时候那么弱呢？”——？？？

第一卷32——并不是业界奖励的那种被揍

莉莉丝视角

“行吧行吧行吧，洛斯酱！我投降了，不追你了！”

俗话说得好，『坚持就是胜利』，但我觉得有时候『学会放弃』人才会成长，大家说是不是？

就算在一望无际的草原上我也不觉得自己就可以追上全力后撤的那只猫耳幼女，更何况是在这片森林当中呢，在对方的后花园中进行『追击作战』也未免太过愚蠢了吧。

于是我干脆的双手举过头顶，然后从树枝上一跃而下。

顺便一提好孩子千万别模仿这样的危险行为哦，姐姐我可是有着『飞行』的，没那种能力就跳会摔成重伤的。

“……”

“诺？你看，我放弃了哦，洛斯酱。”

“我说过，我不叫『洛斯酱』！叫『刻二耳狗柏子洛斯』！”

主人大人最初想和我搭话时是不是也这么辛苦啊？总觉得给主人大人添了不少的麻烦……

“那个，你不觉得刻二，二耳，狗，狗柏子……洛斯这个名字念起来特别拗口吗？而且也不好听。”

“才不会呢！一点也不拗口！也很好听！因为是爹地为我取的名字！”*1

你老爸相当没有起名水准的这件事我明白了，多谢告知。

“既，既然不拗口的话……你，连着说三次如何？保证你会咬到舌头的。”

“才不可能！刻二耳狗柏子洛斯！刻二狗柏子洛斯！克尔狗子洛——呜！”

“看吧～”

看来猫的舌头不止怕烫，也不擅长说绕口令呢。虽然我也不算擅长就是了，毕竟这名字真的很那啥。

“都，都怪你在看着我，我才会分心的！刚刚的不算——啊……”

“那我转过身去，你再说一遍呗？”

“盯——”

“呜哇！？”

没听见洛斯接话的我又回过头，却发现她不知何时已经从树上跳了下来，正睁大双眼死死的瞪着这边，把我吓了一跳。

“盯——”

“猫，猫咪落地时确实不会发出声音诶……你们猫科兽人也一样吗……？”

“盯——”

“呃？你好……在听吗？洛斯酱？”

没有回应，只是在盯着我看，让人心里发毛。

这，这是对我之前一直盯着她看的行为的报复吗？我，我已经知道被人盯着很不好受了所以能不能别这样了？

“我说过，我不叫洛斯酱！”

“呃……”

“不对，好像说不动你的样子……随你便啦！”

诶，我还想着如果洛斯继续坚持的话就用原名来叫她呢，结果她却率先妥协了是什么情况？真意外。

正当我想着到底发生了什么事的时候，眼前的猫耳幼女又突然向我搭话了。

“我，我不爱吃鱼！”

“啊？呃……哦……我，我来这边后倒是没怎么吃过鱼诶……”

这是要和我讨论喜好的问题吗，虽然相当无厘头，但既然她老爸也说了让我陪她聊聊天，那就按照她的想法来呗。

“盯——”

结果我回答了她之后，她却又不说话了，反而是切换成了『盯梢模式』，是不是以为我在说谎啊？

“……洛，洛斯酱？洛……洛斯小姐？”

亲，别盯了，我已经很明白被人这样看着是很不舒服的啦。

“我，我今年20岁了！”

“哦哦……哈啊？诶哟我去，什么鬼？20岁！？虽然我可能还是比你大一些但是……20岁？”

这还真是冲击性的消息诶，完全没想到这家伙的年龄也不小了，难不成在这边的世界里，『精神年龄』大于『肉体年龄』是很常见的吗？

“盯——”

结果我在接过话茬后，她就又什么都不说的开始盯着我看了……到底在想什么呀，洛斯酱？

“那个，能不能姑且告诉我一下……您老在做什么？”

“奇怪，你怎么不怀疑我？”

“怀疑你？”

“你难道不能和我一样分辨出谎言吗？”

“呃，抱歉，不能……”

话说你刚刚在撒谎哦，吓我一跳，我还以为你真的又不爱吃鱼又20岁了呢。

顺便一提原来洛斯酱能分辨出谎言吗，和那个臭老头一样？姑且先把这种能力叫做『辨识真伪』好了。

“那你为什么还整天粘着我？明明和我不一样？”

“这有什么关系吗？”

“……你不害怕？”

“我满脑子只想着抱着你蹭个爽而已。”

既然你能『辨识真伪』的话，应该明白我说得不是假话对不对？

“姆姆姆……你还真敢说！”

“吾心吾行澄如明镜，所作所为皆属——噗啊！？”*2

突然间腹部就传来了剧烈的冲击，紧接着视野开始天旋地转起来，这时我才发现自己被什么东西撞飞了。

准确的讲，是被扑倒了。

这家伙难道不知道别人在摆pose说话的时候，要等对方耍帅完毕的吗！？

“咳咳——在干嘛！很疼的啊！”

“既然你那么想抱着我那就让你抱着好了！”

“我去，不是这样的抱着好不好！快放开我！”

比起『抱着』，我现在的情况更像是被洛斯按倒在了地面上，爬都爬不起来，树枝和石头刮得我超痛。

“怎么样，满意了没？这可是亲密接触哦！”

“好痛啊喂！放手啊！”

这家伙不仅按着我，还在慢慢的把手握紧诶，感觉我的肩膀快要烂掉了，要变得粉末性骨折了！

“才不！坏蛋就这么给我到地里长眠吧！”

“你这家伙……”

我真的生气了哦，就算是肚量大如我的宽容的魅魔也是会生气的，特别是被你们父女两一直『邪恶』，『邪恶』，『坏蛋』，『坏蛋』的叫了之后！

“别以为……我那么好欺负！”

仔细想想，我可是魅魔诶，在这种零距离的寝技纠缠中怎么可能落得下风，更何况对手还不知为何被怒气冲昏了头脑。

就算真打起来我根本不是洛斯的对手，但非要贴身和我较量，是不是太不把我放在眼里了？

“我要让你明白，不止靠得那么近，还把我压在身下的后果是很严重的！”

“你想做什么……？”

“我想做什么你不会用你的眼睛去看哦！？”

知道『上天』这两个字怎么写的吗？不知道我现在就教给你，让你体验一把什么叫做『爽到飞起来』！

“给我飞！！！”

当然，这个『上天』是物理意义的呢，和魅魔似乎没太大关系就是了。

将全身的魔力集中在翅膀上，感觉就像是从『扑翼机』一下子变成『喷气机』那样，极为强大的力量推着我连着洛斯一起向着上方冲去。

远超预想的速度让我们一下子就撞在了上方的树木，然而它们却没能起到阻挡的作用纷纷被我们撞到了两旁，在『飞行』的作用下我们不一会就来到了高空之中。

“呜哇！？什，什么！？你！”

完全没料到我会采取这种方式反抗吧，洛斯在我面前首次露出了慌张的表情。

虽然猫应该不会太惧怕高处啦，但突然被带到离地几百米高的地方还是会害怕的吧，我会『飞行』所以意外的不怕就是了。

“喂，我去！你干嘛突然乱动起来了！”

“你，你这家伙！”

稍微冷静一下后我发现，『飞行』确实不适合带着重物呢，话说之前我在家里用水桶打水时不是早就发现这一点了吗？

“坏人！快，快放我下去！”

“那还不简单，你松手别抓着我啊！”

完全无法保持平衡呢，虽然洛斯应该算不上重，但也已经超过我能抱着飞的负荷了，再这么下去两个人都得摔到地面上。

“慢慢的！你要慢慢的放！”

她的尾巴少见的圈成了一团，看起来真的相当的害怕，明明是猫咪……不就是从几百米的高空往下掉嘛，最多少一条命啦。

“好痛！别抓那么紧啊！放松点！”

“才不！你赶紧给我下去！”

“我为什么要听你的？你又不是主人大人？”

刚刚你说过的话，我现在原封不动的还给你！这臭小妞还真以为世界都是围着她转的了是不？

“放我下去！快放我下去啦！呜……”

“啊……”

她哭了诶，洛斯她哭了，这倒是在我的预料之外。

虽然想着就这么欺负她一下也不错，但看人哭可不是我的喜好，所以还是就这么降落到地面……？

“刷啦——”

正当我想着要怎么下去的时候，背后突然传来什么声响。

回过头去一看，才发现洛斯虽然一只手牢牢的抓着我，另一只手却在乱挥，结果挥动的过程中抓烂了我的其中一片翅膀。

“好讨厌的感觉啊啊啊啊啊——！！！”

“噫呀啊啊啊啊啊——！！！”

今日空难，第二轮。

如果要说和之前有什么不同的话，大概就是我这次是带着一只猫耳幼女这么撞向地面了吧？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“呜哇，我明白姐姐所说的『黑历史』是什么感觉了。”——洛斯

“你知道的话以后就别老揭我的伤疤行不？”——莉莉丝

*1：实际上是两位沙雕群友一起命名的。

*2：neta自《JOJO的奇妙冒险》中大总统的话。

第一卷53——被赶出冒险者公会后遇到了奇怪的事

莉莉丝视角

“唉……（嚼嚼嚼嚼嚼。）”

“喂！”

“嗯？（继续嚼嚼嚼嚼嚼。）”

“喂喂！我说你呢！别再那么拼命的消灭桌上的点心了行不行！那些可是留给客人们享用的！”

“……不对啊，我也是『客人』诶，没道理区别对待吧？”

一边回应马尔特会长的指责，我一边拿起桌上的一个蛋挞塞进嘴里吃掉了。

距离洛斯为了升上『S级冒险者』而和『巨甲黑蛛』交战后又过了几天，代替还躺在家中养伤的猫耳幼女，我到了冒险者公会来拿取『证明书』。

本来这份『S级冒险者升格证明』应该在洛斯完成任务的时候就直接发放的啦，但根据矮人大叔的『官方说辞』，『S级冒险者』太过稀有，因此还要走不少的形式，再让『上头』探讨一番对象是否能胜任等等等等……所以经历了各种手续后，一直拖延到了现在。

“官僚主义的弊端……”

“别那么说啊，虽然我承认这确实很麻烦。”

当然，帮洛斯取『证明书』只是我来冒险者公会的其中一个目的，至于另一个目的嘛……

“阿姆阿姆阿姆阿姆……”

“喂！你这家伙！那可是用来庆祝洛斯小姐升格为『S级』的礼品诶！你怎么擅自打开享用啊！”

“有什么关系……洛斯都把我当做『姐姐大人』了，她肯定愿意把点心分享给我的啦～”

更何况之前她也和我说过，自己为了保持身材不能吃太多的甜食呢，所以我就不客气的收下咯～

“你这家伙！！！”

“别那么生气啦……唉……”

“干嘛？你突然那么惆怅哦？点心都让你吃个够了不是吗？”

“主人大人他……主人大人最近都在做些什么呢？”

“啊？”

“我说，主人大人最近都在忙些什么呢？”

不得不承认，就算点心再怎么好吃，盘踞在心中的疑虑也没法消除。

只要一想到主人大人最近的模样，我就会莫名的不安起来。

“鲁威尔？他怎么了吗？”

“唔……”

“我可不会什么读心术哦，光在那里『唔姆姆姆姆姆姆』的别指望我能搞懂你的想法。”

“不是，主人大人他最近其实也没少关心我，也没少训斥我啦……但我总觉得主人大人好像在忙着处理一些我不知道的事情。”

仔细想想的话，比起关心，训斥的成分更大一些，还有大多都是『惩罚』而不是『调教』……一想起来膝盖和脚就有点隐隐作痛诶！

“啊？”

“怎么说呢？就是我感觉主人大人晚上和我滚床单的时候，似乎有点精力不足的迹象……”

“……”

“以前的话，就算我说自己已经高潮太多次，身体都痉挛到麻痹，小穴已经没知觉了，主人大人也会蛮不讲理的继续把我按在身下抽插……而现在的话，只要我说自己吃不消了，主人大人就会停下来了。”

“哦哦，这样啊，我知道了。”

“哇！马尔特会长！你干嘛一边说着一边把我往门外推嘛！”

怎么突然就下逐客令了？明明刚刚还在耐心的听我诉苦的不是吗？

“如果你不是故意来我这个老头子面前秀恩爱的，那就说明你已经从灵魂深处变成了一个抖M婊子了！”

“才，才没有秀恩爱好不好！我可是很认真的在解释哦！还有婊子是什么鬼啦！虽然我以前被侵犯的次数多到数不清，但现在可是只爱主人大人一个的！”

诶对了，这算不算传说中的『公车私用』啊，虽然我觉得类似的称号一点都不好听就是了。

“倒是不反对自己变成抖M咯？”

“唔……如，如果是主人大人希望的话……”

“得了，再见！”

“等，等一下！矮人大叔！我是真的有烦恼诶！”

“这里是冒险者公会！我是会长！不是什么万事屋啊！”

虽然他说得好像是这么回事，但我能怎么办呢？也不认识其他可以帮我解决眼下问题的人啊……

“呃，我……我觉得为『冒险者』排忧解难应该也算是公会的义务吧……？”

“你明明就只是个『临时冒险者』好不好，真当我会把你和洛斯搞混是不是？想在我这里萌混过关还早了一百年呢！”

“啧！”

“退一万步来讲，就算鲁威尔真的『精力不足』，你难道就没点自觉最大的问题到底出在谁身上吗！？”

咦？为什么这矮人大叔一边指着我一边盯着这边看？难，难不成是想说造成这一切的都是我吗？主，主人大人因为和我滚床单滚过头了才导致精力不足？

“……好吧好吧，我这里还真有一幅处方，可以解决你眼下的问题……”

“诶？马尔特会长？此话当真？”

“是啊，诺——”

接过他大概是奋笔疾书后写下来的纸条，我仔细的看了看。

『鸡蛋，大豆，小米，黄花菜，枣类……等……』

“会，会长啊？异世界的这些食品，是能起到壮阳功效的咯？”

和地球上的那些完全不一样诶，不愧是异世界？

“壮阳你个大头鬼！这是为了治治你的脑子！”

“什，什——呜哇！？”

还没等我反驳他呢，这臭大叔就把我一脚踹出了会长办公室，还在我面前把门重重的摔上了。

“呃…………”

看他的举动，怎么都不像是愿意继续帮我解决问题的样子，果然到头来一切都还得自力更生丰衣足食。

“话是这么说啦，但唯一的线索也断了我能怎么办呢？”

原本以为主人大人最近各种忙里忙外的肯定和冒险者公会脱不开干系，但从马尔特会长的态度来看，似乎他是真的毫不知情。

那主人大人最近到底在忙什么呢？虽然从他每天回家时身上的味道来看，并不像是在外面另寻新欢啦，但总有种说不出的让我产生抗拒的感觉。

“果然最稳妥的方式还是直接问主人大人吗……呜呜呜……”

略，略微的有那么一点害怕啊，万一知道了什么对我和主人大人的关系产生不利影响的事情……其，其实保持现在这样也挺好的不是吗？

“唔姆姆姆……”

“小，小姐！请您高抬贵手救救我们家孩子吧！”

“啊……？”

还在想着既然冒险者公会帮不上忙，那就只能直接回家把『证明书』交还给洛斯的时候，刚走到大街上的我就被一位大叔给缠住了。

“拜托了！小姐！能帮上我们忙的只有您了！”

很好，还不止一位大叔，身后还跟着一位大妈，再转头看看，发现周围有不少人都在盯着这边看。

什么鬼啊这是？为啥我会那么引人注目？主人大人给我的那个『发箍』上不是装载了『抑制魅惑光环』与『隐秘』两种效果的符文魔法吗？

“啊——”

往头上一摸我才注意到，自己现在并没有处于『带着发箍』的状态，说起来之前跟那个矮人大叔谈话的时候，为了尽量的让他多透露一点情报，我故意的把『发箍』给取下来了……

虽然利用『魅惑光环』向他施压的作战手段似乎没成功就是了。

所以说我现在在大部分人眼里就是很早以前那种『未经世事的大小姐』或者『做工精良的人偶』的造型吗？

“讲道理我可是穿着便服上街的诶，有哪家的野丫头会这么干啊？”

“大，大小姐！请你行行好吧！”

声泪具下的那对……可能是父母的一男一女指着不远处一辆马车说到。

朝着那边看了一眼，然后我发现了相当经典的一幕……嗯，就是几个士兵在强抢民女的景象。

“……………………”

现在才来这套是不是太迟了？虽然我想这么吐槽啦，但从大部分行人都只是在远远的围观的这点上来看，我其实最该做的事还是不要和他们扯上任何关系的比较好。

最佳做法莫过于随便找个无人小巷，重新把『发箍』带上然后一溜烟的离开。

“啧，真的是……偏偏在这种时候……”

换做平常咱才不会躺这浑水呢，但不好意思，今天姐姐我心情实在说不上阳光明媚啊！

“给我住手！你们这帮……这帮……这帮不要脸的！”

一时还真想不到什么合适的称谓，不过气势上可不能输，所以我远远的就喊住了那帮正在把一名女子押上马车的士兵们。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“曾经，我也被人当做过『贵族』呢……”——莉莉丝

“姐姐确实有着远超那些大小姐们的美貌嘛。”——洛斯

第一卷57——嘴上很强势，身体很……？

莉莉丝视角

“……你这家伙，真的只是来要钱的？”

这间宅邸可真大啊，到底有多少个房间哦，我跟在领主大人身后走着的时候满脑子想的都是这样的问题，只不过他冷不丁的发问打断了我的思考。

“唔，差不多吧？啊，如果方便的话能不能把今天逃出去的那个『性爱奴隶』给放了？我姑且还是答应了她的父母的。”

“答应她的父母……？”

“是啊，他们请求我，让我把他们的女儿从你的魔爪中解放出来～”

“啊——？那你为什么？”

怎么了，这家伙为何摆出一副相当吃惊的样子？我说了什么很奇怪的话吗？

“那对夫妇希望孩子得救，而你又不希望『事情』败露，既然两边都有求于我，收两份报酬不是理所当然的吗？”

只有小孩子才做选择题，我当然是全都要！

“什——？你，你这家伙的脑回路是怎么回事！？”

“怎么了嘛，我还以为如果是领主大人的话，很容易就能理解我的想法呢。”

说得简单点的话，我现在的定位大概就跟那些主动给黑社会提供庇护的警察局局长们类似？

一边赚着人民的钱，一边又从坏人手中收取保护费？只要拿捏得当那绝对可以做到财源滚滚啦～

“我……我原以为你只是在开玩笑，没想到……啧！真的是！”

他丢下这句话就继续朝前走了，而我为了不被拉下也加快了步伐。

“唉……”

也许别人的话会被瞒过去，但身为魅魔的我却能感觉出来，刚刚的一番对话使得他内心的『枷锁』被解除了，看似『义愤填膺』的情绪下面，有着些漆黑的欲望在蠢蠢欲动。

『主人大人，还是没有回应我的联络诶。』

稍微瞄了一眼通讯戒指的情况，仍然没有连接成功的迹象，看起来主人大人现在肯定是抽不开身了。

“进来吧。”

而那名领主过了不久后便停在了一扇装饰华丽的门前，并用钥匙把锁给打开了，我则是跟在他身后走进去才发现，这里似乎是他的办公室。

“……红酒，你要喝吗？”

“诶？不了，谢谢。”

考虑到之前那名管家给我拿的茶有种让人难以言喻的厌恶感，我决定不要再闲的没事就喝他们提供的饮品比较好。

“这样啊。”

不过这家伙似乎对我的拒绝并不以为意，他给自己倒了一些后，很快就将杯中的红酒一饮而尽了。

紧接着，那名领主又用手拨弄了一下桌子的边缘，然后挂在椅子后面的那副巨大的壁画就被向上卷了起来。

“哦哦……”

在那副壁画之后，有着明显的像是暗门一样造型的东西，而它此时此刻也正在随着各种机关的移动被缓缓打开。

“我就说……”

一条隐藏的密道出现了！放到游戏里的话就会弹出这样的提示吧，『水汽感知』和实际看见的景象有不同的时候，果然是存在着这样的东西。

“……你好像，不是很惊讶？”

“这个嘛，还好吧？”

“算了，也没关系……你要跟过来看看吗？我的『金库』？”

“诶～我没那种兴趣，拿到钱我就回去了。”

就算想把我关在这里也没用，只要召唤史莱姆打碎窗户，再发动『魔化』就能飞回家了哦。

“……这样啊，那你等我一下……”

他一边说着身影一边消失在了密道的入口处，看样子是顺着楼梯走掉了，于是房间里便只留下了我一人。

“这家伙从刚刚开始就好像变了个人似的，是想搞什么阴谋诡计吗？”

一时半会比较容易想到的是地面塌陷，然后下方是塞满了大量蠕动触手的陷阱，或者天花板上突然伸出几只机械臂把我拘束住，类似这样的剧情啦。

但『水汽感知』一直都察觉不到类似的反应，不过就算真的有，我觉得交给那只会保护我安全的『史莱姆触手』来处理也毫无问题的。

“倒是密道那边……怎么有种熟悉的感觉？”

好像每天晚上都能闻到相似的气味，但绝不是主人大人的肉棒啦，却又一时半会想不到是什么东西。

“…………”

就在这时，突然从密道中现身的那个领主打断了我的思考，他在看了我一眼后不知为何露出了相当欣喜的表情。

“……干嘛啊？”

被这家伙盯得有些发毛，我忍不住开口问了他一句。

“呵呵，呵呵呵——真的，真的是……呵呵呵呵——”

“喂？你一个人在那边笑什么呢！”

“你，呵呵呵……真的不来我的『金库』看看吗？”

“啊？我都说了没兴趣了！”

还有别笑了好不好，你本身长得就胖，再笑起来脸上的肉都堆到一起去了有点恶心知不知道？

“别那么武断啦，我对自己的『收藏品』还是很有自信的。”

“你这家伙，是在炫富啊？太显摆的话我就要狮子大开口咯！”

“你跟过来看看就知道了～”

“……”

被他催得有点烦了，我心一横便决定跟上去瞧瞧，倒要看看你想耍什么花招！

密道本身似乎是一条向下延伸的楼梯，走了一段距离后我们似乎到达了这栋宅邸一楼的位置。

而之前房间里闻到的『气味』在这变得更加浓烈了，只不过依然没法激起我的回忆，有点可惜。

“不要太过惊讶哦～”

走在前面的领主边说着边打开了密道尽头的另一扇暗门，紧接着一个风格和之前看见的办公室完全不同的房间出现在了我的眼前。

在不知道哪里来的粉色灯光的映照下，房间的内部摆放着一张双人床，以及三角木马，拘束架等一系列情趣道具。

而在房间的一角则有好几个身穿紧身衣，只有胸部和脑袋暴露在外的少女，半跪半趴的『蹲坐』在地板上，一看见领主进来后就发出『嗯嗯』的声音，摇晃着应该是插在下半身的尾巴靠了过来。

她们的嘴中基本都塞上了口球诶，手脚的末端都穿上了类似玩偶服似的大大的『肉垫』。

“我的小宝贝们，等下再陪你们玩哦～”

那名领主挥挥手像是赶狗似的把身边的女孩弄走后，转身看向了我这边。

“如何啊？我引以为豪的『收藏品』？”

“………………”

“怎么？一时半会接受不能？吃惊过头吓傻了吗？”

大概是发现我一动不动了吧，他有些自豪的询问道。

“啊，也是哦，像你这么小的小鬼不知道这种事也很正常啦，毕竟这是『大人的世界』嘛～不过没关——”

“等等等等等等等！停一下停一下！首先我知道这是什么，其次我也确实感到十分吃惊，但是我吃惊的原因不是这个！”

我知道这不值得拿出来炫耀，但老实说这名领主的『口味』比我想象中的还要清淡了不少诶！

这么神神叨叨搞了半天我还以为他有什么特殊的『性癖』，结果顶多就只是轻度的『SM爱好者』 ，外加养了几个女性当宠物吗？

既不是触手也不是机械奸，没有断肢没有残废现象，那几个女性甚至可以『自由活动』，根本不到『双眼无神』的地步好不好！

原来的我可是整天整天整天整天没日没夜没日没夜没日没夜的被一群不知道『性欲耗尽』为何物的山贼侵犯到死去活来的程度哦！然后还被一群贵妇人各种折磨！最后甚至连眼睛都被教会的人挖走，身上还一根又一根的被插入带有电流的铆钉啥的！

“这种……”

“……？”

“这种程度算个屁啊！想让我吃惊起码也要弄出点像是『人体切片』的行为艺术好不好……！”

说着说着就想要捂住自己的脸了，有点想哭啊，不小心回忆起以前没遇到主人大人时的那惨痛经历。

“什！什么！你这家伙明明长得一张那么漂亮的脸，居，居然说出这么下流的话吗？”

“……这有什么好吃惊的……虽然要是我见到这样的情况也会吃惊啦……”

但如果不是你提醒了我一下的话，我都快忘记自己其实是『穿越』到这边世界，而误打误撞进入了这个『魅魔莉莉丝』的身体了哦。

“看，看起来说你是『小鬼』是我太小看你了！你确实比我预想的还要成熟不少啊！”

“那当然！”

没准我喝过的精液比你吃的饭都多呢……咳咳，开玩笑的。

“不过，你能狂妄也就是现在了！就算再怎么虚张声势也没用的！”

“呃？突然这么热血的干嘛……”

“你还没发现吗？自己的下半身已经变成什么样了？身体什么的早就已经欲火难耐了吧？”

“啊——诶！”

朝着领主指的方向看了看自己的下半身，我今天头一次真正意义上的因为『惊愕』而楞在了原地。

确实，如他所说，我的下半身不知何时早就湿的一塌糊涂了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“姐姐湿了！”——洛斯

“就你话多！”——莉莉丝

第一卷60——奋战

莉莉丝视角

不愧是『原高位魔族』，行事风格『谨慎』到了极点。

但是，这个行为也让我注意到了，自己的『水汽感知』没有问题的这回事。

『莉莉丝』在后跳的过程中，的确留下了『轨迹』，和其他东西移动时一样——会推开周围的『水蒸气』然后产生出一块『含水量』相对『稀薄』的区域。

当初就连快如洛斯的那种程度，我也能利用『水汽感知』探查她移动时留下的『轨迹』进而推测出她前进的『方向』并最终察觉到她的『位置』，所谓的『无法感知』的情况是不可能会发生的才对！

也就是说，『莉莉丝』利用了什么技能，可以在不『推开』周围『水蒸气』的情况下移动，令我的『水汽感知』失效。

“怎么了？终于知道自己在做无用功了吗？”

“是不是『无用功』，你马上就会知道！”

做好了被再次躲开的觉悟，我召唤出新的『史莱姆触手』，化作长枪向着眼前的敌人刺去。

“真是个不长记性的家伙！”

又一次的，这家伙在我的眼前消失了，『水汽感知』也丢失了她的踪影。

『果然，没有『立即出现』！』

『莉莉丝』的能力如果是『停止时间』或者『短距离瞬移』的话，那应该不会产生像现在这样让我『左顾右盼』的『空档』才对。

她在消失后需要经过『一段时间』才会『重新现身』，并且能准确的到达『我的背后』，无论我现在『朝向哪里』都一样——这说明她现在可以在『某个地方』很直接的『看见』我的『动向』。

『很难想象以她那点索敌距离会用瞬移拉开很远的距离再偷偷观察我啊……而且还有一点令人很在意的是，第二次的时候她现身时根本没发现我『提前』张开了『史莱姆屏障』，所以才采取了『后跳』的举动……这也就说明……』

“所以我都说你是在做无——”

“就是现在！『莱姆枪·地刺模式』！”

早已蔓延到四周各个角落，匍匐在地面上待命的那些『史莱姆触手』，此刻一同向着正上方狠狠的刺了过去，形成了一片尖针般的丛林。

“什——呜哇！”

而在那之中，就有个倒霉蛋被无数的『长枪』给扎成了筛子。

“我就知道……你这家伙一定会在现身之后嘲讽我一番的！”

『莉莉丝』大概万万没想到自己在『消失』的过程中我会『做好准备』，而她『大放厥词』的过程正好给了我『反应的时间』吧。

“那种憋足的障眼法，对我已经不起作用了！”

想通了之后就有种豁然开朗的感觉，其他『莉莉丝』移动的方式就是进入『异空间』后转移位置的同时利用感知技能探查外部的情况，再选择相对合适的地方出来而已。

而我这边同样有个『大家伙』擅长此道啊——没错，就是寄居在我体内的那只『超巨型史莱姆』。

说不定正因如此，『莉莉丝』才没办法探知我操纵那只史莱姆所做的事，这大概就完全属于『运气』的成分了。

“你！你这家伙！……可恶！疼死了！真，真的是毫不留情啊！”

果然这种不加思索的大范围攻击很难造成『致命伤害』吗？她虽然看起来全身是血但很明显还远远不到『濒死』的程度。

“明明在攻击『自己的身体』，却一点都不踌躇！”

“就算是『自己的身体』又怎样，里面的家伙也早就不是『我』了！既然伤害了我最重要的主人大人，就给我血债血偿吧。”

“……什么？”

“我现在倒是十分的好奇，就凭这连我都能轻松破解的小小把戏，你到底是怎么打倒主人大人和洛斯的？”

“……你刚刚，说什么？”

咦？奇怪了，为什么『莉莉丝』脸上的表情突然变得险恶了起来？是因为被我嘲讽了的关系？

“主人……大人？你叫倒在地上的那家伙做『主人大人』……？”

“哈？有什么问题吗？”

“啊啊……没有，是你点醒了我呢！”

“哈？”

“虽然你现在的这个身体原来确实是属于我的，但里面的家伙早就已经不是『我』了！”

像是下定了什么决心一般，再次瞪过来时，她的眼中已经看不到一丝温柔。

“居然在用我的身体去亲近那个混蛋！你真的有种啊！”

“那有怎样！？放马过来啊！看我不把你打到满地——”

话都还没说完，『莉莉丝』就迅速的朝我这边挥动了一下手臂，是打算突然袭击吗？没用的，我早就布下了『史莱姆屏障』进行防御了。

“什——呜啊！？”

然而，还是有什么『看不见的东西』射了过来，并且直接在我的右手上切出了深深的一道伤口！

不，这好像不是『切开』而是『削去』，就连我的『史莱姆屏障』也在同样的位置被开了个口子。

“反正，有『原型』在，无论怎么打你也死不掉的吧？我一开始怎么就没想到这点呢？”

“好痛好痛好痛好痛……呜！”

“怎么了？刚刚的气势去哪里了？不是说要把我打成什么样吗？唉，倒是这个呻吟声挺好听的，毕竟是『我的身体』嘛……”

“呜……可，可恶！”

没想到，这家伙除了能在『异空间』移动外，居然还能发射这样的东西……十有八九是类似『空间削除』的攻击手段吧，这还真的是麻烦大了啊！

“你刚刚问我是怎么打倒那个混蛋，还有躺在那的兽人族的对吧？我现在就现场演示给你看好了！”

“唔！”

速度太快了！

就算『削除』过程中产生的轨迹可以被『水汽感知』看见，但我的身体却来不及做出有效的规避反应！

明明知道她在使用什么手段来攻击却挡不住也躲不了，糟糕透了……

“呀！？呀！！”

这回的是左手，紧接着肚子上又挨了一下，好痛，超级痛的！

“感觉如何啊？现在明白你的『主人大人』是怎么被我干掉了的吗？”

“你……你这……你这家——！呜——！”

右腿也被砍到了，好痛，痛到站不起来了，没想到这么快就只能倒在地上打滚了吗？对手真的好强，相当强啊！

“呀！？呀啊啊啊啊——”

就好像故意想要多折磨我一阵子那样，她的攻击虽然悉数命中，但却纷纷避开了我的要害部位，这使得『原型』迟迟没有触发。

不……就算触发了，大概也只会落得个继续被这样凌迟的下场吧，这么一想还是别有『原型』比较好呢。

“就算看见『自己』倒在地上惨叫，我好像也没觉得多高兴啊。”

“那就，别这样啊……呜……”

伤得有点重，连爬起来的力气都没有了，失血太多，意识也要变得模糊了。

要不干脆再让史莱姆杀我一回？但就算满状态复活我也不能没有直接打倒对方所需要的那种一击必杀的攻击力啊……

“老实说，我是完全没想到，自己进入了……你这个『异世界人』的身体后，居然会掌握那么厉害的技能。有些甚至是我以前想都不敢想的呢。”

大概是看见我差不多彻底失去反抗能力了吧，『莉莉丝』边说着边走到我的面前，伸出手来扯住了我的头发，然后把我从地上拎了起来。

“那不是……挺好的吗？还不赶紧的……谢谢我的主——咕！？”

肚子上又挨了重重的一下，但这次的并不是那种『削除空间』的斩击，而是物理上的殴打，她一拳锤在了我的肚子上。

“不是说了吗！别用我的身体做出亲昵那个混蛋的事情啊！听着就火大！”

“说了，又怎么样？你也就只能欺负一下啊——！”

果然，这种程度的挑衅只会让她更加生气吧，我的头又被用力的摁回了地上，可恶，鼻尖超级痛的。

被自己痛揍一顿什么的，这种体验以后都不会再有了吧，虽然是很难得没错，但我却无论如何高兴不起来……

“明明……都得到了有着……如此强大力量的身体……你为什么……还那么恨我的主人大人……”

“……你居然敢问为什么！？”

“呀！？”

被甩飞了，整个人就像块烂抹布似的被丢到了一旁。

“你倒是告诉我这个身体哪里好了！？不仅谈不上『美丽』，甚至还长着肮脏到不行的『那根东西』！”

“唔……”

“你能想象吗，一天只能射个几次就再起不能的无力感！这几年来我不仅没法自慰，甚至连想钓个好男人都做不到！”

“咳咳咳……”

真没想到，居，居然只是因为无法纵欲吗……虽然这倒是很有，魅魔的感觉就是了。

“不过，这份郁闷也就到今天为止了！”

『莉莉丝』一边说着，一边再次朝着我这边挥了下手。

“噗啊——！”

霎时间，我的嘴中喷出了大量的血，就好像整个人被捅穿了一样。

不，并非好像，而是真的被『刺穿』了吧，胸口以下的衣服全都不见了……而这也造成了『原型』直接的发动，使我恢复如初了。

“唔！”

但是，没给我任何反应的时间，『莉莉丝』迅速冲到了我面前，把我重新抓到了手中。

“啊啊，还是这幅样子比较符合『我』嘛，虽然个头是小了点，但是有那种『气质』就行。”

“你在……说什么呢……？”

“我现在可是掌握了『换魂』哦，这也得多亏『圣护教』那帮家伙们的据点里有这样的资料呢！”

又变成了得意洋洋的表情啊，『莉莉丝』这家伙真的很好懂。

“『换魂』……？”

“就是能把身体交换回来的技能啊，你还不懂吗？”

一边笑着，她一边这么说道。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“有时候我就会想，如果当初『穿越』时没那么多事，那应该可以在这个世界开无双的。”——莉莉丝

“讲道理，姐姐……这种程度，如果我没受伤是很好打的！”——洛斯

第二卷03——过程中身体产生了异变

莉莉丝视角

“为什么……”

“嗯？”

“为什么……？”

“姐姐大人？”

“到底为什么，事情会变成现在这样子啊！？”

我透过悄悄拉开的幕布缝隙，向外瞄了一眼，结果却差点被那可怕光景给吓到晕厥。

“人人人人人，到处都是人啊！外面都是人啊！”

“……？”

“难道我们遇到丧尸围城了吗！？在我没注意到的时候爆发生化危机了吗！？”

“姐姐大人从刚刚开始就在说一些莫名其妙的事情呢……”

可惜面对我的奋力吐槽，洛斯只是歪了歪脑袋。

算了，我早就猜到这只猫耳幼女不会理解我现在的想法的，毕竟再怎么不甘心，也得承认她的『交际能力』远强于我。

真可恶！要不是刚来到这个世界的时候遭遇了太多悲惨的事情，我也不会变得像现在这样光是见到陌生人就感到害怕啦！

但话又说回来了，这种情况不是在和主人大人共同生活了一段时间后有所好转了吗？难不成是因为这次外面的人实在太多有点超过我的承受上限了？

“不对吧！讲道理，上辈子的我好歹也过了几十个春秋，什么大风大浪没见过！不，不……不就是一大堆人嘛！不就是站在他们面前吗！不就是在众目睽睽之下演讲……吗……呜——”

前言撤回，这大风大浪我还真没见过。

“虽然看着姐姐大人一边挠头一边生气一边自我鼓励挺有意思的，但作为妹妹的我还是要提醒一句，姐姐大人没有忘记我们是来做什么的吧？”

“那当然啊！就是因为记得太清楚所以一开始才问你，为什么事情会变成这样的啊！”

想必聪明的读者都已经看出来了，现在哈利塔克斯市正在进行一项重大活动，那就是之前冒险者公会会长马尔特大叔提到的『领主选举』。

而洛斯和我则是待在『等候室』内闲聊，要为等下的『上台演讲』做准备。

“果然还是哪里不对啊！”

我自认为还可以的记忆力中，明明有着在洛斯的劝说下，最终决定拒绝那个矮人大叔提案的场面，但为什么现在却还是被卷进了这种事呢？

“洛斯你当时不是说了要帮我回绝掉的吗？省了我不少麻烦诶？”

“不不不，姐姐大人，我当时说的可是『去和马尔特会长说一下』，而不是『拒绝马尔特会长的提案』哦～”

“玩文字游戏吗你！？”

原来这家伙就是罪魁祸首啊！我说怎么的这两天主人大人看着我还会时不时的露出『你也长大了』的微笑呢，难不成是误以为我自己决定要干大事了！？

“姐姐大人，之所以当时没有拒绝马尔特会长的提案，是因为我发现了一件更加重要的事！”

“什，什么事？”

“这难道不是一个将我们之间的『姐妹关系』公开亮相的大好时机吗？只要我们作为组合，共同参与『领主选举』，大家就都知道我们是一对姐妹花啦～而且马尔特会长觉得我的提案相当有创意所以当机立断就同意了。”

“……，…………”

我早该想到的，洛斯就是那种把自己的欲望放在第一位考虑的人！丝毫不会在意周围人的感受的那种！

……

……

“唔！”

请不要吐槽『你有什么资格说别人』，谢谢。

我在说完之后也后悔了来着，对于自己的情况还是有点自觉的……尽管不想承认但大概在主人大人眼里看来，偶尔偶尔我做的事和洛斯的差不多吧……

郑重声明一下，只是偶尔哦，真的！

“姐姐大人？不要紧吧？”

“没事，只不过是被自己的吐槽波及到，心有点累，头有点晕。”

“……姐姐大人？”

不知为何，洛斯在听见我的话后露出了稍显惊讶的表情，但也仅仅只是一瞬间罢了。

“算了算了，不谈这个了，别的先不说，这次的『领主选举』未免也太过『形式化』了吧？”

摇了摇头让脑袋恢复清醒后，我转头看向了『等候室』的内部，却惊讶的发现自己不知何时已经离开了那里，来到了通向舞台广场的狭窄走道上。

“咦！？”

不不不，不可能，我完全没有离开『等候室』的记忆，因为之所以会产生『领主选举』太过『公式化』的理由，就是看见了『等候室』内除了洛斯和我之外的人大多都是一副死气沉沉的表情呢。

难不成是又遭到谁的攻击了吗？我知道的这个世界存在类似『瞬间移动』的魔法，但为什么要对我们两人使用呢？

而且不管出于什么目的，把我们转移到这种不痛不痒的地方真的会有什么实际的『意义』吗？还是说只是单纯的『恶作剧』？

“……姐，姐姐大人？”

看起来感到惊讶的不止我一个呢，洛斯也察觉到了嘛，到底是从黑猫村落出来的顶尖战士，要是没这尴尬与惊讶混杂的眼神盯着我看就更好了。

“咳咳——”

不过既然她有点慌张，那这种时候就需要我表现出身为『年长者』的沉着冷静了，仔细的想想一下刚刚到底发生了什么事——

“姐，姐姐大人，虽然我不想这么说，但……但姐姐大人难不成终于因为脑袋一直都不好使，现在进化成老年痴呆了吗？”

诶！？怎么了？我还在想事情呢突然就被洛斯喷了？？？

“不，洛斯你在说什么呢？我怎么就老年痴呆了？”

“啊，抱歉，姐姐大人……不是老年痴呆，只是看起来有点健忘而已。”

“……？”

“就算姐姐大人歪着脑袋看我也……我们刚刚不才讨论过关于『选举公式化』的内容吗？而且之前的『被吐槽波及』什么的，姐姐大人没必要拿出来重复说两次吧？”

“……咦？”

我们已经讨论过『选举公式化』的事了？没有吧？我才『正准备』说那些诶，怎么就『已经说过』了？

脑海中明明没有和洛斯讨论过那些事情的记忆诶，我自认记忆力还行的哦。

“诶不对，等下，等下等下等下，有点不对！”

“姐姐大人……？你到底怎么了？”

先别管洛斯的苦笑吧，我好像从一开始就往错误的方向考虑了。

『从等候室瞬间移动到了走廊中』让我以为有人对我们两人施加了『转移魔法』，但那只猫耳幼女却完全没有这种感觉。

如果不是『转移魔法』，而是让我『误以为』转移过了呢？比方说『删除掉我刚刚一两分钟的记忆』的话？

“洛斯！现在是几点了！？”

察觉到违和感正体的我，为了进一步确认而抓住了洛斯的肩膀。

“几，几点？不，等下啦，就算姐姐大人摇我我也不知道确切的时间……因为我身上没带那种能看时间的魔导具。嗯，钟声响过一段时间了所以大概九点半的样子？”

“见鬼，我也不记得确切的时间诶，啊！换个说法，我们现在在干嘛？”

“……姐姐大人，您真的老年痴呆了？我们在参与『领主选举』啊……”

“不是这个意思，我知道是在参与『领主选举』，我是问进行到哪一步了！”

不能急，真的，越是这个时候越不能急！要沉着冷静的思考才能找出眼前的问题的正确的解决办法。

这点可是我从『莉莉丝来袭』的事件中学到的呢，虽然我并不喜欢这么绞尽脑汁的思考。

“哪，哪一步？你是指我们快要上台演讲的事？下一个就轮到我们了，不过姐姐大人不用担心啦，我会做到最好然后把『自己是姐姐大人最好的妹妹』的这件事展现给所有人的哦！”

“……”

洛斯果然没察觉到我遇到了麻烦吧，都这种时候了能不能别讲那么招人想吐槽的话啊，我没那个精力啦！

但还是要感谢一下这个猫耳幼女，让我确认到了这件很重要的事。

之前『记忆』的时间段是『距离上台还有一会儿』，而现在则是跳到了『马上轮到我们上台』，中间确实经过了『一段时间』。

“这下有点麻烦了啊……”

比被人『瞬间移动』了还要糟糕，我现在遭到的攻击如果没猜错就是对『记忆』直接动手脚的攻击！

就算要思考对策，也不知道从何下手比较好，但一定要想才行，我可不希望再被攻击个几回。

要是有个万一让我『忘掉』了和主人大人有关的事，那后果真的光是想想就让人胆寒了！

“亚玄知小姐和亚玄可小姐，请到这边做最后的准备，然后就可以上场了。”

“诺，姐姐大人，在叫我们了哦。”

“唔，关键时刻这边的事情还不能不处理吗，真的很麻烦诶！”

上面的『亚玄知』和『亚玄可』是我们两人目前的『化名』，顺便一提身上还附带了一定程度的『变装用魔法』。

毕竟要参与『领主选举』，不能那么明目张胆的把我们和冒险者公会『勾搭』的事前曝光，但也不是现在还有空去纠结的事情了。

“赶紧想想，赶紧想！该怎么办呢！”

思考，快点绞尽脑汁的思考打破现状的方法，就算想不到也要逼迫自己去想才行，就是感觉用脑过度都有点头疼了。

……

……

“姐姐大人～”

“……”

“姐姐大人！”

“呜哇，洛斯，你干嘛突然拉我？啊，终于到我们上台了吗？”

“………………姐姐大人，你的脑袋，真的没问题吗？”

“……”

注意到洛斯这回是用由衷担心的表情看着我这边，我突然意识到问题似乎远比想象中的更严重了。

“我们，不是才演讲完吗？”

我一时半会找不到任何可以使用的答案。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“头痛，就两个字。”——莉莉丝

“姐姐大人……你不要紧吧？”——洛斯

第二卷08——身世这种东西不是初次见面就该谈的吧？

莉莉丝视角

“呜哇哇哇哇哇哇——”

“哇啊啊啊啊啊啊——”

如果现在有冒险者从城外草原区附近经过的话，或许能看见两名外貌一模一样的少女在夕阳下奔跑的景象也说不定。

啊，如果真的见到的话，请务必对前方正在逃窜的那位伸出援手，这事关我的性命，谢谢合作。

“别跑！你跑了的话我就砍不到你了！”

“我脑子又没进水为什么要站在那里给你砍啊！？”

不开玩笑了，死神可儿现在虽然依旧顶着一幅『莉莉丝』的可爱模样，但做的事情却和『可爱』完全搭不上边——拿镰刀乱挥的追杀一个人，绝对算不上『可爱』而应该是『可怕』才对。

“站住！你给我站住啦！”

“不可能啦！抱歉！做不到的！”

幸运的是她应该只是迁怒于我吧，所以虽然有点在发脾气，但还不至于动真格的砍过来，否则我早就该变成两截了。

但话又说回来，可儿她一开始就说过，是被人委托了要来干掉我的不是吗？难不成这才是我们之间应有的关系……？

古有云『不打不相识』，再怎么说还没有互殴过就对话成功，关系还变得『有点不错』什么的，果然还是有点不太正常。

所以为了进一步加深关系，和可儿变得更加要好起来，我这时候就应该反手揍她一顿才对咯？

“特喵的，魅魔不发威，你还当我是病猫了啊！？”

猛踩刹车停下脚步，接着瞬间转过身来朝向冲着我来的死神可儿，再用力握紧拳头把力量积蓄到了最大程度！

这一连串的动作如行云流水般的一气呵成，这流畅程度连我自己都吃了一惊。

啊，如果按照这么发展下去的话，也许能行诶……！按照热血漫画里演出的那样，主人公拼尽全力的一击正中对方要害什么的！

“！！！”

前言撤回，紧急撤回！靠着拳头空手站撸拿着镰刀的死神什么的根本不现实！

怎么想攻击距离都不在同一个层面上吧？为什么我会觉得能在对方的镰刀砍在自己身上之前就出拳打中她呢？

啊，我懂了，肯定是脑子秀逗了嘛！哎哟，反正我也不是第一次这样了对不对？明明不是『主人公』，却总想着做一些超出自己能力范畴的事情……

“诶嘿，诶嘿嘿嘿嘿嘿嘿——”

“噫呀啊啊啊啊啊——”

自我厌恶什么的还是等活下来再去想吧，你们看看可儿那张脸！她分明就是一幅『如果你吃了这一镰还没死，那就再给我吃一镰』的表情！

这不是我能独自对抗的存在，早就该理解到这点的，认真逃命才是上策。

“哇呀！？”

想是这么想的啦，可惜身体却没能跟上。

无论哪项属性都不高的我并没能经得住这样的折腾，强行连续改变姿势使我无法控制重心，进而失去平衡重重的摔向地面。

『啊，完蛋了！抱歉主人大人，我可能要先——』

“砰！”

““哇啊！？””

还没等我想玩，甚至脑海中连『走马灯』的画面都还没浮现，身后传来的巨大冲击力就将我狠狠的撞飞了出去。

再经受了不知道多少次让人头晕目眩的翻滚后，我躺在草坪上，看着上方不断旋转的天空，再捏捏自己的脸。

“疼——！”

我好像还活着，没死，运气真好，大概。

“呜呜呜呜呜——”

就在这时，我又一次听见了旁边传来的哭声，忍不住朝着那边看过去后，我发现死神少女的处境似乎并不比我好多少。

她趴在地上，灰头土脸的，原本漆黑的死神披风上沾满了泥巴，镰刀也飞了出去插在了不远处的位置。

“……”

虽然不知道为什么像『死神』这种类似『灵体』的存在也能与现实世界产生『物理接触』啦，但可以看得出这家伙肯定也不习惯使用『莉莉丝』的身体。

“呜呜呜——”

“………………”

莉莉丝，你经常自称『天才魅魔』，那应该知道关键时刻保持沉默才是正确的选择对不对？

如果随意的，不经过大脑的就去和别人搭话，极有可能卷进一些特别麻烦的事件哦！而这无疑会影响到自己与主人大人性福的生活的！

“呜呜呜呜呜呜呜——（啜泣）”

所以说这种时候就别管她啦，偷偷溜走才是正确的选择，反正她肯定不可能注意到的，毕竟都哭成那样了！

“……别哭了啦……有什么伤心的事情说出来不就行了……”

果然还是没能忍住，说出了本不该由我来说的，安慰她的话语。

“啧，这又不是什么后宫向的作品……为什么我要做这种事……”

哎哟，说出来就后悔了……都怪可儿这家伙，变成谁不好，偏偏要变成我的样子，而且连性格还都几乎完全一样！

用这张脸哭得那么伤心，不就等于逼我重新看一次原来的自己嘛？哪有这样进行精神威胁的家伙啊，真是有够恶劣的！

“想想就来气诶，明明恋人哭得那么伤心，却不能站在她身旁安慰她……真的有够恋人失格的……”

我可是魅魔，不是什么丘比特，是来和主人大人享受性福时光的而不是来给人进行这种擦屁股式的善后工作的啦！

要是能有幸遇见可儿的恋人的话，我觉得有必要揍他一拳才能解气诶。

“请，请不要这么说！罗德里克他不是这样的人！其实这一切都是我的错！”

“……”

怎么就连未来可能会出现的，我偏袒主人大人的样子都模仿的那么像啊……看着可儿的一举一动我真的对自己越发的厌恶了。

“诶，等等？罗德里克？”

话说这名字挺熟悉的啊，我好像有在书里，还是听主人大人说过这个词吧，到底是谁来着？

“嗯，就是罗德里克哦。他是统一这块大陆所有人类国家的，罗德里克王国的建国国王，也是最初穿越到这边的『异世界人』哦～”

“………………”

哇，如果是我在向别人介绍主人大人的话，肯定也会像是可儿现在这样一幅既骄傲又得意的表情吧……

“怎么样？”

“……就算你问我怎么样，也……”

我重申一次，这家伙正在用着『我的容貌』，『我的声音』甚至『我的性格』在大肆夸奖一个不是主人大人的，甚至是我只听过名字的家伙……居然还问我『怎么样』！？

可儿你知不知道我现在心情有多么不是滋味啊？看来如果以后有机会的话，我大概要揍上不止一拳而是一顿才能解气了。

那些担心我的拳头力道不够的读者们大可放心，我会用上史莱姆的，一定会让场面见血的，诶嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿……

“呜——莉，莉莉丝你的表情好可怕……”

“你也不想想是谁害得我变成这样的，算了，不说这个了越说越气……话说到底发生什么事了，刚刚？”

“……”

“我可是好不容易才下定决心安慰你的哦，千万别想着在这种时候试图萌混过关啊……”

“唔诶——我，我……我说就是啦……”

讨厌啊，大概是因为性格也模仿过的关系……我好像挺清楚应该怎么对付现在的可儿的，但这真的让我高兴不起来。

“之前我不是说过，自己记得的只有『可儿』的这个名字吗？”

“嗯，是说过。”

“因为那个『禁术』的关系，我多少取回了一些自己的记忆啦。”

“……哦……”

『禁术』真是万能啊，给我也整一个呗，教练我也想学。

“那个，我其实……”

“？”

“是『人造的死神』啦，就是想起了这样的事情。”

“………………”

这还真是想起了相当相当不得了的东西啊，光是听名字就能感觉出来的那种！

所谓的『啊，你知道了不该知道的东西所以我不能再让你活下去』这类情报对不对！？

“怎，怎么了？”

“……没什么……只是觉得自己也差不多该习惯了，你爆出来的消息都太过具有冲击力的这回事……”

冷静，冷静……莉莉丝你冷静点，虽然确实令人大吃一惊没错啦。

“咳咳咳——那个，『人造死神』又是怎么一回事？啊，虽然我这么问了但如果你不记得或者不方便说可以不用告诉我的……”

“这也不是什么秘密啦，至少在我记起来后就不是秘密了。”

“……”

可儿似乎没听懂我的潜台词其实是『你还是别说了我不想听』，她顺着我的话接着说了下去。

“刚刚说过的，罗德里克作为建国国王，还活着的时候可以说是『妻妾成群』吧，当然我很清楚作为『异世界人』的他确实就是如此的具有魅力。”

“唔姆……？嗯……”

『还活着的时候』也就是说他现在已经死了咯？嘛，好像也确实不是什么奇怪的事，毕竟『罗德里克王国』建立了也有些时日了。

“但是，作为他的爱人之一，我果然还是希望他的眼中只有我一个！”

“……嘛，我完全能理解，很能理解……”

倒不如说那些『妻妾们』居然能忍受国王『花心』什么的才比较奇怪吧。

“可惜的是，我的『通灵』在罗德里克的『妻子们』中间也不算是合适『争宠』的那种，所以当时我就想到了一个办法！”

“……什么办法？”

“如果活着的时候没法独占罗德里克，那么不就只能等到罗德里克死后再独占他了？甜蜜的时光总要想办法弥补的嘛！”

“虽然总觉得哪里不对，但好像确实是这样没错诶？”

这算是病娇吗？这果然是病娇没错吧？话说我的占有欲有那么强吗？这真的是模仿过我的性格的吗？

“于是乎当时的我就和教会互相勾结，想方设法的成为了『死神』！掌管人类灵魂的存在！”

“……”

我好像知道可儿为什么说『这是她的错了』，因为这还真的是她的错！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“主人大人，那个……我们能不能商量个事？”——莉莉丝

“我能先拒绝吗？莉莉丝你的眼神有点可怕。”——鲁威尔

第二卷13——VS洛斯

莉莉丝视角

“喂，到底发生什么了？洛斯你那么不高兴？”

“……都说了！不许你用那个名字叫我！”

话音未落，猫耳幼女的身影就消失不见了——当然我很清楚她并没有离开，只是在用极高的速度摆脱我的感知捕捉而已。

悲哀的是就算我再怎么清楚洛斯的打算，也仍旧拿不出任何对策。

且不说身体能力完全不在一个层面，光是反应速度我就差了她好大一截。

“砰！”

“哇啊！？”

回过神来的时候已经被打飞到空中了，身体划出了一条漂亮的抛物线。

周围四散的淡蓝色液体，似乎宣誓着触发『自动防御机制』的『史莱姆屏障』已经完成了它的使命，也就是让我避免被直击……可惜距离想要完全化解洛斯的攻击，这还远远不够。

“嗷呜！”

坠落所造成的二次伤害再次被『史莱姆屏障』减轻了一些，但脸着地的碰撞方式仍使我疼得不行。

“——！”

很明显，洛斯并没有就此收手的打算，因为我还在地上趴着没站起来呢，『水汽感知』发出的，代表危险接近的警报声已经在脑海中疯狂回响了。

回头一看，她已经将一只脚抬到了半空中，已然完成了『践踏』前的所有准备动作。

“去死——！”

如果有人希望被猫耳幼女踩在脚下，那我强烈推荐你赶紧到现场来和我交换一下位置，那样你一定能享受到『升天』般的快感的。

对，是『升天』没错啦，除非你的脑袋能比钢板更硬，否则都会『物理意义』上的『升天』哦。

“意外的……清纯……？”

在身体四分五裂的前一刻，不知怎么的我的视线居然定格在了洛斯穿着的白色胖次上面，明明缠绕着杀气，随时要把我轰杀至渣的脚都已经近在咫尺了，我却还是只能注意到她今天穿的胖次。

真奇怪诶，明明我都是彻头彻尾的『不穿胖次』派，为什么还是会被这只猫耳幼女的胖次所吸引呢？难不成这是像『本能』一样的东西？

“轰——————！！！”

在耳边爆发的巨大响声强制性的中断了我的思考，如炮弹炸裂般的一击在我的脑袋旁边留下了深深的坑洞。

“……？”

虽然被气浪卷起的烟尘不足以掩蔽我的行踪，但我还是决定抓住这个实际确认一番自己身体的完好程度。

“没，没受伤……？”

身下的草坪上并没有沾染一丝一毫的血迹，我的意识也从未中断过——这就说明并非那种『我被瞬杀，触发『原型』满血复活』的桥段，而是洛斯确确实实的没有伤到我。

“难不成是因为我刚刚吐槽她的胖次，她害羞了所以不小心打偏了？”

不不不，这怎么可能……洛斯又不是那种恋爱喜剧中常见的傲娇型女生，沉稳冷静才更符合她的形象好吗。

“那为什么——唔哦！？”

我才刚爬起来还没站稳呢怎么就又被撞倒了嘛！就不能给个时间让我冷静下来思考一下吗？

“你这……你这……！”

很显然，怒火中烧的洛斯并不会如此好心，她在摁倒我后就这么直接跨坐了上来，又用双手死死按住了我的肩膀，紧盯着我的视线里透露出了无尽的悲伤。

“…………”

悲，悲伤……？为什么啊？我做了什么让她伤心的事情吗？

没等我想明白这个问题，就感觉到有水滴接二连三的拍打在自己的脸颊上了。

不，那不是水滴，而是从洛斯眼眶里不断溢出的，豆粒大的泪珠。

“把，把我的姐姐大人……把我的姐姐大人……还给我啊！！！”

“……诶……？”

这大概就是所谓的『一脸懵逼』的感觉吧，无论如何我是真的愣在原地了。

洛斯小姐，就算你让我把你的姐姐大人还给你……身为莉莉丝的我的这个存在，明明就在你的眼前啊……如果你不承认这一点的话，无论我做什么都是无用功吧？

而且话说我应该是属于主人大人的才对诶，也不是属于你的嘛……

“呜呜呜，你这……你这混蛋……！”

“……呃……”

看来即便是『她认为的』，我已经不是她的『姐姐大人』了，洛斯仍然没办法对我痛下杀手……否则也没法解释她刚刚的攻击都故意放缓了力道，不进行追击，甚至刻意打偏了。

真是个痴情的孩子啊……不过我也没什么资格说她就是了，如果让我遇到一样的情况，我想我也不可能会对主人大人出手吧。

“……咦？”

但为什么我突然觉得自己好像曾经遇到过类似的情况啊？就是洛斯突然就没法认出我的这种事……既视感好严重哦？

对了！那会儿不就是我刚刚和那只『超巨型史莱姆』签订契约，对方寄宿进了我的身体的时候吗？她当时也表现出了特别高的警惕心呢。

是因为洛斯本身就对『气息』这种东西十分敏感吗？导致她会习惯性的用这种东西来判断对象到底是什么？

如果真的是这样的话倒是能解释得清了，因为在她眼里『我』应该和原来的莉莉丝有着本质上的区别才对——毕竟获得了死神的能力，几乎连种族都发生变化啦！

『呜哇……』

知道问题发生的原因，并不代表就有了解决它的方法，很明显我现在就遇到了这样的麻烦。

“洛，洛斯啊……”

“……不要，不要用姐姐大人的方式叫我！明明就是你这个怪物夺走了姐姐大人的身体！！！”

“不是，那个……如果是……是你的话，用一下『辨识真伪』就能明白我没有在说谎了吧？”

“才不呢！姐姐大人特意告诫过我了，不能太依赖那个技能！因为有些事情在判断不出来的时候，是真是假根本没法分辨！”

“喂！”

那个啥，失去记忆的那段时间里的我，你到底和洛斯又讲了什么乱七八糟的事情啊！？千万别告诉我你只是想显摆一下就这么说了哦！？

尽管我很想教训一下当时的自己，不过现在好像根本没那个时间，我还在脑海中疯狂吐槽的时候，洛斯已经不知从哪里掏出来了一根绳子。

等下，她刚刚身上有带绳子吗？没有吧？那这是从哪里拿出来的？异次元乳沟还是异次元裙底？

不对不对不对，现在应该考虑的是这家伙拿出来绳子想干嘛！

“……我想开了……虽然姐姐大人的消失让人伤心欲绝，但至少身体还是完整的保留下来了的，既然如此就只能请你充当代替品，永远陪着我了！”

“喂喂喂喂喂！洛斯你的想法很危险诶！还有别把我绑起来啊！”

我什么时候把她教育成一个那么病娇的孩子了？话说好像和我的教育没有任何关系吧，总之这只猫耳幼女看起来是认真的！？

讲道理，我可没有束手就擒的打算，就算真的要玩捆绑监禁play我也只会找主人大人和我玩啊，不可能和这个危险的家伙一起玩的啦！

“洛斯！快放手啦！不要按着我！”

“我怎么可能听你这个夺走姐姐大人身体的怪物的话！！！”

所以说我就是你的姐姐大人莉莉丝啦，只不过身体里被塞了一把死神镰刀而已嘛，又没什么大不了的……可惜她听不进去。

“老虎不发威，你还当我病猫了是不是……”

可以的话，我真的不想用这一招啊，毕竟很容易造成一发不可收拾的后果，但再这么踌躇下去被她捆住的话，凭我自己的能力是没法挣脱的……所以对不起了洛斯，别怪我！

“『指向性魅惑』！”

将魔力集中到双眼上，让视野中的一切目标强制进入对我发情的状态！

“想耍什么花招呢你！”

然而即便是在零距离接触下发动的突袭，也依旧被她极限程度的后仰给躲开了，只能说真不愧是洛斯……反射神经令人叹为观止。

不过这就足够了，只要她做出了『后仰』的回避动作，就足够了，我的目的已经达成。

“别小看了魅魔的寝技哦！”

趁着洛斯后仰的过程中，我用手奋力的支撑起了自己的身体，成功的将和我体重相当的她给掀倒在了地上，让画面转变成了我逆推猫耳幼女的模样。

“～～～！”

多亏了她到现在还在迷茫，不然也不会给我一个这么好的机会了。

既然如此就让我好好利用一番吧——这么想着我毫不犹豫的趴到了洛斯身上，并把她搂在了怀里。

“！！”

被吓了一跳吗，不过不要紧，趁洛斯还没有完全抗拒我之前继续进攻就对了。

先用左手挽住她的脖颈，再用右手抚摸起她的尾巴根部，最后是用唇齿对她的耳根发动攻势。

“喵呀呀呀呀呀——！！！”

明明是只猫耳幼女，此刻却像条鱼似的在我怀中扭来扭去的洛斯有多久没见过了？当然我不可能让她挣脱开来啦。

“……为，为什么……你，你会……知道……这些……～～～～～”

“你以为这些地方是谁开发的……（咬）”

享受着她的反抗，我继续将手朝着她的细缝处滑去。

“姐……姐姐大人……真的，真的是姐……姐姐大人吗？”

“……不早就跟你说了我就是我吗，非要用这种手段才肯听话的咯……”

“唔诶～～～～”

不乖的孩子就要好好『调教』一番才行呢，况且现在洛斯的耐久力也比原来高上了不少，应该可以承受更加激烈的玩法了吧？

我们现在地处空无一人的城外草原区真是太好了，看来不管做得多么起劲都不会有人来打扰的样子。

说起来我一开始的目的是什么来着？算了不管了，眼前可是有一只可口的猫耳幼女哦，我又许久没补充『主人大人能量』正饥渴万分呢……所以……

“诶嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿……”

“！！喵呀呀呀～～～～～”

后来每次想起这件事的时候，我都想狠狠的给当时轻率的自己一巴掌。

但过去并不会因此而改变啊……至少从那天开始，洛斯和我的关系融洽程度又上升了一个台阶呢……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“姐姐大人，我们再来一起玩吧～”——洛斯

“洛，洛斯……我累了，可以下次吗……”——莉莉丝

第二卷29——检验与准备

莉莉丝视角

“哈？什么？这里已经不是大教堂了？”

啊，我懂的，认为别人在胡言乱语的时候我也会露出这种表情呢，但现在没空和罗雯争这个了。

因为我自己对现状的理解也还只停留在猜测的阶段，不能得出准确的结论。

“那啥，你的『鉴定』能用吗？看看周围有什么异常情况没有？”

“有的话我早就告诉你了，实际上从刚刚开始我就在用『鉴定』了，技能等级还提升了呢！”

“唔……”

看来就算有那种便利的技能也没法解决眼下的问题，真倒霉。

“那，你对我使用『治愈』试试？就是初级神圣属性魔法的那个。”

“嗯？你不是没受伤吗？用那个干嘛？而且我记得你不是有个……叫什么来着——”

“『反乱者』，不是什么好东西。但别管那么多了，叫你用肯定有原因的。”

“呃……”

起初罗雯还有些不情愿，但被我瞪了好一会后终于决定按我说的做了，他举起右手对准了我。

顺便一提，当初才和主人大人相遇没多久的时候，在还没完全弄清『反乱者』这个技能效果的情况下主人大人曾经对我释放过一次『治愈』，因为我不小心弄伤了自己。

其结果嘛，就是我疼得在地上打了好几分钟的滚。

“……真的要对你用『治愈』哦？不会有问题吗？万一出事了我可是会被鲁威尔揍的哦？”

“哎呀，到时候我会和主人大人解释的，你不用担心这个，搞快点！”

“这可是你说的啊！『治愈』！”

也许是因为有点自暴自弃吧，我能感觉到他似乎凝聚了远比施展普通『治愈』时多得多的魔力——看来说自己被称为『原勇者』并不是在夸张，这个魔力的量能让站在几米开外的我都觉得背脊一凉。

紧接着，耀眼到根本不像是『治愈』那种级别的神圣魔法的光芒从罗雯的手心中爆发出来，我不得不捂住了自己的眼睛。

“呃——！”

还是能感觉的到啊，这股神圣属性的魔力将我团团围住的感觉，不过这次可能就不止是『疼得在地上打滚』那么简单了。

『难不成是自己又猜错了？』这样的悲观念头闪过脑海，不过以这种威力的『治愈』应该足以『秒杀』我，不会太疼可能算是不幸中的大幸……

“嗯……？”

然而等了好一会儿，我也没体验到那种身体被瞬间烧成灰的感觉。

没准是因为『秒杀』了所以我才没感觉到？抱着这种近乎玩笑的想法重新睁开眼睛，却发现罗雯正愕然的看着自己的手心。

“……怎么了？”

“我还想问呢！为什么我的魔法中途就失效了？而且看起来好像是魔力被分解了诶？你刚让我试试的原因就是这个吗？”

连珠炮似的问题差点没把我给问懵，简直就好像想把我的脑子撬开看看里面有没有答案似的。

“在我回答之前你先再试试，其他属性的魔法还能不能用，这是最后的验证了……真的啦！”

“好吧好吧，那我再听你一回……”

能看得出来这次罗雯的举动有点敷衍的意味，因为聚集起来的魔力比之前的『治愈』少了许多。

“『风刃』。”

然而，从他掌心中放出的普通程度的初级风属性魔法，还是很正常的命中了走廊一侧的石像，并在上面留下了轻微的刮痕。

“……咦？这次倒成功了？”

比起再次被惊讶到的罗雯，我倒是总算能喘口气了，因为之前一直困扰我的问题得到了解决呢。

就算还搞不清楚这之中的原理，但总算大致明白都发生了什么了。

“喂，你怎么就恍然大悟了？我还被蒙在鼓里呢！”

“别着急嘛，我也才刚搞明白，现在就解释给你听。”

确认完他能跟上我的步调后，我继续说道。

“从结论上来说，我认为这里已经变成『冥界』了。”

“……冥界？”

怎么还在用『这家伙脑子没问题吗』的表情看我，再这么失礼我就不说了哦。

“换种说法的话，『地狱』？”

“不不不，我懂这两个词的意思！我想问的是为什么！”

“我哪里知道啊，但十有八九应该是那个大主教搞得鬼呗……”

顺便一提，那家伙搞出来的这个『环境』范围有多大，从什么时候开始产生的，以及如何弄成现在这样的，我一概不知。

“等下等下等下！且不说能把现实世界和地狱连接在一起的技能我连听都没听说过，我前两天才用过『鉴定』看他的技能，根本没有这种魔法好吗？”

“我看你就是太依赖『鉴定』才会没搞明白的！讲道理，『鉴定』有告诉你，为什么『治愈』用不了吗？”

“唔……”

估计是被我戳到痛处了，罗雯呻吟了一声。

“我也不觉得这种事随随便便就能做到，所以问一下，那个大主教有那种施展大型魔法的技能吗？就是准备一大堆材料，还要到处画符号的那种。”

“你是说『符文魔法刻画』？有的，但这不是什么值得注意的技能啊，连我都有学过一……等下，不是吧？”

“估计你已经猜到我想说什么了……”

如果不理解什么叫『符文魔法』，看看我左手无名指上带着的『通讯戒指』就懂了——对着事先准备好的魔法阵注入魔力，然后启动，很方便对不对。

“……被摆了一道……但你是怎么确定这里是『冥界』的？就靠神圣属性魔法不能用这一条理由？”

“其实还包括我能正常进入大教堂，以及触碰十字架之类的物品都没事吧。”

与其说是『反乱者』没发挥效果，可能用『这个地方的神圣属性力量低得微乎其微』比较好。

“光凭这些就能推测出来！？原来你那么聪明哦！？”

“我算是明白你是怎样看我的了，很好，等下你自力更生哈。”

“啊！抱歉，我不是有意的……”

“……”

懒得理睬这个极其失礼的守城卫兵，我回过头去看向了之前的暗门那边。

其实罗雯说的倒也没错，光凭这几点就下结论确实有些草率，但我确认为自己的判断绝对没问题，因为这是所谓的『经验之谈』。

大家还记得我第一次进行『镰刀召唤』的时候吗？那会儿我确实有感觉到生与死的界线变得十分模糊哦。

现在回想起来的话，也许当时就是因为要将周围的环境变化为『冥界』，我的魔力才会被消耗得异常迅速也说不定。

“那你现在打算怎么办？”

“凉拌炒鸡蛋啊——开玩笑啦，还能怎么办呢？上了呗。”

哪怕那个大主教想召唤邪神毁灭世界什么的，都已经到了敌人家门口了哪里还有退缩的道理！

就算是为了断绝主人大人的后顾之忧，今天我也要确实的将那个大主教除掉。

“也是啊，仔细想想我们这边可是有两个开挂级别的异世界人诶，他再怎么厉害也不可能赢得了的。”

“瞧你说的，明明直到刚才都还什么也不懂呢。”

“只，只不过是『鉴定』没好好发挥作用嘛，别抓着这点不放啦。”

再次穿过了之前打开的那道暗门，罗雯和我沿着螺旋阶梯一路向下走，到底了之后看见了一条短短的走廊。

而在走廊的前方，有一扇看起来就没那么好打开的门紧闭着。

“等下，别放大型魔法先。”

制止了他一上来就准备用蓄力大招强拆的行为后，我开口问道。

“能告诉我你都看见了什么吗？”

“呃？一扇紧闭的大门啊……你问这个干嘛？”

“就一扇大门？没别的了？”

“……是啊，就是一扇普通的门。”

“这样啊……”

得到了罗雯重复确认，我闭上了双眼。

没错，如果依照『水汽感知』传入脑海中的画面，那挡在我们面前的就是一扇普通的紧闭大门没错。

但只要睁开眼睛，就能看见同样的位置被一个巨大的骷髅头所取代了，它的嘴巴大张着，而里面一片漆黑。

“到底怎么了？”

“只是觉得，我们没来错地方，里面就是敌人的大本营而已。”

“嗯？不是早就知道了吗？”

“……啊，确实如此。”

不过就是生与死的界线淡薄到让人产生幻觉吗？有什么大不了的……

正当我这么想的时候，站在一旁的罗雯已经完成了蓄力准备，然后发动了威力强大的攻击魔法。

“『极限耀斑』！”

“……啊……”

突然想起来这里其实是位于地下的时候似乎已经太迟了，炫目的光线流重重的撞击在了那扇紧闭的大门上。

呃，好吧，这应该不算『撞击』，事实上压根就没有产生我想象中的那种巨大爆炸，那扇门，包括门上的封印仅仅只坚持了可能不到半秒就被瞬间烧毁得一干二净了。

待到火光褪去，在我们眼前的『走廊』已经变为了由焦黑的岩石覆盖的『洞窟』，再也感受不到任何人工制品的痕迹了。

“唔……没能全部干掉吗？早知道就不把威力压得那么低了。”

“我去，你管这叫『压低威力』吗？那全力发动会变成什么样哦！？”

“我想想哈……嗯，顶上那个大教堂会被整个抹平吧。”

“……”

干脆以后别叫他守城卫兵得了，『人形自走核弹』可能还贴切点啊。

“不扯皮先，还活着的家伙差不多要反应过来了。”

“OK，那就不客气的上咯！”

将状态调整到最佳后，我紧跟着罗雯突入了决战场地。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“来吧，大主教！”——莉莉丝

“我突然发现他可能会到最后都没名字呢。”——罗雯

第二卷41——坏孩子就会被惩罚（指自己）

莉莉丝视角

“咕唔……”

魅魔莉莉丝，正在呻吟。

啊，大家不必担心自己是不是漏看了什么章节，因为现在的事情的确是在我回到家后发生的。

“唔唔唔……”

至于我呻吟的原因嘛，其实也很简单，就是疼痛。

“『长痛不如短痛』，还真是没说错啊……”

以前被虐待的时候，我觉得手指被扭断，掌心被贯穿，甚至韧带被撕裂带来的的那种席卷全身的剧痛太要命了。

但现在的话，感觉这种在体内肆虐，久久无法消退的慢性疼痛也让人吃不消。

『可是为什么我到现在都没获得类似『痛苦耐性』的技能啊？都糟了那么多罪怎么都该学会了吧……』

没人回答我的质问，现在能做的只有在床上翻来覆去打滚以缓解疼痛了。

“难受吗？”

“难，难受……”

“难受的话下次就别犯蠢了！”

“……对，对不起……”

站在床头瞪着我的，是脸上写满了『无语』两个字的主人大人。

“你跟我道歉有用吗？现在受伤的是你自己啊！”

“对，对不起……”

尽管主人大人这么说，但我还是道歉了，因为我让主人大人担心了……

“是不是忘了自己有『反乱者』这种负面技能了吗？还是说不记得『神圣气息』对你来说是『剧毒』了？不做任何准备就直接跑到大教堂里去，你到底在想些什么呢！？”

“对，对不起……我……我傻了……”

主人大人真的超级生气诶……还好我现在『卧病在床』，不然可能就不仅仅只是被『骂一顿』就能息事宁人的了。

『会变成这样确实是因为自己太蠢啊……就不该在那个鬼地方待那么久的……早点回来就好了……』

诚然，最初因为大主教的场地魔法『冥界化』，使得大教堂那一块基本化作了『冥界』（地狱）。

但到底是『大教堂』，就算被魔法影响，也还残留了一丁点的『神圣气息』，证据就是罗雯使用『治愈』时，尽管只有一瞬间，技能也确实启动了。

而且当大主教被打倒使得魔法被解除后，大教堂逐渐恢复原样，『神圣气息』自然也逐渐变回了和之前一样浓厚的状态。

可我却好像一只被丢进温水里的青蛙，对周围环境的恶化浑然不觉。

『不知不觉积累起来的伤害真是可怕……』

等回到家后，发现身体出现异变，主要是挥之不去的疼痛，就已经太迟了。

“莉莉丝。”

“在，在……主人大人……”

“我发现你真的很有才能。”

“才，才能……？”

“是啊，在糟糕的意义上总能让我大吃一惊的才能啊。”

“咕唔——！”

完全不觉得自己在被夸奖啊，虽然也确实没有在被夸奖啦。

“对……对不起……”

道歉吧，被这么说的话也只能道歉了。

原本还想着回到家后跟主人大人坦白自己做过的事，结果却被主人大人看见了倒在地上打滚的模样。

一开始主人大人还以为我是被人袭击，投毒了什么的，后来就发现了我身上残留着大量的『神圣气息』，结果当即被质问偷跑到哪里去了。

『那种情形无法『坦白从宽』了啊……』

让主人大人明白我就算『被卷入了』也不会遭遇什么危险的大前提『不要受伤』，我的状态与之相去甚远，所以主人大人会那么生气也是没办法的事。

“事实证明努力不一定有好结果……”

“你在嘀咕什么呢？”

“没，没什么……”

真想揍一顿当时那个地方磨磨蹭蹭的自己，这不，连能得到主人大人夸奖的机会都丢了，还得被骂一通！

不过主人大人似乎在想别的事，他正瞪着窗外，城门口的方向。

“罗雯那个臭小子……”

脸色是真的难看，从来没见过主人大人会露出那种表情。

『说起来罗雯提到过，主人大人有特意嘱咐了别来找我诶……』

就我个人来说，能得到帮主人大人的机会是很高兴的，但我也确实没那个勇气去阻止主人大人去找他的麻烦。

以后要是有机会见面的话就道个歉吧……

“居然敢用花言巧语来蒙骗我家的莉莉丝，嫌活得太久了吗？”

“主，主人大人～～～”

我好像听见了一句不能忽视的话！

“干嘛？我要去教训那个不长记性的一顿，你怎么了？”

“没，没怎么……就，就是想主人大人重复一下刚刚那句话……”

感觉是能让疼痛飞走的咒语哦！

“『我要教训一下你这家伙』？”

“在很微妙的地方错了呀！而且不是这句话而是再前面一句！”

“『你嫌活得太久了？』”

“主，主人大人是故意说错的吗！？总感觉好像还在生我的气……”

矛头好像又指回我这边了是怎么回事？？？

“你知道就好！”

“唔——”

“就算你的身体受到致命伤时能立即恢复，也不代表你就天下无敌了懂吗？”

“呃……主，主人大人……我并没觉得自己天——”

“闭嘴好好听我讲！”

“对，对不起！对不起……呜呜……”

反驳主人大人什么的简直罪该万死啦，不过强势打断我说话让我闭嘴的主人大人感觉超级帅气诶～～～

所谓的怦然心动就是这种感觉吗？明明已经很喜欢主人大人了，现在又变得更加喜欢主人大人什么的，不可以啦，爱会溢出的！

“——这种状态下如果受伤了就危险了……喂，你在听吗？”

“呃……在，在……对，对不起……没在听……”

光顾着看生气都很帅的主人大人了，而且越看越入迷完全管不了其他的事。

瞳孔已经变成心形的程度哦。

“你……这……家……伙……！”

“主，主人大人你的表情好，好恐怖哦……诶？居然要摸我的头？我好像没做什么啊啊啊啊啊啊！！！”

想错了！这哪里是什么『摸摸头』，这分明就是『龙爪手』！

好痛好痛好痛好痛好痛好痛头要被抓爆了，真的要被抓爆了啊！而且还被摁住太阳穴举起来啦！

“裂啦裂啦裂啦裂啦！头骨要裂啦！主，主人大人！我听见咔啦咔啦的声音了！而且那个声音正在逐渐变大啊啊啊啊啊！！！”

“这不是你老挂在嘴边的『摸头杀』吗？”

“不是这个摸头杀啊啊啊啊啊啊啊啊！！！是物理意义上的杀掉啊啊啊啊啊啊啊啊啊——！！！”

事实证明就算是魅魔，在面对生命威胁的时候发出来的声音也不会优雅到哪里去，更别提有什么诱惑力了——杀猪般的惨叫还差不多。

“那你就别故意惹我生气好吗！”

不知道是不是听得烦了，主人大人拎着我的头把我丢回了床上。

“嗷呜～～～”

尽管主人大人事后说当时非常手下留情，但我总觉得产生的二次伤害比沐浴在『神圣气息』中还要更严重诶。

“听着！你的身体在充满『神圣气息』的环境下，以及『神圣属性魔法』作用下，『反乱者』这个技能就会发动。”

“呃，嗯……”

“效果可不仅仅只是造成伤害，就连受损时的恢复速度也会大幅降低！”

“……好，好吧？”

听是听懂了，但是不明白主人大人再三强调的理由。

疼归疼，可也只是疼啊，没有感觉到在这之上的威胁。

而且像我这种爱好和平人畜无害的小魅魔会尽量不和那些东西扯上关系的啦。

就算有什么万一，主人大人也会保护我的～～～

“光看这表情就知道你完全没理解事情的严重性。”

“唔……”

大概是看穿了我的想法，主人大人叹了口气。

“……本来不想这样的，但没办法，只能让你实际体验下才能明白了。”

“哦哦，好……诶？”

回答完才发现自己好像压根没听懂主人大人的话，话说主人大人把手伸到我的额头附近干嘛？

“哒——”

“嗷～～～”

因为脑门被弹了一下所以发出了呻吟，不过主人大人用力很小所以也不怎么疼啦，仅仅只是被吓了一跳的程度。

完全不明白主人大人在做什么的我的我歪起脑袋看了过去，可不知为何视野突然扭曲了起来，紧接着支撑身体的腰一软，我便躺倒在了床上。

『……诶……？』

到底发生什么了？我怎么做不起来？不，甚至连动都动不了了？

为什么视野越来越暗？手脚会越变越冰凉？

“——，——”

想告诉主人大人自己身体出现了状况，却什么也说不出口。

难，难不成这，这就是『那个』吗？只要活物都会惧怕的事情——死亡。

不要，我不要这样，也许以前的话我确实求之不得，但现在的话不要，我不想就这样和主人大人分开！

『救救我，主人大人，救救我，我不想死！！！』

眼泪似乎在哗哗哗的往外流，但除此之外已经什么感觉都没有了，连自己有没有哭出声都不知道。

但是突然间，嘴巴就被撑开，接着有个像是吸管似的东西被塞了进来。

“——？咕噜咕噜咕噜——咳咳咳！！！”

能感觉到液体顺着吸管流进来了，但没来得及做出吞咽反应所以被呛了一下。

“主，主人大人在干——啊咧？”

想着对主人大人抗议一番，却发现自己的身体好像没事了……不，好像还是有点痛啦。

“所以说理解了吗？”

“理，理解什么？”

“濒临死亡是怎么样一种感觉，刚刚你才体验过了吧？”

以完全不像是开玩笑的语气，主人大人说出了一点都不像玩笑的话。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“普通的恢复药水就能用，那要不要试试圣水？”——鲁威尔

“会死的！主人大人！就算不死也会掉半条命的！”——莉莉丝

第二卷45——忍耐是有限度的

莉莉丝视角

事实证明，那个我认为失去意识的大姐姐，是装晕的。

证据就是当我的肚子又开始发出『咕噜噜——』的声响时，她突然蹦了起来挥舞着双手大喊。

“噫！不，不要！不要吃我！我，我不好吃的啊！！！”

“……”

讲道理我觉得自己长得挺可爱的啊，跟那种会吃人的恶鬼形象应该是八竿子打不到一块去，她这种反应让我超级受伤的诶。

但至少现在我知道了，之前那伙精灵们在追逐的就是这个大姐姐。

真是不按套路出牌的世界，正常剧情一般都应该是几个彪形大汉抓捕一个逃走的精灵少女吧。

“……咦？怎，怎么突然站着不动了？不，不吃我吗？”

我在思考问题啦，和看起来就大脑空空的你不一样，我可是天才魅魔。

“如，如果没什么事的话——”

“站住，别走，你身上有带吃的东西吗？”

“噫——！别，别别别！我，我一点都不好吃！”

“我看起来那么像那种会吃人的家伙嘛！？”

“噫呀～～～！？”

用了有点发火的语气反问，结果外表年龄明显更高的大姐姐发出了可怕的悲鸣声，不知怎么的影像还和以前的自己重叠了起来，使我的厌恶感增加了些许。

“麻烦你别叫了，耳朵都被震聋了快。话说你有没有带吃的？没有的话告诉我附近村庄的位置也成。”

“吃，吃的？有！给，全部给你！所以拜托请放过我住的村庄！”

“所以说我并没有去你们那里的打算……”

预定计划是填一下肚子就回家，我已经对外出感到厌烦了。

“诶……？那，那你只要食物就够了？不，不要我的性，性命，或者灵魂……什么的？”

“我要那些有什么用？”

我又不是恶魔，只是魅魔而已。

讲道理要真想满足我，那也要贡献点精液啦，不过除了主人大人以外的精液我现在一概不接受，所以也没别人能满足我就是了。

从大姐姐的手里接过了看起来像是面包，闻起来像是面包，口感也和面包差不多的东西——好吧那就是面包。

“呃，不好意思，我现在身上没带钱，问一下你家住哪里，还有名字，我到时候把钱送过去。”

“……诶？不，不用了！真，真的不用了！一，一点点食物而已！你，你没杀掉我，还，还救了我一命，这，这点干粮根本不够道谢的！”

“……救？啊……”

对哦，在这个大姐姐眼里看来，我的出现算是赶跑了那些追杀她的精灵们吧，所以才能这样交谈吧。

“好奇怪……你和书上介绍的，还有冒险者公会人员讲解的，那些魔族差别好大……难，难不成魔族其实都是友善的……？”

“不不不，我只是个特例而已，你最好别认为其他魔族也和我一样。要是以后遇到了还是逃跑比较好。”

实际上至今为止我也没见过除了自己以外的魔族，所以不清楚她们和人类的关系到底如何……没准这个大姐姐说得是对的也说不定。

“这，这样啊……我做梦也没想到会有能和魔族正常对话的一天……”

“哦哦……对了，话说我能问一下吗？”

“请，请讲？”

“不方便的话不回答也行，但我挺好奇你为什么会被精灵们追杀的。”

我原以为那个大姐姐会拒绝回答，于是也就打算不再深究，但出乎意料的是她直接开口说道。

“我，和另外几个冒险者一起，大家组成了小队，想要潜入那群精灵的村子里，但不幸被她们给发现了。”

“哦……”

“撤退的时候受到她们的追击，其他成员不幸的被抓住了，我本来也难逃一劫，但因为你突然出现，所以我算是得救了……”

“呃，好吧。那，介不介意我问问理由？你们为什么……？”

要我说的话，如果是为了一己私欲，被人干掉也不要有怨言哦，之前我去洛斯她们村的时候也受过不少『款待』。

“……呜……”

没有回答我，那个大姐姐反倒哭了起来。

“诶？诶诶？我，我踩雷了？”

现实是残酷的，她一边啜泣一边说道。

“我的老公，被那群精灵给掳走了！”

“这，这还真是……”

“和我一起组队的那几个女性冒险者，也是已经成家立业的，她们的老公们也都……呜——”

“这，这还……呃？”

我承认刚刚自己把问题想得太过简单了，所以才会用如此平常的心态去面对。

这个大姐姐并不是说『大家的老公被掳走了』，而是『大家的老公们都被掳走了』哦。

并不是那种所谓的『后宫争宠』的行为。

“稍，稍等，稍等一下。让，让我整理整理思路……”

以前被当成商品贩卖的时候，我就见过有着同样遭遇的一名精灵族少女，所以还是清楚人类有抓精灵族做奴隶的恶行的。

但反过来，精灵族女性把人类男性抢走的情况，我还真是头一次遇到。

“……报复……？”

这算是最直截了当的理由了吧，类似『你们抓了我们的人，我们也要抓走你们的』的感觉。

但那个大姐姐摇了摇头。

“几个月前，有个自称『勇者』的人，把附近的人贩集团全部歼灭了，当时就放走了许多被掳走的人类与亚人。”

“嗯？这是好事吧？”

“是啊……如果告一段落的话……”

“又发生什么了？”

“那些被人类调教过的精灵族女性，在被放回去之后将自己的经历告诉了同胞，让那些原本过着『禁欲』生活的家伙们受到了强烈的刺激……”

“该不会……”

“她们抓捕附近的已婚男性，带回村子里是为了当成种马，以此来满足自己的性欲。”

“………………”

要不是那个大姐姐一脸愤恨，我真以为她在开玩笑。虽然这是让人完全笑不出来的事。

倒不是不能理解那些精灵们的做法啦，但有必要抢别人的……诶？

“等下，已婚？为什么她们会盯上已婚男性？我记得人类要比精灵多得多吧……随便抓点对精灵有性趣的单身不是更合适吗？”

感觉还能有效减少找不到老婆的人数，是一举两得的双赢措施。

“我，在遇到那些精灵时质问了……”

“她们怎么回答的？”

“『有配偶的雄性才是优秀的雄性，我们不需要那些失败者！』这样。”

“………………”

不同种族在看待异性的问题是差距好大啊喂，像洛斯还说『先天强大的雄性最值得为其产下子嗣』呢。

“姑且是明白为什么了……但，那个『勇者』呢？他跑哪里去了？造成了这样的后果，总应该回来擦擦屁股吧？”

“他的话，在解放了那些亚人奴隶后就离开了，有传闻说那家伙只是个『亚人控』而已。”

“呃……”

也不知道该不该骂他，好心干坏事指的就是这种情况。

“……呵，呵呵呵……”

正当我思考着该如何安慰这个大姐姐的时候，她却不知为何笑了起来。

那是试图将悲伤掩埋的，自嘲的笑容。

“……其实，我是知道的……”

“嗯？”

“我的老公，已经回不来了……”

“……诶？”

我愣住了。

“其实在最初，那些精灵们并没有直接来抓人。她们只是频繁的和这附近的人们接触，然后又邀请其中一部分去自己的村子参加宴席而已。”

“……”

“渐渐的，她们开始邀请一部分人在那边过夜，邀请的人越来越多，也越来越频繁。”

“…………”

“再后来，那些被邀请的人，有一部分开始连家都不愿意回了，还有一部分直接选择了住在那边。”

“………………”

什么都说不出口，我只能静静的听她诉说。

“发现事情不对头的，剩余的大部分都是女性，找到了冒险者的公会请求协助，然后向着精灵的村子进发了。在那里她们找到了几乎所有的失踪男性。”

“他们……怎么了？”

直觉告诉我发生了很糟糕的事情，但心中却还是抱有一丝希望，不想去接受最坏的结果。

“那些男性，都清一色的承认更希望在精灵的村子里居住，甚至还有人当场提出了要和找上门的妻子解除关系。”

“……！”

可惜现实是残酷的，我不好的预感全数命中了。

我实在不愿意去相信夫妻间的羁绊会如此的脆弱，就算容貌方面精灵们可能更胜人类一筹，但相爱之人的联系应该远胜于此才对吧！

唯独能想到的就只有她们用了某种方式来洗脑了，药物也好魔法也罢。

做得太过分了，那些精灵们。

“我这次和那几个伙伴一起潜入精灵的村子，其实并没有找到自己的老公被藏在哪里就被赶出来了。”

“……”

“我现在居然觉得有点庆幸哦！因为不用直面可能会就此抛弃自己的老公！”

“…………”

“想笑就笑吧！尽情的嘲笑甚至稍稍感到安心的我！嘲笑这个胆——”

“够了。”

感觉不出自己在打断那个大姐姐的话的时候，脸上是什么表情，但从她的反应来看，一定十分可怕。

毕竟就在刚刚，我脑袋里名为『理智』的那根弦，似乎被崩断了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“不可饶恕……！”——莉莉丝

“哇，姐姐大人？”——洛斯

第二卷54——other sdie，那个时候猫耳幼女已经……（番外2）

洛斯视角

如果我没记错的话，全国范围内的孤儿院都是由『圣护教』经营的。

虽然之前和他们的高层领导有过节，不过既然在那边工作过的鲁威尔先生都说总体而言还算个不错的宗教组织，那应该是可以信任的？

“但再怎么说这也应该是E级最多D级的委托啊……”

“啊啊，果然洛斯小姐也注意到了吗？”

“不可能注意不到吧。”

跑上来搭话的是之前那位接待员小姐。

S级冒险者的福利待遇之一，就是在准备接委托的时候能从公会职员这边得到更加详细的信息。

“我记得这种不是属于『升级福利』吗？”

“没错，一般来说是这样的。”

所谓的『升级福利』，讲得直白点就是『花钱买等级』。

只要给教会经营的孤儿院送去一定量的物资就能完成的委托，多做几次后同样能直接参加升级考核的……给有钱人准备的捷径。

“可为什么会有S级的这种委托？S级不已经是顶级了吗？”

“抱歉，关于这个我们并没有得到更多的消息。只知道教会那边要求了必须把难度设置为S……”

“还加了个『等级限定』哦，他们到底希不希望这个委托被人接下啊？”

『等级限定』，顾名思义就是『只允许委托对应等级的冒险者接取』，属于相当少见的特殊条款。

本来正常情况下冒险者最多可以接到比自身等级高2级的委托，比方说G级能接E级，B级就可以接取S级这样。

但如果加了这条限制，很多保留等级的实力者就无法接取，无疑是让委托的完成难度上升了许多。

“抱歉，这个我们也不知道……好像还是这里（哈利塔克斯）的限定委托……”

“那，这里现在还有其他S级冒险者吗？登陆为S的那种。”

“稍等一下，我去查查。”

接待员小姐跑回了前台拿出了记事本开始翻找，然后很快的摇了摇头。

“没有哦，现在在这个城镇逗留的S级冒险者只有洛斯小姐一人。”

“……按你这么说……”

“我觉得洛斯小姐的直觉没错，虽然方式很拐弯抹角，但这个应该还是能算『指名委托』吧……”

“……我就知道……”

高等级冒险者最容易碰上的麻烦，听鲁威尔先生说这就是他不想升S级的理由。

基本上发布这种委托的不是贵族就是王族，要么就是教会了。

报酬是挺优渥，但大多都是麻烦事，选择无视的话在还会产生许多新问题……

“洛斯小姐一脸不情愿啊。”

“废话，我又不喜欢和他们打交道。”

“没事，我也不喜欢……所以呢？洛斯小姐有什么打算？”

“实话就是想拒绝，但人家都找上门来了……”

看见这个委托的瞬间我就觉得，这个委托与其说是『委托』，还不如说是『传唤』更合适。

毕竟这个委托翻译一下的话就是“请洛斯小姐来教会一趟”嘛。

“洛斯小姐最近跟教会发生了摩擦吗？”

“呃，这个……要说有没有的话，应该是有吧。毕竟姐姐大人都做了那种事。”

“是莉莉丝小姐做了什么吗？”

“这个不太好说，不过我是没有直接参与的……仔细想想，就算要找我也应该是王族那边来找——那个，你干嘛呢？”

“我什么都没听见，也什么都不知道！”

这捂住耳朵抱头蹲下回避麻烦事的速度连我都望尘莫及，不愧是在职场摸爬滚打杀出一条血路的接待员小姐。

“算了，接吧。指不定能碰上打算将幼童活祭用来召唤邪神的坏蛋神父呢。*1”

就算发生了什么异常事态，凭我的本事也能解决……再不济逃跑总是没问题的。

正当我这么想着准备伸手撕下那张委托时，『敌意感知』却突然有了反应。

回过头来一看，发现有个块头特别高大，全身穿着金光闪闪的铠甲，肩上还扛着镶有宝石的大斧头的家伙正盯着我。

“像这样乳臭未干的家伙也能跑来当冒险者吗？我看你们这『起始之城』的公会也因为温室一样的环境而堕落了啊！”

“……”

话说，这是那个吧？

异世界的各位在初次进入冒险者公会时有高达99.9%可能将要面临的找茬事件。

可是我是土生土长的原住民哦，而且是S级的老手了，为什么还能碰上呢？

“这里可不是让小鬼嬉闹的地方！想玩过家家的话就滚回家里玩去！”

“你吼那么大声干嘛？看看把周围的人都吓成什么样了……”

“……什么？”

“姑且说明一下吧，我不是小鬼。我叫洛斯，是S级冒险者。”

边说边把带在身上的公会卡片拿出来让他开开眼，无话可说了没，垃圾？

我也是会成长的呀，哪怕对方一看就是无可救药的人渣外加社会底层的蛆虫，才刚被接待员小姐吐槽完的我是尽量不会想着用暴力解决问题的。

“哈！？像你这样的家伙居然是S级？那本大爷岂不是能升到SSS了？哈哈哈哈～”

“……”

“一看你就不像当S级冒险者的料！本大爷可是货真价实的A级冒险者，来自王都的『巨斧的刚特尔』！*2”

“……”

控制住不让杀气爆发吓坏无辜的围观群众也很辛苦呢，话说这家伙是不是有很擅长激怒对手的天赋啊？

“怎么？惊得说不出话来了？你如果真是S级冒险者的话肯定知道有『别称』这种东西吧！把你的别称报出来吓吓大家啊？”

“呃——”

别称什么的还是有的，只不过这是我的痛处之一……没想到区区败犬的乱吠还挺可怕的。

都怪姐姐大人，在当初帮我领S级冒险者认证书时到处乱宣传，结果搞了个怎么都和我的八竿子打不到一块去的玩意。

尽管在深入的交流了一番后，姐姐大人诚恳的道歉了，可惜别称最终还是没能改掉，我只得将就着用了。

“说不出来了吧？那告诉我怎么把卡片弄到S级的也成……诶，该不会是用那副身体色诱公会会长吧？这样的话别称不就是『淫』——”

“去死。”

算了，不忍了，冒出上述念头的瞬间，我移动到了那个大型垃圾的后头，然后将它单手举到半空中。

上下翻转180°后，“砰——”的插到了地板里。

“嘎啊——！？痛啊！看，看不见了，什么都！？发，发生什么——！？”

“噢噢，不愧是A级冒险者嘛，在我不用全力的情况下还是能活下来呢。”

“这，这声音是！？你，你这家伙干了什么啊啊啊啊啊啊！！！”

“嗯，把你的头插进了地板里？这样的解释说明够不够？”

在决定如何继续处理生化废料前，还是先跟公会里的人友好的表态一下吧。

“你们刚刚什么都没听见对吧？”

（（（点头点头点头）））

“你们接下来也什么都没听见，什么都没看见对不对？”

（（（点头点头点头）））

“嗯，大家都是好人呢。渣滓只有你一个哦……”

“你，你这家伙想干什么！？放，放我出来！！！”

大概发现了我和其他人已经达成共识了吧，就算是废物也能明白自己的处境不妙呢，他开始狂乱的挣扎起来，可惜也就那样啦。

“『打桩机』和『挖掘机』，你选哪个？”

“什，什么？你在说什么！靠，动，动不了，这，这是什么怪力啊！？”

“我推荐『挖掘机』哦。啊，个人建议你等下最好别张嘴，”

“你，你到底打算——”

“咔——！”

『挖掘机』启动，哒哒哒哒哒哒～

“呃啊啊啊啊啊啊啊！！！”

“别一上来就喊那么大声嘛，不然等下没力气了怎么办？”

其实所谓的『挖掘机』就是用那家伙唯一卖不了钱的部件——脑袋，插进地板里后用力向前推，在冒险者公会里开垦农田的作业。

『打桩机』自然就是插了拔，拔了插咯。

“救，救命——！呃啊啊啊！？”

“这就开始求饶了吗？连三块地砖都没弄碎哦？”

“你，你这！你这——嘎啊啊啊！！！”

结果它比预想中的还要没有毅力，明明挂着『A级冒险者』的头衔，结果还没弄碎5块地砖就不行了。

“对，对不起！小，小的有眼不识泰山……求，求求大，大姐你放了我吧……”

“……诶？可是我刚刚被一个不长脑子的混球给喷了，心好痛哦……”

“钱，钱是吧？给，给你！都给你！”

“那身上的装备呢？死了的话装备也用不到了吧？”

“给，给你，全都给你了！请，请高抬贵手啊啊啊啊！”

求饶倒是挺大声的，不过多亏它的嗓门，大家都听得很清楚呢。

“都知道流程了对吧？接下来交给你们啦，反正那些东西我也用不上。”

听见我的话后，周围等待已久的冒险者们纷纷发出了欢呼。

『起始之城』其实并不是温室。

因为委托等级普遍较低，所以冒险者的大家都过得挺拮据的。

这种时候有个冤大头跑来送装备对他们来说就跟雪中送炭没什么两样哦。

“——！！——！！！”

被团团围住的『快递员』发出了不成声的惨叫，估计几天后还能成为『魔物的饵食』为生态平衡做出贡献吧。

“嘛，我也该干正事咯。”

回想起自己最初的打算，我撕下委托单，然后朝着城里教会的方向出发了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“洛，洛斯……你还在记恨那件事吗？”——莉莉丝

“才没有哦姐姐大人～”——洛斯

*1：neta自《转生英雄之女》

*2：neta自《植物大战僵尸》里的巨人僵尸，伽刚特尔

第二卷55——other sdie，那个时候猫耳幼女遇到……（番外3）

洛斯视角

“不知道够不够诶……”

虽然出公会的时候觉得没必要真的去买吃的，但走着走着又感觉空手去实在算不上礼貌，最终我还是去肉店采购了大约100公斤的鸡鸭鱼肉。

一开始店老板吓了一跳，不过在得知是教会的委托后他表示了理解，并好心的借给了我一部拖车。

“居然在这里哦？”

接着沿指示牌一路前行到达目的地时，我才发现原来哈利塔克斯的圣护教教堂就坐落于山脚下。

刚刚的拐角往上转就是回家，没想到居然那么近。

“那啥，有人在吗？”

隔着栅栏门这样喊了声，三个在庭院里玩耍的小孩注意到了我。

其中两个跑进了教堂里面，是去找负责人了吧？剩下的一个则是『啪嗒啪嗒』的跑到了我的跟前。

“大姐姐，你是来做礼拜的吗？”

“嗯？不是哦。我是黑猫一族的，所以信仰的不是『唯一神』，而是居住在兽精之森的幻兽『九尾』。”

把头顶的猫耳指给她看，示意自己不是人类而是兽人。

不过关于信仰方面的不同她到底能不能理解就另当别论了……理解不了我也没办法，因为我不是相关人士。

“那，大姐姐，你是来捐款的吗？”

“唔……说是捐款好像有点不太对，但好像又差不多啊……”

“到底是哪个？”

“我是来给你们送食物的。”

就算跟她说是『教会的委托』那么小的小孩应该也搞不懂吧，所以就简明扼要的告诉她自己的来意好了。

“诺，看见了没？”

指了指身后那台被肉制品塞得满满当当的拖车，她会不会被如此多的肉制品吓一跳呢？

“这样啊……我懂了！”

“噢，不错不错。”

“大姐姐是诱拐犯！”

“啊噗！”

还好没在喝东西，否则谁站面前我喷谁一脸。

“什么鬼？我怎么成诱拐犯了？”

“修女说过，如果有陌生人突然来搭话，还说要送吃的东西，那就是诱拐犯。”

“虽然对小孩来说是这么个道理，但这判断方式未免也太简单粗暴了吧！”

还好姐姐大人不在身边，否则鬼知道会被她笑成什么样。

和盛大的动摇了的我相反，那个小不点神气的指着我又喊了一句『大姐姐是诱拐犯！』。

“哎哟？爱娜！？你在说什么呢？他可不是诱拐犯啊！”

正当我思考着要如何纠正眼前这个小女孩的错误认知的时候，一名身穿修女服的成年女性带着最开始进入教堂的两个孩子跑了过来。

“您，您好！我是最近临时负责管理这个教堂的修女赛莲，请问您就是来交付那个特殊委托的人……吗？”

语气明显变奇怪了哦修女姐姐……嘛，我懂的啦，她也不是第一个看见我的身姿就倍感惊讶的委托人了，我也已经能相当熟练的应付这种事了。

“诺，S级冒险者资格证，这种东西没法作假你是知道的吧？”

大部分情况下只要拿出公会卡就能解决问题的，但十多分钟前出现特例也算证明了林子大什么鸟都有吧……

总而言之我只能希望眼前的这位别是和那种大型垃圾一样的货色了。

“啊啊，抱歉！我不是在怀疑您是不是S级冒险者的事……”

不过那名修女姐姐面露难色的原因似乎并非如此，她反倒像是对我到访的这件事本身感到困惑。

爱娜则是惊呼『大姐姐居然是S级冒险者？』，嘿嘿，我很厉害吧——后面那句『这样的人也会做诱拐犯啊。』是多余的！！！

“冒昧的问一句，如果涉及个人隐私的话不公开也可以。”

“怎么？”

“这座城镇，现在还有除了小姐以外的S级冒险者吗？”

居然问了和我问公会职员的一样的问题啊……

“没有哦，虽然不算个人隐私，但是确实没有。”

“诶……这，这就奇怪了……按照圣……委托人的描述……”

“嗯？”

“啊啊，算了。您还是直接和委托人聊吧。她就在里面等着呢，说不定见面了就能搞清楚是怎么一回事了。”

既然修女姐姐都这么说，而且看起来也不像是陷阱，我就恭敬不如从命吧。

身后传来的关于送来的食品实在多过头的惊呼自然是无视……我哪里知道这个教堂的人那么少嘛。

穿过大门进入礼拜堂后，映入我眼帘的是一个全身发光……的女孩子，她正跪在地上虔诚的祈祷着——对，全身发光，没开玩笑。

“呃……”

来源姑且是清楚的，那是神职人员发动『神圣属性』魔法的过程中，因为使用了神的力量而短暂散发出的，别名『神之光』的东西。

基本上只有闪烁一瞬间的程度，不特别注意的话通常都会忽视掉。

虽然有听说过类似『越高位的神职人员发出的『神之光』越强』的传闻，但像这样什么都不做就能持续发光的家伙我连想象都想象不出来。

『存在本身便需要使用神的力量什么的，简直就好像……』

“不，等下，好奇怪啊……”

诚然『神之光』相当神圣，但承载它们的少女本身，我仔细观察后发现，虽然也算『特殊』，可远远没到『异质』的程度。

“你到底——”

在好奇心的驱使下，我向那名少女搭话了。

“终于！”

但才刚刚开口，听见我声音的她就兴奋的站了起来。

只见那名少女迅速的转过身，接着三步并作两步的冲向我。

“等您好久啦，我的白马……王……你哪位？”

欢呼声戛然而止，本人也维持着奇怪的姿势僵在了原地，拜此所赐先前的那种氛围荡然无存了。

“好问题！我正想问呢！”

那名少女现在的神情和门外的修女见到我时如出一辙，这使我迅速的察觉到了自己来这里的这件事本身，就是个错误。

那个『拐弯抹角的指名委托』要找的人的确不是我，当时无视掉就好啦。

唯独值得庆幸的是，她在往我怀里飞扑前停下了自己的动作，否则我可能还得做个『接与不接』的选择题。

“……我是蕾蒂娅，是『圣护教』的圣女。”

“我叫洛斯，是居住在这里的S级冒险者。”

虽然看起来有些不情愿，但蕾蒂娅小姐还是主动自报家门了，于是我也向她介绍了自己。

““像你这样的家伙居然是S级冒险者（圣女）！？””

惊人的同步率使我们面面相觑，但很快便不约而同的笑了起来。

“诺，看，这是我的公会卡。”

今天第三次将这个卡片掏出来展示了，如果不做解释的话很可能会有人认为我是那种爱显摆的家伙呢。

“……什！？居，居然真的是S级！？”

“不然你以为我怎么接下那个委托的……”

“唔……姆姆姆姆姆……没想到看起来那么年轻却那么厉害啊……”

蕾蒂娅小姐不满的嘟起了嘴，她似乎十分不愿意相信我是S级的样子。

“诶？我倒是觉得那么年轻就能当上圣女的你更加厉害哦。”

这可不是吹捧，讲道理S级冒险者虽然很少，但也只是『很少』的程度。

『圣女』找遍整个圣护教，或者说整个洛斯里克王国也不会有第二个，从稀有的角度来看根本不是一个量级的。

“……”

然而出乎意料的是，我由衷的夸奖换来的却是她打心底里否认的表情。

“我……基本上……大概……可能……应该……还是不算圣女。”

沉默了好一会，蕾蒂娅小姐才挤出了这样一句话。

“……哈啊？”

这下轮到我愣住了。

她明明说的跟自我介绍时完全相反，为什么『辨识真伪』还会没反应？

既是圣女又不是圣女的意思吗？

“那个……蕾，蕾蒂娅小姐……”

“年纪都差不多就别那么客气啦，叫我蕾蒂娅就好了。”

“蕾蒂娅，你这里有问题吗？”

“我去你还真不客气啊！？”

指着自己脑袋提问后，反而被她骂了。

哎呀，我知道这么说是挺过分的，但最容易想到的就是这个理由啦……

“那，那就是精神分裂？多重人格？”

“怎么会想歪到那种程度的！？”

“可是你不是说……自己是圣女又不是圣女吗？”

没多少情报，只能进行胡乱的猜测了。

顺便一提个人认为『是』的可能性大很多。

就算违和感再怎么强，她身上的『神之光』也是货真价实的，这点就连我这个『异教徒』都能察觉出来。

“你真的想知道吗？”

“请不要吊我的胃口……”

猫咪的好奇心可是相当旺盛的。

“那我想请你个帮忙……啊不对，我想给你一个指名委托！”

“……关于什么的？”

“找人。”

“谁？你的白马王子吗？”

“……有没有人说过你很毒舌啊？”

“唔——”

突然就被吐槽了，好奇怪……我明明只是在普通的说话……

“唉……你说的没错啦……我是希望能找到他，本来那个特殊的委托也是为此才发布的。”

“原来如此……不对，等下？你连他的名字都不知道？”

难度好像大幅上升了一截。

不过想想也是，如果一开始就知道对方的名字，干嘛还要发布之前那种拐弯抹角的玩意呢？

回答我的是她肯定的叹息。

“这可有得忙咯……姑且先跟我说说他的特征吧。”

当时决定接下新委托的我，并没能想到这件看似普通的小事，会成为接下来一系列无法预测的连锁反应的开端。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“我都说了洛斯你就是毒舌啦，你还不信。”——莉莉丝

“姐姐大人乱入小剧场是想干嘛啦……”——洛斯

“唔，大家好？初次见面，我是蕾蒂娅，现在姑且算是圣女，吧？”——蕾蒂娅

第三卷03——入学考试·中场休息

莉莉丝视角

“姐姐大人～～～”

刚走出考场，我就看见一只猫耳幼女边喊着边从走廊的另一端，骑士学院考场的那边跑了过来。

“洛斯也考完了？”

“嗯，两边的考试时间都是一个小时呢。”

“你们的题目难不难？”

“超级简单哦，姐姐大人那边的也一样吧？”

“是啊，净是些常识题。”

只要没犯像是『忘写名字』这种错误的话，拿个8，90分应该是轻而易举的。

不过说到『名字』……

“对了，你填的是自己的本名吗？”

“当然不是啦，我可不打算暴露自己『S级冒险者』的身份，所以填的是『亚玄可』呢。”

“也是，啊哈哈哈……”

连我都能注意到的细节，她怎么可能注意不到。

“但难度这么低，就让我有种之前的特训都白费了的感觉……”

这一个月以来每天每天主人大人都在把数不清的资料往我的大脑里塞。

反正都是塞，还不如用精液把我的下半身塞满是吧——这么吐槽后自然而然又被主人大人臭骂了一顿，还差点吃了『禁欲一周』的惩罚。

“白费什么的，总比到时候没考上被鲁威尔先生赶出去来得好吧？”

“咕唔！？别，别说那么可怕的事！”

“没关系哦姐姐大人。就算被鲁威尔先生赶出家门，我也会一直跟随着姐姐大人的～”

“为了不发展成那样我会加倍努力的……”

“切～”

洛斯砸了砸嘴，不过心情似乎并没有变差多少的，大概是早就习惯了我这种态度了吧。

老实说我真羡慕她那种百折不挠的精神力，要是我被主人大人这么说上一句起码也会自闭个一周左右哦。

“对了，姐姐大人是多少号来着？”

“什么多少号？”

“准考证号啊，姐姐大人该不会忘了吧？”

“哦，那个当然没忘，726号来着。”

我记得有见过超了1000的数字，700多算是前还是后不太清楚。

“那么后面吗？”

“很后？”

“按照目前的速度，估计要两个小时后才轮到姐姐大人的实技考试呢。”

“诶？要那么久？”

我记得主人大人说过，魔法学院这边的实技考试，只需要把手放水晶球上测一下魔力总量，然后再打一下固定靶就完事啦？

“好像是因为魔法学院这边用于考试的场地被占用了一半呢。”

“……为什么？”

“听其他来报考的学生说，去年的骑士学院在『武斗祭』上大获全胜了，所以提出了这么个要求。”

“出现了一个我一点也不想知道的名词……”

一点都不想与之扯上关系，被问到绝对要用『那是啥』萌混过关！

“姐姐大人不喜欢这种活动吗？”

“不是喜不喜欢的问题，『健全的学院生活』什么的对我来说本来就没吸引力，那种事交给有梦想有目标的学生就好了。”

“唔～～～我还想在『武斗祭』上与姐姐大人碰上的说。”

“好的，明年魔法学院的考试场地要彻底没有了。”

现役的S级冒险者都参战了还打个卵子？直接投降吧各位。

“姐～姐～大～人～！”

“拽我也没用，只会起到反效果的！”

活着不好吗？多想不开才要去和洛斯一对一较量啊？

“姆～那姐姐大人！”

“又怎么了？”

“既然如此，那就趁着现在有空，来参观下骑士学院的实技考试吧？”

“什么既然如此啊……你有什么企图哦？”

“企图什么的说得也太难听啦姐姐大人～我只是希望姐姐大人觉得骑士学院比魔法学院更有意思，然后和鲁威尔先生申请转院～”

“这就叫『有企图』啊！”

话说洛斯你怎么会觉得主人大人会答应我这种乱来的请求嘛？

……

“如果莉莉丝真的觉得骑士学院更好些那转院也没关系啦。”

“诶？这都行的？”

“只要你能变得像个正常人的话我就没意见。”

“我觉得我已经很……当我没说……”

隔着通讯戒指都能感受到主人大人冰冷的眼神，好可怕……

但这个答复还真是意料之外啊，主人大人对这种事情好宽容哦。

“怎么样，姐姐大人～有没有兴趣啊？”

“就算你这么说，比起魔法，我更加不擅长使用武器诶……”

至今为止我仍然能清楚的记得，使用『自我鉴定』时被那低得令人无话可说的数值给吓一跳的事。

魔法攻击力：5

魔法防御力：3

这两项数值已经低到了基本只能放出最低级的魔法的程度了。

然而……

物理攻击力：2

物理防御力：1

这两项比魔法还低！

拿起一根破木棍都容易失去平衡摔倒在地的那种，唯一能用的也就只有不需要体力也能拿起来的魔杖（树枝），或者『死神镰刀』了。

“如果只是这样的话应该没问题啦。”

“啊？还没问题吗？我觉得都已经被判死刑了……”

骑士学院的学生没法使用武器，也不擅长徒手攻击什么的。

“其实刚刚笔试之前，不是有些考生已经在为实技考试做准备了吗？我稍微观察了一下后发现，有个家伙在用相当有趣的技巧。”

“什么技巧？”

“虽然解释起来有点难度，不过他等下肯定会去参加实技考试的，姐姐大人一起来看看呗。”

“这听起来怎么那么像偷窥啊？”

“咦，姐姐大人不知道吗？实技考试本来就是允许其他人来参观的，不止是考生，就连在校生也会到场的哦。”

“这样啊……”

怪不得这附近还能看见一些穿校服的家伙到处走来走去，那些应该就是已经在上学的学生了吧。

“而且我有跟他好好打过招呼咯，只不过立刻就被他警戒了……”

“姑且问一下……你是怎么和他打招呼的？”

“『很有意思的招式呢，给我的姐姐大人秀一秀，让她开心开心？』这样。”

“……他没有直接动手揍过来已经可以说是脾气很好了哦……”

这算是哪门子的打招呼啊，根本就是挑衅了好吗？

还有别擅自把我牵扯进去啦！

“诶……我本来想说的可是『像你这样的垃圾摆弄起花拳绣腿来也蛮有意思的嘛，我的姐姐大人也许能看得上哦～』这样呢，仔细想了想太过分了所以才没这么讲的。”

“我都忘了你这家伙其实超级毒舌的来着！”

头一次去冒险者公会的时候，明明别人还没开始找茬呢就把对方给喷得体无完肤的好像就是这只猫耳幼女来着……

被她盯上的倒霉蛋，我只能说句节哀顺变了。

“所以姐姐大人，有没有兴趣去看看？”

“……去吧去吧，跟你去还不行吗？”

再不答应她估计还得继续被这样软磨硬泡。

反正也有的是时间，陪着洛斯去看一眼也没什么问题。

绝对不是因为产生了要一个人在人山人海的地方待上两个小时实在太可怕的念头才答应的哦！

“我最喜欢姐姐大人了～”

“不好意思我是不会回复你『我也最喜欢洛斯了』这句话的。”

“切～”

在这样的氛围中，我跟着那只猫耳幼女来到了骑士学院的实技考试场地。

“喔，是体育场啊，还不止一个。”

1，2，3，4，总共有4片足球场大小的空地，而稍远一点的地方还有4个蛋型的建筑物，看样子那边的应该就是体育馆咯。

“姐姐大人你瞧。”

“什么……啊。”

顺着洛斯指的方向抬头看了看，我发现不管是体育场还是体育馆，上空都飘着用来标示考场种类的旗帜。

而其中的6面画的是剑与盾，剩下的2面则是画的法杖与巫师帽。

“被占用了一半就是指的这个啊。”

“魔法学院那边的学生应该会很不甘心吧，可惜明年的情况肯定会更糟。”

“你这么说还真是让人笑不出来……”

“如果姐姐大人愿意参战的话，情况说不定会有些许转机？”

“省省吧，我有几斤几两自己再清楚不过了。”

“姐姐大人之前明明赢过我几次的说～”

“那是因为你手下留情了好不好。”

如果洛斯认真的话，我大概连半秒都撑不下去。

估计连『指向性魅惑』都来不及发动，就会被打飞并且失去意识了。

“……要是姐姐大人能变得更强一些就好了……”

“我这么弱还真是抱歉了啊。”

“姐姐大人不是弱，而是没有上进心啦。”

“就算你这么说……跟主人大人无关的事我实在提不起劲啊。”

“意思如果和鲁威尔先生有关的话姐姐大人就会有干劲吗？”

“……喂，你可千万别打主人大人的主意哦，警告你！”

“放心，我绝对不会做让姐姐大人为难的事的！”

“我现在就已经很为难了知道吗！？”

结果被洛斯惹火的我一下子就把原本来骑士学院考场观摩的打算给忘得一干二净，剩下的一个多小时全都用来和她打闹了……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“说要为下一门做准备，又有几个真的会认真去做呢？”——莉莉丝

“姐姐大人说得真有道理～”——洛斯

第三卷06——other sdie，探讨，调查与结论

罗雯视角

“啊？怎么来的人是你？那个大块头呢？”

在向前台工作人员表明自己的身份后，我被带到了院长的办公室，结果才刚见面就被这么质问了。

“他把『委托』转给我了。”

“啧！你咋不早点来我这边，那样我还能把最辛苦的部分让你做。”

“……敬谢不敏。”

说起来这位院长也是这间医院的主治医师，想必正在为突发事件头疼呢。

光是看眼皮底下的黑眼圈就知道她最近的睡眠有多差了。

“不对，等等！你的意思是事情差不多解决了吗？”

“只是差不多啦，差不多……喂！换了个不同的人来我不就又得重头开始解释了嘛！烦！”

“抱，抱歉……”

其实如果换个时间点来肯定是见不到这家伙如此暴躁的模样啦，在这个层面上确实有点对不起这家伙。

“算了没差。我也顺便再理理思路得了。这件事的突破口在于那三个菜鸟是同一天被送来的啦。”

“呃？同，同一天？不像是偶然诶……”

“『开学期』总会有那么几个家伙捅娄子啦，只不过这次遭殃的换成了几个『异世界人』罢了。”

她漫不经心的说着，并搓了搓自己的眼睛。

“我怎么是有人投放了专门针对『异世界人』的『传染病』啊……”

“呵～你和那大块头一样以为是我下手的咯？”

“不，当然不是这个意思……”

“真想『制作』也不是搞不出来，但如果只是『普通程度』的玩意，至少伊月是不会中招的。”

我没记错的话，她是三个倒霉蛋中唯一的女性？

“她有能防止患病的技能？”

“『健康体质』嘛，免疫一切对肉体造成损伤的因素，当然包括疾病在内。”

话说不是『普通程度』的玩意，你想做不也能做出来吗？——虽然内心这么吐槽了但我决定不挑明。

“既然如此，那下手的家伙使用的是精神攻击咯？”

『健康体质』的隐藏效果也包含免疫物理及魔法的伤害，去除后就没多少攻击手段剩下了。

可就算是『菜鸟』，要用『精神攻击』同时击败三个『异世界人』什么的，这种家伙真的……啊，还真有一个。

但那位根本不是那种偷鸡摸狗的类型，把事情搞大才是他最乐意看见的，如果真的是那位动手，隆德兰应该早就变成战场了。

“不哦，精神攻击也不会对三个人都奏效的。”

“也有免疫精神攻击的家伙啊？”

“志高有『大贤者』，除非下手的家伙是『始祖』那种等级，否则免谈。”

“唔……”

『大贤者』是包含『睿智』，『全属性魔法适性』以及『精神系异常状态完全免疫』的高级技能——但所谓的『始祖』，即『起始』，『开始』是有着『进行判定的顺位最优先』这一可怕特点的。

说得直白些就是能『无视其他的技能效果』，嗯……鲁威尔捡回来的那只魅魔便是其中一个持有者。

“……诶等下，说起来他们三人有啥症状啊？不会是到处脱衣服，疯狂发情见到人就想交配吧？”

只是刚刚想到就随口这么一问了，并不是在怀疑某人！

“比那更糟。”

“噗——社会性死亡还不是最糟的啊？”

“告诉你吧，结论是他们三一点问题也没！”

“……哈？”

面对如此断言的院长兼主治医师，我像个傻瓜似的呆在了原地。

“有啥好奇怪的，就是没有任何问题啊。”

“不，不不……他们三个人都被送进重症病房了你才说没症状啊？”

“所，以，说！那几个人只是在装，病！装病！懂吗？”

“唔……”

“发疯，癫痫，胡言乱语，甚至随意对周围的人员使用有杀伤力的攻击，这些全都是装出来的！”

不，那个，再怎么说只是装病没必要做到这种程度啊……

“哼，看你的表情就知道肯定是不信的，有啥好奇怪的咯？不就是不想去上学而已嘛，谁没有过呢？”

“呃……”

“呃个大头鬼！你这种程度的居然怀疑我的判断？不服自己上啊！”

似乎自己也火冒三丈到了极点，院长她猛地将一把钥匙砸到了我的脸上，接着就气鼓鼓的离开了办公室。

……

“可恶！都被说『这种程度』了哪还能忍气吞声！”

『绝对要得出不同的结论甩她脸上！』——9成，『认为此事还有蹊跷。』——1成，差不多是这样的心态使我决定继续调查下去。

然而才刚进入重症病房没多久，我就理解到院长为何会如此烦躁了。

“救救我啊啊啊啊——！！！”×N（伊月）

“不，不要靠过来！”×N（志高）

[我说的是实话！真的没有装病！！！]×N（康史，技能『聊天室』使用中）

被分别拘束起来的三人，尽管用『鉴定』来判别的确是『正常』的，但怎么看都不像是『正常』的样子啊！

而且无论使用什么沟通方式都不行，对话，打手势，肢体接触啥的，他们三人全都给不出个像样的反应。

不信邪的我干脆把『治愈』，『净化』，『再生』，『痊愈』甚至连『生命恩泽』这种超高级恢复技能都用了个遍，可情况也没有任何好转。

还好在最后关头我意外发现了康史在用的『聊天室』自己也能输入信息，才总算可以开始交谈了。

…………

……

[总结一下，你是因为『五感缺失』而十分惊慌，为了避免受到伤害才胡乱的向周围发动攻击的吗？]

说实话，我并没有得到多少『有价值』的情报。

倒不如说通过那个臭女人的结论，以及最开始见到的他们表现出的模样，我基本就能猜到个大概了。

[……是这样，没错……抱歉。]

[不像现在这样使用『聊天室』就没法对话？]

[是的……]

[唉。]

[我真的没有说谎！拜托！请相信我！]

[我倒没觉得你在说谎……]

然而如果他们真的『出了什么问题』，『鉴定』显示的状态不可能是『正常』吧，而且『治疗魔法』也应该『有效果』才对。

怪不得院长会说他们是在『装病』啦，因为除此之外都说不通。

[没办法，换个思路吧。我们不讨论『出了什么问题』吧，现在要从『哪里出的问题』来入手。]

[……什么意思？]

[就，最近有没有发生什么奇怪的事，多小的都行。]

在我将这条信息发送出去后，康史陷入了漫长的沉默。

[有一件，吧？不知道怎么形容比较好，但很奇怪的事情。]

[什么事？]

[是在开学考试当天发生的……有一个不算起眼的家伙，在参加考试的时候做出了很奇怪的事……]

[……是哪里奇怪呢？]

强忍着自己想要吐槽一句『你怎么不早说啊』的心情，我等待着康史的回复。

[不知道该说是气场，还是给人感觉……总之十分不详，而且可怕的东西。]

『你的描述能力真是差到了极点！』——本来是打算这么吐槽的，但一想到他也在努力的回忆事情的经过，我忍住了。

[你可能会认为我在开玩笑……但那个东西，给我一种不该存在于这个世界上的感觉，远比我知道的一切事物都要恐怖得多！]

[这样吗……]

能让穿越时获得『游戏角色数据能力』这种外挂的家伙还吓得个半死什么的，也就只有居住在卡纳大陆中央山脉里的那群古龙们能做到了吧。

但问题是它们想来这边肯定会被感知到……而且即便是针对性的放出此等强力的『威压』，余波也应该足以让当时在场的其他学院学生暴毙才对。

[那你是怎么应对的？不可能只是察觉到『气场』就被搞成这样了吧？]

[『鉴定』……我还对她用了『鉴定』。]

[只是『鉴定』……吗？]

[是的！我真的只用了『鉴定』而已！我没有撒谎啊！]

[稍微等等，让我好好想想。]

这三人遭到『针对性的未知攻击』的原因应该就是使用『鉴定』了吧，除此之外我想不到为什么这次只有『异世界人』受害了。

但如果要通过『鉴定』时产生的细微魔力链接进行反制，甚至伤到进行『鉴定』的一方，那就需要『被鉴定物』本身有极高的『不安定性』与『危险性』。

『院长肯定也听过康史所说的这些，但她还是给出了『他们在装病』的结论……那说明研究危险品比我多得多的她『并不知道有类似的东西』。』

『高杀伤力』，『不安定』，『高危险性』，『只有我知道』——要在记忆里搜寻满足如此多条件的东西……

“……啊！”

意外的简单，答案就是名为『死神镰刀』的技能衍生品。

说起来最初莉莉丝使用这个技能的时候，我的『危机感知』反应程度是如此的强烈，以至于压制住了我想要『鉴定』的好奇心。

现在想想当初相信『直觉』是十分正确的做法呢。

“不过那只魅魔也真是的……”

才被鲁威尔骂过的她应该不会故意再惹事……这么一来就是『意外』吗？杀伤力过强的能力果然需要好好把控才行啊……

[有头绪吗？]

[有。]

[……那我现在的情况还有救吗？]

[不清楚，我需要去找相关人士咨询一番。]

其实我想坦白他们复原的可能性很低的，不过让人失去希望不是『勇者』该做的事，所以我给了个模棱两可的答复。

[这样啊……]

幸运的是，他似乎接受了这番说辞，这也使我内心的负担减轻了些。

“尽管真相『水落石出』但事情不算『告一段落』……吗？问题在于如何进行『善后处理』呢……”

感觉这起『意外』说不定能当做『交涉筹码』来使用呢……只不过要怎么使用就先让我保密咯。

毕竟底牌不能全都暴露出去的，对吧～

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“姐姐大人明明不是故意的说！”——洛斯

“过失伤人也属于『有罪』啦。”——罗雯

第三卷30——燃眉之急

莉莉丝视角

“……啊咧？”

爬起来时察觉到了些许的违和，自己刚刚应该是在观看那只史莱姆的记忆才对，为什么会躺再床上呢？

“这么快就醒了？我还以为会睡得更久些呢。”

循着声音向床边望去，才发现爱薇儿亲正坐在一旁看着自己。

“我有睡着吗……？现在是几点？我睡了多久？”

“应该是三点半左右，不到四点吧。下午的第二节课刚开始没多久。”

“诶诶……”

我来到学校的时候大概是一点多，也就是说至少睡了一个小时以上？

“唔唔，记不太清楚了……我是在和那只史莱姆交流的过程中倒下的吗？”

“倒下倒没有，你这家伙蹲在那就开始打呼噜了。”

“这，这样吗……”

按照爱薇儿亲的说法，我果然是在观看史莱姆的记忆的过程中失去意识的，当时『眼前一黑』的感觉应该就是『昏迷』，或者说『意识转移』的信号。

幸运的是观看过的那些内容我倒是没忘记，不然就真的白忙活一场了。

“把你搬上床可费劲了呢。”

“……诶？是，是爱薇儿亲搬的？那，那还真是谢谢了……”

“谢倒不必了，话说你请假回家都干了些啥啊还这么累的，没好好休息吗？”

“有的呀，我昨天晚上都没通宵，只和主人大人——呃……”

做到了三点多不到四点就睡了什么的，说不出口。

也许打瞌睡和观看史莱姆的记忆根本没关系，只是纯粹的熬夜过度？

而见我沉默了的爱薇儿亲，先愣了一小会，然后『真拿你没办法』的摇了摇头。

“算了算了随便你吧，要是困的话可以再躺一阵子，反正这节课也赶不上了。”

“啊这，其实现在已经不困了……诶？”

“怎么？”

“爱薇儿亲你没去上课吗？怎么还留在宿舍里？”

仔细一看房间里就只剩下我和她两个人了哦，玲菲，蕾蒂娅以及那只淡绿色的史莱姆全都不在。

“难，难不成是为了照顾昏睡的我，所以才……？”

“……说啥呢？我看起来像是那么好心的人吗？”

“不像。”

“也太斩钉截铁了吧！”

“你不就在等我这么吐槽吗！？”

就算不像某猫耳幼女那样会『辨识真伪』，我也知道她那副『我的心好痛』的模样是装出来的啦。

大概是发现我不会改口了，爱薇儿亲叹了口气。

“好吧，不开玩笑了，其实只是我学分攒够了而已。”

“学分……呃……”

听她这么一说我就想起来确实有这回事了，毕竟感觉跟自己的关系不大所以之前一直都没太去管。

骑士魔法学院不管是年级上升还是最终毕业采取的都是『学分制』，只要学分足够，那么在一年四次的『升级检定』时便可以直接升级或者毕业（当然每次升级所需的学分肯定是更多的啦）。

而获取学分的方式除了正常上课外，还有完成课题以及参加学院活动等等。

“对哦，我记得亚玄知说过自己并没有从这毕业的打算来着？”

“不是没有毕业的打算啦，只是主人大人要求我在这个学院要完成的目标跟学业没什么关系而已。”

“所以你才会大胆的在课上边睡觉边打呼噜边说梦话吗？”

“咕唔——那，那件事还请别再提了！我都已经因此被主人大人臭骂了一通了……”

主人大人居然还说什么『你真是越来越不像个正常人了』……明明上课睡觉才是每个学生都会做的事嘛……

“好吧好吧，不提就不提，总之如果你想找那两个人的话，再过个十几分钟第二节课下课了就应该能找到。至于『史君』可能就得等到明天午休了，它如果要来打麻将的话应该就是那个时间过来。”

“不，我并没有什么事要找她们两啦……至于那只史莱姆……算了……”

好像我的舍友也都已经和它混熟了的样子，我再去管的话好像就太多事了吧。

“那你就忙你的呗，我先看会书咯。”

“……不，等下。爱薇儿亲，其实我是有事情要找你的……”

“什么事啊？”

“……对，对不起！”

哇，果然……在我低头道歉后，她的脸色肉眼可见的变差了许多。

不由得想起了之前被痛骂到哭的悲惨经历，我慌忙又把说过的话重复了一次。

“呜呜，对，对不起～～～”

“哎哟喂，别光顾着『对不起』啦，倒是说说看做了啥得道歉的事情嘛。”

“爱薇儿亲能保证听完了之后不生气吗？”

“喂喂喂，你这话只会让我不好的预感更加严重啊……嘛算了，我尽量吧……”

“爱薇儿亲～～～”

天使！我刚刚看见了天使！比某个挂着『圣女』之名的家伙好一万倍的天使诶！

“别抱上来了，赶紧说吧。”

“其，其实……我，我食言了……！”

“嗯……？食言？怎么食言了？”

“前几天，爱薇儿亲不是问我要不要参加『武斗祭』吗？我当时的回答是『没那个打算』……”

听了我的说辞，她『嗯……』的用手撑住了脑袋进入了回想模式，又过了几秒便『啪』的拍了下手。

“确实有说过诶，怎么？你又打算要参加了？”

“……是，是的……”

“那不就参加呗，挺好的呀～”

出乎意料的，爱薇儿亲似乎并没有发火，反倒像是松了口气。

“我还以为你又干了啥呢，突然就道歉什么的，真吓了我一跳……”

“咦……咦？不，不生气吗？爱薇儿亲你？”

“生气啥的还不至于啦，顶多就是『强有力的竞争对手又多了一个』这样压力变大了的感觉吧。”

“唔——我，我还以为会被爱薇儿亲骂一通……『你都说了不参加了现在又要来参加是在想什么！』这种的……”

“又不是什么限制名额的活动，不会出现那种抢位子的情况啦～”

稍微停顿了一下，她接着说道。

“更何况按照我的既定目标，前方的拦路虎要多少有多少呢。”

“爱，爱薇儿亲是有什么打算啊？”

“这个先保密。话说介意我问一问吗？为什么你又打算要参加『武斗祭』了？”

“其实，我是被主人大人点拨了一通啦……”

“点拨？不是被要求吗？”

能明显的看见爱薇儿亲头上冒出了好几个『？』，嘛，理解不了也很正常啦，毕竟那件事我最开始也完全没想到。

“当时主人大人在听了我的打算后，反问了一句。”

“嗯哼？”

“『照你这么说，那选手准备区的人不是更少吗？至少不用在看台上人挤人？』”

“……好像是这么个道理？”

“对啊！仔细想想休息室的人口密度肯定会低一些啦！所以我就决定参加咯！”

“人，人口密度……呃，嘛，那到时候就一起加油呗～”

“嗯，我会尽量在休息室多待久一些的！”

于是就这样，虽然努力的方向可能有些不对头，但我还是决定要在『武斗祭』上一路披荆斩棘——在产生这样的念头前，爱薇儿亲就把我叫住了。

“稍微等下！亚玄知小姐！”

“怎么？我正准备快进到『武斗祭』的颁奖仪式呢～”

“……呃，这跳跃的幅度也有点……啊不对啦！话说你是真的决定要参加了？”

“是的哦，有什么问题吗？”

“当然有啊，就是你的学分！”

爱薇儿亲边说着边从她的包包里拿出了一张传单递到我的面前，上面写的好像是『武斗祭』相关的注意事项。

“？”

“还『？』你个大头鬼啊！仔细看这里！”

也不知道为什么爱薇儿亲会那么着急，总之朝她手指的地方念出来。

“关于参加武斗祭的学生可获得的学分表如下：一年级，60分（需求：通过海选）；二年级，120分（需求：进入16强）；三年级，300分（需求：进入4强）……哇，这给得可真多啊……”

为什么说给得多呢？因为升级所需的学分为一年级100分，二年级200分，三年级500分（毕业）——也就是说只要参加这项活动并且达到需求线，基本上升级就完全没有压力了。

“给的是很多没错，但问题是你看看这里！”

被她那几乎要把传单直接给戳破的气势所压倒，我只得继续念起她指的下一段话。

“……『注：为确保学生不因此而荒废学业，申请参加武斗祭者需额外满足以下条件：一年级，已取得20学分；二年级，已取得40学分；三年级，已取得100学分。』……咦……？”

“亲爱的亚玄知小姐，开学到现在快一个月了，请问您拿到了多少学分呢？”

“感觉好像应该是不到10分吧……呃……？也就是说……？”

“看来是不够呢……”

正如爱薇儿亲所说，因为之前没关注所以这个问题被我忽略了……但就好像现在这样情况还不够严重似的，她接着说道。

“再顺便一提，亚玄知小姐啊～”

“什，什么？”

“报名时间截止到下周五哦～”

“哇啊啊啊啊啊——爱，爱薇儿亲！”

“请加油呢～………………呵～”

“！！！”

她『呵』了！她刚刚『呵』了！

『请加油呢』真是说得好听！翻译过来明明就是『我才不帮你，自己努力去』啊！

我刚刚居然觉得她是天使肯定是眼睛出问题了啦！看这要多欠揍有多欠揍的笑容，根本就是奸计得逞的魔鬼好不好！

遗憾的是就算吐槽也无法改变什么，关于学分的事我确实需要拼命一把了……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“不是吧姐姐大人，开学那么久居然连10分都没拿到！？”——洛斯

“有，有什么办法嘛……主，主……唔……呜呜呜……”——莉莉丝

第三卷31——校园恋爱喜剧

莉莉丝视角

“唔姆姆……luo——”

“在叫我吗～？姐姐大人？”

“噫——！？”

背后突然传来的回话声吓了我一跳，尽管先主动开口的人确实是我没错。

但问题是我连『洛斯』的『洛』字都还没喊出来诶！而且我想说的是『洛斯，我好难哦……』而不是『洛斯，过来帮帮忙……』这种呼叫猫耳幼女的话哦。

“姐姐大人～？”

更何况现在的时间是『魔法学院』早上第一节课刚下课，还不到半分钟，而我当然的还坐在教室里没有出去，但洛斯作为『骑士学院』的学生却出现在了我的身后，也就是说……？

“…………”

“姐～姐～大～人～？”

“那，那个……你，呃——不……没，没什么……”

本来还想问问这只猫耳幼女是如何这么神出鬼没的，但看着她那『天真无瑕』的笑脸，我把涌到喉咙的话又给咽了回去。

感觉问了的话就会触发类似『好奇心害死魅魔』的梗了，主要是通过晚上做噩梦睡不着觉的方式呢……

“可是，姐姐大人的脸上写满了『我遇到麻烦啦』诶？”

“我这表情有一半是被你吓出来的好不好？？？”

吐槽归吐槽，大大的叹了口气后，我便将昨天跟爱薇儿亲聊的内容，以及自己现在面临的困境告诉了洛斯。

“哦哦，原来是学分不够啊～”

“……是，就是这样……”

还好她没来一句『啊，我早就猜到姐姐大人会遇到这样的麻烦了balabalabala』……不然我真的会怀疑这家伙是不是在我身上装了像是窃听器或者其他什么类似效果的玩意的。

只是……

“……哼。”

正如大家所见，眼前的猫耳幼女双手一插头一扭，显得相当的不开心。

“姐姐大人要参加『武斗祭』我肯定会举双手赞成，可是！这么重要的事在跟鲁威尔先生商量完之后为什么不是马上跟我讲嘛！？”

“诶诶？可，可是我昨天下午才回到学院，整顿完都已经是晚上了哦……根，根本来不及和洛斯联——”

“姐姐大人这是在找什么借口啦！！！”

被喝了，明明是『姐姐大人』却被『妹妹』狠狠的斥责了。

话说我这不还在教室里吗？这猫耳幼女吼得那么大声不会引起骚动？

呃，好吧，环顾了下四周才发现，大部分学生早早的就被类似『气场』的玩意给逼了出去。

你们问那些还没出去的学生？嗯，他们的话早就躺在地上口吐白沫外加抽搐中了，原因还需要我多解释？就是洛斯的『杀意』嘛。

“借，借口？不，才不是啊，明明就是实际情况……”

“就是借口！！！姐姐大人就是被那个叫什么『爱薇儿』的家伙给骗了！！！”

“…………诶？”

我懂了，原来她这是在吃醋……但问题是吃醋的对象好像有问题吧？

“别被她骗了姐姐大人！那家伙就是个狐狸精！想和我一样通过溺爱姐姐大人的方式将姐姐大人抓在自己手心里！是个很危险的家伙！”

“不不不……我还是看得出来的，爱薇儿亲虽然喜欢毛茸茸的东西，但确实是个彻头彻尾的父控哦，不然我自己都会提防她的……啊，还有，刚刚——”

“姆姆姆！！！就是这个！！！『爱薇儿亲』！？『亲』！？明明姐姐大人都没用『洛斯亲』叫过我的！！！”

哇，真好久没见过洛斯炸毛炸成这样了，上一次好像还是我在考虑『巨甲黑蛛』也有在拼命生存这个问题的时候呢。

“不是，那个，洛斯啊……讲道理我也没叫你的本名诶，也有专门取『洛斯』这个别cheng……不对，爱称哦？难道现在你真的想我改口叫『洛斯亲』吗？”

“才不要！『洛斯』就很好！”

“就说嘛，我可是很认真的思考过的诶～”

“……行吧，既然这样我就不对『亲』这个字纠结了……”

好！瞒过去了！看来关于『刻二耳狗柏子洛斯』的简称自己想破脑袋都没想到啥好结果，最后不得不干脆叫后两个字的事，就这么保密一辈子吧！

“但是姐姐大人！”

“噫——怎，怎么？还在生气？”

“当然啊！就算能接受姐姐大人叫她『爱薇儿亲』，我也不能接受那样的狐狸精在姐姐大人身边晃来晃去的！”

哇，一口一个『狐狸精』的，这只猫耳幼女是跟谁学的独占欲强到这种地步——啊，好像就是我……呃？

“不对不对不对，讲道理哦，洛斯……”

“要说啥啊？姐姐大人？”

“我能理解你现在因为担心位置被抢有点慌——”

“是很慌！姐姐大人！”

“……好吧，很慌，好吧……但是啊……”

稍微停顿了一下后，我摁着自己的太阳穴说到。

“就连我当时都能接受一个突然跑上门喊我『姐姐大人』的妹妹，你就不能接受下交到了个完全就是『父控』的朋友的我吗？信我，爱薇儿亲不可能对你我任何一个人产生威胁的……”

那家伙要是有哪怕一点百合倾向，我早就把她踹一边了好吗？真要说洛斯一个就够我受的了！

“……真的是这样吗？姐姐大人？”

“就算我的爱全部都给了主人大人，妹妹的位置也只会留给你的啦。”

“……！姐姐大人～～～”

没想到这只猫耳幼女居然哭着扑到了我身上，我慌忙把她抱紧了怀里。

嗯……怎么说呢，要是不了解前因后果的人见到了这场面说不定会觉得挺感动的，但只要仔细回想下自己刚刚说过的话那就只会得出一个结论了。

这只魅魔是真特么的渣啊……！

“咕奴奴奴奴奴——”

“姐姐大人？”

“不，没什么，不要紧……只是在跟自我厌恶作斗争……”

讲道理，都是洛斯不好啦，她白给得太厉害啦跟强力胶似的甩也甩不掉诶！

可是，归根结底还是我当时被欲望冲昏了头脑才唤醒了这样一只怪物……

“嘎啊——！”

“姐，姐姐大人！？您真的不要紧吗？”

“抱，抱歉……我败了……”

“姐——姐——大——人——”

被这种事后会认为是『黑历史』的愚蠢戏码浪费掉整个课间休息后，上午的第二节课时，洛斯和我站到了位于王都隆德兰的冒险者公会（总部）前。

啊，你们并没有漏看剧情啦，因为我们现在确实从学院一路移动到了离市中心稍微有一段距离的位置。

“真没想到那些讨厌鬼们居然会这么简单的就答应我们的离校请求……洛斯啊，你该不会对他们动手了吧……？”

“才没有啦！姐姐大人在想什么呢？我只是很普通的提出了申请而已！”

“普通的提出申请就能随便离校的吗？？？”

就算是前世上过那么多年学的我也没见识过这种事呢。

“不是啦，唉。”

像是在吐槽『这家伙怎么连这种事都不知道』般，洛斯摇了摇头。

“姐姐大人，建立骑士魔法学院的最主要目的，就是培育冒险者啊！”

“……？”

“拜托，姐姐大人！冒险者这个职业肯定是实践大于理论的呀！以『体验冒险者的职业活动』为由去申请的话怎么都会被批准的！”

“呃，好吧……”

仔细一想好像确实是这样，哪怕在学院学了再多的知识，如果到了野外变成软脚虾了那照样会变成魔物的盘中餐呢。

“而且『完成课题』这种获取学分的方式中，性价比最高的就是『完成冒险者公会发布的任务，并提交报告』哦。”

“噢噢，还有这种事～”

“……姐姐大人，难不成之前上课的时候完全没听讲吗？这些应该是在刚入学的时候就已经被反复提过好几次的啦？”

“呃，抱，抱歉……”

我好像除了讲解魔法的课程偶尔听了那么一点点外，其他的内容完全没印象……

“跟我道歉有什么用啊姐姐大人，唉……算了，总而言之等下我们就去随便挑选一个D级任务完成了就好了，至少都有3，40分的学分呢。”

“3，40分吗？那确实是完成一个就够——诶？D级的有3，40分！？”

尽管觉得大家应该没忘但我还是重申一下，从1年级升到2年级只需要100分，也就是说哪怕不参加那个『武斗祭』，完成3个左右的D级任务就能升到2年级了。

而D级任务，实际上都是给那些刚刚成为『正式冒险者』的家伙准备的玩意，基本是些类似『草药采取』，『讨伐草原狼/哥布林的小型群落』的简单货。

“姐姐大人觉得很惊讶吗？这么简单就能升级？”

“啊哈哈，被看出来了？啊哈哈哈哈……”

“但实际上并不简单哦，D级作为『正式冒险者』和『非正式冒险者』的分界线，这以上的任务都囊括『会危急生命』的含义，接下的同时也代表了『死在任务途中也不得有怨言』呢。”

“呃，这还真是有点……”

如果要拿生命放在天平上衡量，那3，40分的学分确实显得微不足道——我现在也算是明白了为什么这种赚学分的方式『看起来很简单』，但大部分学生仍然选择在学院内学习和考试来升级了。

“不过我可是S级冒险者，姐姐大人又有那只史莱姆外加不死身，学分任务啥的连给身体放松都做不到啊～”

“喂！”

『把我的感慨还来』这样的话并没有传给洛斯，她牵起我的手直接走进了公会。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“说起来，幸好爱薇儿不打算帮姐姐大人的忙，不然我可能还会被疏远一段时间呢……”——洛斯

“才，才不会疏远啦……不会的，不会……大概？”——莉莉丝

“姐姐大人！？”——洛斯

第三卷51——意外之喜

莉莉丝视角

据说比以往要推迟了些，『武斗祭』的海选阶段一直延续到了第三日的中午时分才总算告一段落。

紧接着午休时分院方就发布了通知，下午全院老师将开始对学院建筑物实施大刀阔斧的『改造』，紧迫的！

“姐姐大人之前不是说错过了周末的『学院改造』很可惜吗？现在可以好好看看咯～”

按照洛斯的说法，这次『改造』的规模似乎要比周末的那次还要大，算非常值得一看的类型。

而我实际看下来的感受是……『奈何本人没文化，一句『卧槽』行天下』，值得不能再值了！

那几个小时里，我的嘴巴从开始张开后就基本没合拢过，光顾着『目瞪口呆』了……

毕竟那可是把整个学院，像『鸟巢』一样大的建筑物给『搬』到空中，再将其像积木一样拆解成不同的部件，再以各种方式拼接在一起，最后再和地面的支架牢牢结合在一起的『大工程』啊！

尽管是一大堆老师共同完成的『仪式魔法』而非单人伟业，但我仍然觉得牛逼得不得了啊。

可以断言原来的世界绝对没有那么厉害的技术哦，想看类似的场面只能去电影院者在家里玩游戏了。

…………

……

然后时间来到第四日，淘汰赛将于新搭建起来的『超大型体育馆』中举办咯。

嘛，这次不用那么急着去了，因为在总计64名的晋级选手中我抽到的是『43』号，现在赶过去也不过是在等候室里干坐着，那还不如躺在床上好好歇息一番呢你们说是不是？

可惜这美好的想法，被一大早就出现的嘈杂音声给打得粉碎了。

极其不爽的将宿舍门推开往外头一瞧，才发现走廊里头不知哪里冒出来了这么多的人……仔细一看还会注意到里头有不少男性啊！

不，倒不是说男性恐惧症什么的，只是这里姑且还算是『女生宿舍』啦，规则上是禁止男性随意进入的才对。

该不会说是『武斗祭』实际上是另一种形式的『武斗』？

“……都这么久了，终于要像正经小黄文那样，展开些像是『接客』啊，『卖春』啊这类的剧情——嗷！？”

话都还没说完呢后脑勺就被敲了一下，哪个混蛋啊！疼死我了！

“卖你个大头鬼！你这家伙脑子就不能正常点……不对，仔细想想魅魔好像满脑子做爱也没什么不对？”

“……才，才没有满脑子做爱好不好！我，我还有想其他事情的！！！”

比如跟主人大人亲热，还有跟主人大人亲热什么的……！

“瞧你这回答我就能猜个大概了，呵～”

这，这该死的圣女，稍微占了点便宜就在那边嘚瑟！可恶！

不过话说回来了，我怎么没看见玲菲和爱薇儿？她们两一大早就出门了吗？

“你是真不知道还是装傻呢？”

“？？？”

“从『武斗祭』的淘汰赛阶段开始，学院将正式进入『对外开放』阶段，学生的家长，以及社会的各界人士都可以来自由的观赏比赛的。”

“……噢！我想起来了！”

那东西确实写在了宣传海报上，我也有看见……但最终选择性的遗忘了。

这，这不能怪我啊！谁，谁叫主人大人说有事要忙所以没空过来嘛！

虽然如果主人大人来了我肯定会紧张得不行，没准就发挥不好了，还可能会各种忍不住要向主人大人撒娇什么的让主人大人觉得丢人……

但那些都是借口啊！内心肯定还是希望主人大人能来的嘛！主人大人居然真的不来什么的！

“……姑且提醒下，那边那位正在疯狂发牢骚抱怨的魅魔……”

“怎么啦！？”

“你内心的想法早就溢出来，到能被人听见的地步了。”

“……那又怎样啦，听见就听见呗！反正也传达不到木头主人大人那……”

不知为何，蕾蒂娅听完我的话后露出了很微妙的表情，搞不懂她在想啥所以不理她了，我决定先把宿舍门甩上好静一静。

没想到推到一半的门却被卡住了。

“诶？谁啊，堵门口的……”

“啊啊，抱歉堵门了，我是不是回去会更好些？”

一个很耳熟的声音传来，我不由得抬头一看，结果看见了一个熟悉得不能再熟悉的面孔。

当即愣住了，对，就因为太过熟悉所以才愣住的，一时间产生了太多太多的想法导致大脑转不过来了。

…………

……

“你还好吧？”

“……主人大人，觉得我像是还好的样子吗？”

“不知道诶，哈哈哈～”

“姆～～～”

主人大人的调侃使我不由得嘟起了嘴，也不知道晕过去了多久，但至少再次醒来的时候大脑已经能接受『主人大人来了』的事实了。

不太想得起来之前说了些什么，总之先盯住主人大人让心情变好些。

“之后得感谢一下那个『圣女』呢，她把这个合适休息的地方介绍给我了。”

“蕾蒂娅吗？这里是……啊，女生宿舍外头哦……”

扭头看了看周围那熟悉的景物后，我知道了现在的位置。

起身是肯定不会起身的啦，难得有机会享受主人大人的膝枕，超爽的！

“说起来也得感谢一下莉莉丝你才行。”

“怎么了，主人大人？”

“以前我可没机会来女生宿舍这边逛啊，现在多亏了你才能来这饱饱眼福。”

“……！！！主，主人大人！主人大人明明都有我了的说！光看我一个还不够吗！？居然要去看别的女生！？可别说主人大人已经厌倦了我哦！！！”

锤锤锤锤锤！虽然知道造不成伤害，但一定要把自己气愤的情绪传达过去！

“啊哈哈哈哈哈～”

“别以为摸摸头就能平息我的怒火！我真的生气了哦！”

“嘛，嘛，刚刚那个一看就知道我是在开玩笑了吧～主要是想看看你有没有真的恢复精神啦～”

“……姆！玩笑也分能开和不能开的！主人大人！”

虽然能猜到个大概，但我还是会担心有那种『万一』的情况发生的！

“那作为赔礼，我多摸一下你的头行不行？”

“一下不够，主人大人，请多摸一百下！”

“这跳跃可真大……你不怕秃吗？”

“才不会啦主人大人！头发只会越摸越柔顺的说！”

我又不是那种会掉毛的动物，秃头什么的绝对不可能的啦！

“行吧，那就按莉莉丝说的来。”

“……主人大人，我后悔了！”

“呃？”

“没想到主人大人答应得如此爽快！早知道刚刚应该要求一万下的！”

“你还真是有够得寸进尺的诶！”

额头被弹了，痛诶～主人大人坏坏～

“话说回来主人大人，主人大人以前就有来过这个学院吗？”

“我没和你讲过吗？我以前也是在这毕业的啊～”

“诶诶！？”

这我还真不知道，绝对没讲过啊！讲过了我不可能忘记的！

等下，仔细想想有关主人大人的事我知道的也太少了，趁现在赶紧问问吧！

“那个成事不足败事有余的『原勇者』也是，然后还有我叫你去过一趟的那家甜品店的店主也是哦。”

“意外的好多！”

“哪里多哦，我们这一代都算少的了，以前的话还有那种几十个『异世界人』一同来到这边，接着共同进入学院编入同个班级的情况呢。”

“呃，这属于那种『整个班级』都被转移过来的情况吧……是有的啦……”

只是来到这边了还得和原来的同学待在一起，还继续学习什么的，那些家伙不会觉得嗰硬吗？

算了，管他们干嘛，先专注在主人大人的事情上！

“主人大人主人大人～”

“怎么？”

“是什么风把主人大人给吹来了呀～？”

“……”

没想到我刚一问完，主人大人就换上了张扑克脸，表情僵住了！？

“诶？主，主人大人？我，我只是想问问主人大人为什么过来啦，没，没别的意思……主人大人？”

“我是木头，什么也不知道。”

“咕唔——！”

嗷嗷嗷嗷，是刚刚发牢骚外加抱怨时的气话！全都被主人大人全听见啦……

怪不得蕾蒂娅会露出那种表情，她现在肯定躲在哪笑得满地打滚了。

“我是声音传不进来的木头。”

“嘎啊——！对，对不起啦主人大人，对不起！我，我不该那么说的！我的错，这次真的是我的错啦！对不起嘛～～～”

“哪里有错呢？”

“各，各种方面都有错……”

“莉莉丝不好好讲出来的话，木头的我可不知道哦。”

“呜呜——我，我不该怀疑主人大人不关心我……我不该认为…………咦？”

“怎么了？”

“我突然觉得，这种桥段特别像那种啊，『我在请求主人大人快点用肉棒填满自己那淫乱的小』——嗷！”

太阳穴突然就被掐了！如果要掐掐小穴行不——啊，这不是开玩笑的是那种真的很用力的掐——脑壳要爆了，真的要爆了！

“你这家伙！为什么总喜欢不分时间地点场合的往那方面扯呢？明明内在又不是魅魔！”

“因为，主人大人调教得很好的关系～？”

“绝·对·不·是·！”

“唔——”

没想到会被那么斩钉截铁的否定啊，明明更多的在我身上刻下印记多好……

“唉，不扯皮了。还不是为了你的事才来这里的。”

边说着主人大人还边拍了拍我的脑袋，如果拍的不是刚刚用力掐过的地方就更好了……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“爱总是伴随着疼痛！”——莉莉丝

“从这句话就能看出姐姐大人病的不轻。”——洛斯

第三卷54——other sdie，“真诚”

蕾蒂娅视角

在上午这样那样的骚动过去后，时间来到了下午快放学的那会。

武斗祭第四日，同时也是淘汰赛第一日的赛程，现在已经接近尾声，越来越多的学生正从那大得离谱的『巨蛋体育馆』内陆陆续续的走出来。

当然，肯定还是有些对比赛特别热衷的观众，以及想收集更多情报的选手们依旧留在会场内继续欣赏那些堪称『鏖战』的决斗的，只可惜我实在没那么多闲情逸致。

理由是放不下身边这位，比我还早的离开体育馆，接着就一直维持着手托脑袋的姿势坐在学院中庭长凳上的少女。

她就是上午那场骚动的主角，对外宣称是亚玄知，实际名为莉莉丝的魅魔。

“总而言之就是非常的后悔……”

“……”

“非常非常非常的后悔！”

正如大家所见的，这家伙正在发牢骚。

嘛，遇到烦心事这么抱怨下，发泄下不愉快的情绪再正常不过，只是……

“为什么，为什么当时的我会做出——”

“那个，该消停会了吧？都快半个小时了诶？”

持续这么长时间的话，各种方面来说都不太合适吧。

心情好转也就算了，她现在的状态明显比开始的那会还要差。

“……呜呜～～～”

话语被我打断后，莉莉丝抬起头来看向了我这边，紧接着眼泪『哗』的就开始往外冒了。

“……别哭了啦。你看，我都还没哭呢……”

尽管这不值得夸耀，但真要论心情沉重的程度，我应该一点都不比她差。

这家伙早上已经与她最喜欢的鲁威尔先生见过一面了，甚至还和他『亲密接触』了一番，这是多么让人嫉妒……啊不对，羡慕的事！

反观我这边，都不知道多久没见到到那位英俊潇洒的『白马王子』了？

“呜！话，话不能那么说！就是因为接触过所以现在分开了之后才更加寂寞了啊！呜呜——”

“……你说得倒也没错，但继续这么哭我也不好受啊……”

莉莉丝现在的心情那么糟，我是推脱不了责任的……哪怕只是回报那份好意，现在也得伸手拉她一把。

“总，总而言之！恭喜你通过第一轮的淘汰赛！”

可惜一时半会想不到什么好的话题，我只好拿刚刚发生的事来祝贺了。

“……啧！”

没想到听完我的话，她的哭倒是没再哭，但紧接着就狠狠的砸了咂嘴，心情很明显朝着『愤怒』的方向偏转了。

“那个傻逼家伙！想想我就来气！”

“呃……发生什么了？”

“蕾蒂娅你跟我是在同一个时间点比赛的对不对？运气真好啊！”

“……所以说，发生什么了？”

我这边的情况就是很普通的遇到了一个骑士学院的学生，对方被我用『圣光障壁』推啊推啊推啊推就这么推出了场，比较轻松的获得了胜利……但莉莉丝那边的情况好像没那么简单？

“那家伙……”

“那家伙？”

“那家伙！居然是被男朋友牵着手走上擂台的！！！”

“啊……”

也是有的啦，这种人，反正学院也没有禁止学生之间的恋爱事项嘛，不过我倒是觉得对方只是牵个手没必要火气那么大吧？

“如果只是牵手也就算了，搂搂抱抱互相说着鼓励的话我也忍着了！关键是，那个混蛋居然在擂台上！在大庭广众之下和她男朋友接吻！欺负我主人大人不在身边！故意在那秀恩爱给我看是不是！艸！！！”

“唔……”

虽然我认为对方应该不是故意要做给这家伙看的啦，但做出这种事确实会让处于郁闷状态的她爆发。

“因为我不爽到了极点，所以把她胖揍了一顿后就丢到台下了。”

“哦哦……”

“只不过是用『史莱姆触手』捉住她，然后把她嘴堵上不让她投降，接着往她下半身打了几十拳而已……看着那混蛋该流的不该流的东西都洒地上的感觉还挺爽的哈～”

“诶……？”

她在那比划着打刺拳的动作还挺可爱，但说出来的话就很恐怖了。

“别那样看着我，其实我已经手下留情啦……还好那混蛋只是跟男朋友『接吻』而不是在那『舌吻』，不然说不定我会召唤『死神镰刀』把她一刀劈死。”

“你的『手下留情』跟我想象的『手下留情』不太一样啊……”

话说大庭广众之下漏出那么多东西，那位女性也真是倒了血霉，只能期待一下做转播的那些家伙有好好修正画面咯。

“我已经按照主人大人说的，尽可能不要引起事端了，现在应该要好好夸一夸我才对嘛～～～……呜……主人大人不在身边……”

“！”

眼看着她又要开始哭了，我情急之下突然想到了个相当不错的主意。

“那个！莉莉丝！”

“怎，怎么？”

“我突然觉得这是个很棒的机会啊！”

“？？？”

“你想啊，现在鲁威尔先生，还有罗雯先生都不在这里，这难道不是个很好的机会吗？”

“哈……？”

果然是没听懂我在说什么，她歪了歪脑袋——好事，至少暂时不会哭了。

“不在只是暂时的，过几天他们就会回来对不对？”

“……是这样，所以这几天很难熬……”

“没必要熬啊，我们要不就趁这几天好好改变下自己，给他们个惊喜嘛～”

“改变自己……？”

“是啦，我记得莉莉丝你有说过自己来学院的目的是想要学习常识对不对？你想不想等鲁威尔先生回来后很惊讶的发现你已经是个正常人了？”

“…………”

听完我的提问，她沉默了一小会，接着头点得跟捣蒜似的。

“我虽然不能保证自己掌握了全部『常识』，但教你应该还是没问题的～”

“！蕾，蕾蒂娅你原来是这么好的人吗！？”

“……那个，你之前是怎么看我的？”

这家伙突然就把头扭到一边去了，看来这个话题结束后我得好好问问她。

“算了……只是教你常识应该也用不了那么久，剩下的时间里我也想请你教我一些有用的东西。”

“什么东西啊？”

“如何……”

“如何？”

“如何不用太表现出来，就是不露骨但又特别有效的，诱，诱惑男性……”

这话虽然听起来挺『婊』的，但实际上我这么做完全只是为了心仪的那位！

尽管跟他一起待着的时候，满脑子都是他的一举一动所以没太感受到，但仔细回想的话就会发现这位『白马王子』不是一般的木头。

比鲁威尔先生还要更加木头的那种木头！

我明明都这么努力的接近他了，他居然完全没察觉到我的心意！唉……

“可以是可以……但，但这个方面真的需要我来教你吗？”

“你是魅魔，还都跟鲁威尔先生走得这么近了，经验应该超级丰富吧？小技巧什么的一抓一大把了？”

“啊，啊哈哈～还好吧……只是我感觉，自己等级可能还没你的高哦？”

“哈哈哈～你在开什么玩笑？我要真那么厉害他早就成为我的囊中之物了。”

实际情况是那位面对我的攻势根本零反应，让我的信心都快流失干净咯。

“不，那，那个……像是咬住对方（还不让对方治好），强行在对方身上留下痕迹，宣誓所有权的做法……就连我都做不到啊……”

“咦？我当时完全是凭直觉那么做的诶？原来是如此高级的技巧吗？？？”

“当然啦！！！如果是无意识做出来那就更加厉害了！我都不知道还有什么可以教给你的了。”

“我倒是觉得还可以从你身上学到很多其他……嗯？等下？你是怎么知道我在最后咬了罗雯先生一口的？？？”

哇！这家伙又把头扭到一边去了！而且这次眼神还游离得更加厉害了！看来这个话题结束后要审问的事情必须得增加了！

“……算了，那些事我们之后再聊。我依旧觉得自己还能从莉莉丝你身上学到一些其他的东西……不，应该说，我希望您能不吝赐教。”

“哇啊——你，你这也太客气了！当然没问题啦！倒不如说我还应该感谢你主动提出来要教我点常识呢……”

“我这么做是应该的，因为从一开始你让鲁威尔先生离开自己身边去找罗雯先生，本身就是帮了我的大忙，现在应该由我帮你了。想让你教我也只是认为时间还有空余，如果没有的话计划搁置也无所谓。”

“就，就算现在没时间，之后我也会找个机会教的啦！不会搁置的！……话我突然觉得，虽然还是有点寂寞，但主人大人离开的这件事好像没之前那么让人难受了……”

这么说着的时候，她脸上的表情已经比之前的缓和了许多，至少没有最初那样动不动就要『哇』的哭出来的感觉了。

总算是成功了呢，我想到的这个『一石二鸟』的计划。

既能让莉莉丝这段时间的心情保持在不错的状态，也能让我也学到一些将来应该会有用的知识～

说是要帮助别人实际上最大的获益人却是自己？这有什么好奇怪的，本身互利互惠就是建立在互帮互助的基础上的嘛～

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“别看这家伙现在说得那么好听，刚聊完她就来掐我了。”——莉莉丝

“这真的不是姐姐大人之前瞒着她做那种事的关系吗？”——洛斯

第四卷02——“妹妹”

莉莉丝视角

郁闷的时候要找人倾诉，发泄完了就该好好休息——虽然是这么打算的。

“姐姐大人！！！”

但是在我往床上爬之前，洛斯便『砰』的把房门撞开然后冲了进来。

“玛利亚压根就不在新闻部嘛！”

“我也从没说过她在那吧……”

眼前的猫耳幼女会如此匆忙，我有脱不开的责任……不过刚刚她没等我解释完就丢下一句『姐姐大人，我这就去让她明白什么叫先来后到！』跑掉，就是自己的问题咯。

“姐姐大人，那她现在在哪里！？”

“别那么急嘛，我估计那家伙现在应该已经离开王都了吧。”

“……诶？离开王都了？这就离开了？”

“啊，我的说法有点问题。她应该是『被迫离开』了王都。”

想也知道基本算是个『洛斯二号』的玛利亚主动放弃把我当做『姐姐大人』根本不可能，实际上是『动静闹得太大结果被发现』了呢。

在跟她玩『厮杀游戏』的过程中，不知从哪又冒出了一位她的同胞，直接把她给揪走了。

对方意外的通情达理，见面就深深的弯腰低头道歉，临别时还一个劲的赔不是……跟某个我行我素的家伙完全不是一个类型的。

“唔……这居然不是谎言……？但还是很难接受啊……”

“……抱歉呢……啊哈哈……”

如果当初态度能再强硬一点，说不定就能拒绝玛利亚了，也就不至于让洛斯现在的心情变差。

想到这里，我决定重新表态一番以安慰眼前这只猫耳幼女。

“放心吧洛斯！哪怕那家伙是突然出现的，你在我心目中的地位也绝对不会改变的哦！”

“姐姐大人在我突然到访的时候，有担心过鲁威尔先生会不会就此抛下姐姐大人吗？”

“咕唔——！”

这，这还真是精准的反问！明明看着状态不好的说……

感觉被一击秒杀了的说！完全没能展现出作为姐姐厉害的一面！？

“嘛，不过还是谢啦。听完姐姐大人这么说，我的心情多少也好些了。”

“『不过』，『多少』……洛斯你真的有感谢我的想法吗？”

“肯定有啊，虽然不多就是……毕竟从一开始就是姐姐大人引发的问题，现在顶多只能算『善后处理』吧？”

她说得是一点都没错，虽然一点都没错啦！

“洛，洛斯，你就不能换个好听点的说法吗？多少也对身为姐姐的我尊敬一点嘛……明明每天都在喊『姐姐大人』什么的……”

没想到她听我说完直接瞪大了眼睛，过了好一会才『唉』的长叹了口气。

“姐姐大人，能麻烦您列举一下自己有什么值得我尊敬的要素吗？”

“……诶？”

“成绩没我好，体能比我差，天天要我煮菜做饭打扫卫生，惹出麻烦还求我去善后的姐姐大人，到底哪里值得尊敬了呢……？”

“嘎嘎嘎嘎！！！”

别因为我怪叫就在那笑！我的精神可是遭到了致命四连击啊！这只猫耳幼女绝对还在生我的气吧！不然怎么会突然这么狠哦！

“只是毫无夸大的说出了事实而已，姐姐大人……”

“洛斯你知不知道这样子会更加伤人啊！？”

都已经不是『心在滴血』的程度了，心脏都快被语言暴力刺成马蜂窝了！

“想让我尊敬的话，姐姐大人多少也该努力些吧……”

“唔——就，就知道说我！那洛斯你又如何！？算是合格的妹妹吗？”

没想到情急之下脱口而出的用来『反击』的话还真令洛斯陷入了沉思。

“……”

“那个？”

“…………”

“能听得见吗？”

“………………”

“洛斯小姐？别不说话啊，有点吓人诶？”

直到我开始怀疑这只猫耳幼女是不是站着睡着了，她才终于开口回答道。

“我觉得……应该不止是合格的等级了，姐姐大人。”

“咦？”

“应该是『十分完美』的程度哦，我扮演的『妹妹』的这一角色！”

换做一般人我肯定会嘲笑一番的，但洛斯她，有着配得上这份自信的实力……着实令人羡慕嫉妒恨。

“还不是因为姐姐大人什么都做不好，我都是在帮姐姐大人忙的过程中一点点成长的呢～”

“咕唔——！”

又，又挨了一下！感觉血都快吐出来了！这只猫耳幼女真是骂人不带脏字的那种啊！

不，还不能认输！在这里放弃的话别说『姐姐的尊严』了，可能就连『做人的等级』都够不着了……

赶紧想想，哪怕完美如洛斯，也绝对是有弱点的……！

“……啊对哦！”

“姐姐大人？”

“这确实是个盲点啊！”

“？？”

“没错，洛斯确实各个方面都很完美，但就因为太完美了，所以距离『合格的妹妹』反而有欠缺的要素！”

几乎可以说是『灵光一闪』了吧，我抓住了脑海中那个稍纵即逝的念头。

“姐姐大人……越是死皮赖脸的不肯承认，越会显得姐姐大人的胸怀太小了哦……不过姐姐大人本身就是贫乳，所以没差吧？”

“呜嘎！？要，要你管！主人大人说过他就是喜欢这种『一只手就能握住的大小』好不好！”

“……我估计鲁威尔先生的想法是『一只手握住一边』而不是像姐姐大人这种『一只手能握住一对』的等级呢……”

“你特喵！！！”

史莱姆你这家伙拦着我干嘛！跟我一起上去扁她啊！什么？只会被反杀？就算会被反杀也要揍这只光在那臭屁的死猫耳幼女啦！是可忍孰不可忍！

结果到最后该死的『贪吃大萝卜』也没肯听我的话，它到底是站哪一边的啦？

“不对不对不对！一不留神就被洛斯你给带偏了……明明刚刚想说的是你作为『妹妹』欠缺的要素……”

“吃惊～姐姐大人居然还能记得自己想说的话～”

“别把人说得跟只鸟一样走两步就忘事好吗！咳咳咳，你到底想不想听？我发现的事实！”

“……既然姐姐大人能坚持到这种地步……说吧说吧，我到底哪里有欠缺？”

大概是发现没法继续糊弄我了吧，那只猫耳幼女挥了挥手让我赶紧讲……不过凭什么要露出一幅『再陪你一阵』的表情啊！讨厌！

“洛斯作为『妹妹』欠缺的一个重要因素就是……”

“……就是？”

“就是不够可爱！”

“姐姐大人拜拜～不打扰您午睡咯～”

“等等等等等等！别说走就走啊！明明刚刚还心急火燎的冲进来呢！”

遇到自己不喜欢的话就不听，这可不好哦。

“问题是姐姐大人啊，实话实说，姐姐大人一开始不就是看中了我的肉体才找上门来和我发生关系的吗？现在才回过头来说我『不可爱』什么的……”

“别用『看中肉体』那么难听的说法好吗？虽然确实是那样不过……不对，重点不是那个！”

稍微停顿了一下，我接着说道。

“当时的洛斯确实挺可爱的，但现在的洛斯可爱度打了折扣！”

“哪里打折扣了，姐姐大人……我各方面都比之前更加完美了不该加分吗？”

“就是『更完美了』所以才不可爱的！”

“……意义不明……”

她边说着边嘟起了嘴，像这种闹别扭的感觉就……嗯。

“算了算了，我也不卖关子了，简单来说比原来更加完美的洛斯，不像之前那样让人容易产生保护欲了！不觉得『可怜』了自然也就没那么『可爱』咯……毕竟可爱可爱，要『可怜』了才会让人『喜爱』嘛！”

“………………”

“现在的洛斯比起之前的『猫耳幼女』，我感觉用『猫耳少女』或者『猫耳女孩』形容会更加贴切……不像妹妹，反倒像是『姐姐』或者『母亲』……”

“『姐姐』和『母亲』？这样一来姐姐大人……姐姐大人就会变成我的妹妹，或者变成我的女儿……然后向我撒娇……来撒娇的姐姐大人……似乎——”

“停停停！STOP！快把你那糟糕的妄想停下！别突然觉醒奇怪的个性啊！”

要是眼前这位猫耳幼女真的变成了像是『我的监护人』那般存在，那之后我的日子肯定会更加难受的，主要是更加不自由的那方面。

“……行吧行吧，我大概明白了姐姐大人指的是什么了。”

“觉得我说得有没有道理？”

“还是有点的，不愧是姐姐大人呢！一眼就发现了我没注意的地方！”

“哼哼哼～是不是很厉害？有没有重新尊敬我了？”

“有的有的，姐姐大人，洛斯现在非～常～的尊敬姐姐大人哦～”

一边说着，那只猫耳幼女一边抱住了我……咦？

“简单来说就是让我多跟姐姐大人撒娇对吧？姐姐大人提出这种要求还是头一次的吧？我开心得都有点飘飘然了呢～～～”

回过神时，我已经被她推倒在了床上，并且摁在了身下。

“积攒了超级多～的哦，姐姐大人会负起责任让我尽兴撒娇的对不对～？”

“……诶？？？”

到头来为了填自己挖的坑，花了整整三个小时……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“总而言之就是非常的后悔！”——莉莉丝

“姐姐大人，今后我会多多向姐姐大人撒娇的哦～”——洛斯

第四卷10——可以预料的结果

莉莉丝视角

“……不会坐视不理？就你这小豆丁居然还敢口出狂言？”

我是不会反对那位『好心大叔』继续数落人的，但问题是也要注意下别一个劲的去踩玲菲的雷行不？

“豆，豆丁……！？”

她的耳朵和尾巴都已经若隐若现了哦，说明火冒三丈到了难以继续控制魔力去维持『伪装』了呢……

唉，这么下去两位铁定会打起来，而且要真打起来我真是站哪边都不合适。

站『好心大叔』那边等于背叛玲菲，肯定不行……她刚刚挺身而出保护我，替我出气的行为都让我挺感动的呢。

但如果站她那边，两个人一起上去痛殴那个『好心大叔』的话……把他揍得像其他『找茬事件』里的小混混一样灰溜溜滚蛋倒是简单，可之后要怎么摆脱『大姐头』这一称呼可就难咯。

所以怎么办呢？除非他们不打起来，否则我肯定怎么着都不是……啊！

对哦，既然他们打起来就麻烦大了，那不让他们打起来不就万事大吉了？

真佩服自己能在这种时候『灵光一闪』啊，虽然想到的方案有些尴尬，但现在也管不了那么多啦。

于是，我硬着头皮闯到了那两个人之间，并强行挤出了笑容。

“两，两位住手……Lov，LOVE & PEACE～争吵是不对的哟！”*1

坏消息是，在主人大人以外的家伙面前摆剪刀手果然比想象中的还要更加丢人，下次打死都不会这么做了……

至于阿黑颜？那才不是给你们看的东西啦！

““？？？””

而好消息嘛，就是效果比想象中的还要好，不止玲菲，就连那个『好心大叔』也愣住了。

不愧是我，『天才魅魔』可不是浪得虚名哦～

然而就在我满以为大功告成而放松警惕的时候。

“你他妈的是在糊弄谁啊！？”

那位『好心大叔』也不知道发了什么疯，突然青筋暴起，把还能自由活动的左手直接挥了过来。

“唔哦！？”

还好体内那只『超巨型史莱姆』反应够快，自动张开了『史莱姆防壁』替我防住了这一下，否则我绝对要挨巴掌的。

然而『防住』并不代表没事，我因为受到惊吓而后退了——接着脚一滑，一个踉跄便摔坐在了地上。

“亚玄知亲！”

肯定是以为我被打伤了吧，玲菲立刻跑到了我的身边，想要扶我起来。

“汝还好吧！？”

“呃，还好还好，问题不大……”

不想让她担心，所以我没像平时那样喊疼。

可实际上，屁股是真开花了，一点都不好受啊！

讨厌的大叔！居然随便动手打女孩子！一点都不『好心』！这必须得教训一下才行了！

但正当我思考着该如何报复他的时候，周围那些看热闹的冒险者们窸窸窣窣的议论声传了过来。

“那家伙在干什么啊？”

“为什么突然就动手打人？”

“而且打得还是个那么小的小女孩！”

咦，总感觉他们的眼神里没有之前那种『尊敬』和『仰慕』的感觉了呢，取而代之的是『担心』与『同情』……

如果是这样的话，可能那些人之后就不会再喊我『大姐头』了……但为什么他们的态度会发生转变？

稍加思索后，我明白了其中的缘由。

那群人是受了洛斯的影（洗）响（脑）才把我认为是个『狠角色』的，但实际上并不知道我的『真实水平』。

而刚刚的那一巴掌，直接粉碎了他们先前的『印象』，『谣言』自然也就不攻自破咯～

好极了！虽然跟计划得不太一样，但结果就是我想要的——啊不对不对，其实一切都是我算好的哦，我是故意去挑衅那位大叔让他打的呢～

考虑到事情已经办妥，我兴冲冲的打算告诉玲菲现在万事大吉了——却被她的模样吓了一跳。

“汝·这·厮——”

她的狐耳和狐尾都已经完全显现，怎么看都是气炸了的状态。

说起来，这只白毛萝莉好像从一开始就不知道我的打算来着……现在更是因为我『被打』而火冒三丈了。

“我？我怎么了？老子可是巨斧的刚特伽尔*2，别以为你是兽人族我就会怕你！就算那只黑猫再来我也不会怕了！”

她溢满而出的杀气让站在后头的我都冷汗直流，但哪怕面对这样的玲菲，那个找茬的家伙也鼓起了勇气没有退缩。

真是无谓的自尊啊……我本来还想着因为他一巴掌『阴差阳错』的达成了我的目的，现在我可以不追究他的责任的……甚至如果玲菲要追我还可以帮着拽住一下……但为什么好死不死非要往雷区里头闯？

以为自己能赢得过那只白毛萝莉吗？这已经不叫『勇敢』而叫『鲁莽』了。

当然，我的抱怨没能传到他那里，只见那位找茬大叔不知道从哪掏出了一把应该就是名号由来的，几乎和的身高差不多持平的长度的超大斧头，用左手扛到了肩上。

“呵呵，呵呵呵～呵呵呵呵呵……”

然而极具魄力的拔武器动作，换来的只是玲菲的冷笑。

那笑声是挺瘆人的，所以看见那家伙紧张到摆正了架势，我并不惊讶。

而玲菲则是挥了挥手。

“还想着抵抗干嘛，汝已经没有赢的可能了呐～”

像是不想做无用功似的这么对他说。

“……哈？”

“汝已经输了呐……所以现在妾身可以再给汝一次机会。立刻低头跪下，对妾身和亚玄知亲认错，这样妾身便会绕汝一条狗命呐。”

这种说法有够狂妄，但不知为何我就是觉得那只白毛萝莉能做得到这种程度。

“……你这家伙！看不起谁啊！在那说什么屁话！？”

那位找茬的大叔因为被彻底的小瞧了而同样生气了起来，他用脚猛的往前一踏，一个箭步便冲到了玲菲跟前。

老实说，用那种『大块头』等级的身材还能做出如此敏捷的动作，他说不定是个有点水平的冒险者呢……

但就在所有人都觉得白毛萝莉要变成『白色肉块』之前，玲菲叹了口气。

“真是不见棺材不掉泪呐，『跪下吧』。”

接着说了这么一句话。

对，她什么都没做，从头到尾都站在那一动不动，只是说了一句话而已。

“咣当——！”

接着下个瞬间，巨斧就从那位找茬的大叔手中滑落，砸到了地面上，而他本人也狠狠的摔了一交。

“什……么！？这，这是……怎么回事！？”

“……所以妾身都说了，汝毫无胜算的呐……”

“可，可恶！为什么站不起来！？你这混蛋到底干了什么！？”

“妾身可没干什么呐……说不定只是汝的身体已经认识到自己并不是妾身的对手，所以直接就臣服了呐～”

不不不，怎么看都是玲菲你用什么招式控制了那位找茬大叔的身体吧，但感觉好像不是之前用过的『狐媚』，是什么新技能吗？

“唔——！”

“看在汝已经五体投地的份上，妾身就给汝最后一次机会呐～赶紧对着妾身和亚玄知分别说上一句『对不起，我错了，下次再也不敢了，求求你们大人有大量饶了我吧』，妾身便会放过汝呐～”

这么说完后，玲菲干脆的丢下了那个找茬大叔，跑到我的身边抓住了我的手。

“如何？妾身是不是很厉害呐～替汝报仇了呐～”

“啊，这个……”

其实报不报仇都可以啦——这种话肯定是说不出口的，不知道该聊些啥的我最终决定询问一下她刚刚用的技能的事。

我是抱着玲菲愿不愿意回答都可以的心态问的，没想到她很爽快的就点头了。

“妾身用的是『言灵』呐……是母上前不久传授给妾身的呐……虽然那人很讨厌但实力还是得认可的呐……”

原来她到现在还在生妈妈的气啊，我还以为早就该忘了呢。

“原来如此……但这种事告诉我没关系吗？在『武斗祭』上我们可能会碰上的诶？”

“没关系呐，虽然要知晓『真名』才能使用，但只要知晓了就没有抵抗的手段了呐～所以告诉亚玄知亲也没关系呐～”

“这样哦……”

没想到在这边的世界里也存在着在地球的漫画书中才存在的技能，总之我还是先别告诉玲菲，自己叫莉莉丝得了……

“反正，那个叫什么刚伽……的家伙已经构不成威胁了呐，现在咱们差不多该办正事了呐～”

对哦，我们来这里是为了换零钱的来着，然而——

“你们……两个！居然还在那……有说有笑的！甚至无视我！等我起来，绝对不会放过你们的！”

大哥，你在哪乖乖趴着不好吗？玲菲很明显都懒得理你了，不去惹她等个一阵子她不就放过你了？

果不其然，火气又被挑起来的白毛萝莉这次直接下达了『砸穿地板』的命令，导致那天到我们换完零钱决定离开为止，那位找茬的傻瓜的惨叫声一直回荡在冒险者公会中。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“其实干涉精神的技能都可以通过凝聚魔力来抵抗……除了……”——鲁威尔

“主人大人不要只在这种时候才盯着我看啦！”——莉莉丝

*1：love & peace：和平有爱相处（但往往用于高潮脸×阿黑颜的反讽）

*2：此处neta游戏《植物大战僵尸》中的巨人僵尸：伽刚特尔

第四卷21——写作“过去”读作“黑历史”

莉莉丝视角

“唉～太可惜了。难得有能察觉到我的家伙来，还想玩点『特殊』的呢～”

“……我就不问你到底想玩什么稀奇古怪的『PLAY』了，反正别扯上主人大人和我就行。”

从见面开始聊到现在，我是越来越怀疑眼前这个散发出『飘飘然』气场的家伙到底是不是可儿了。

要知道之前她可是个会让自己哥哥惨叫着『你为什么要帮我妹妹啊』的病娇哦，现在身上一点那样的影子都看不见。

“呜～那样就玩不了了呀～”

“玩不了就别玩！普通的还不够吗！？”

该不会是做爱做得太多，高潮太过频繁导致脑子变傻了吧？

毕竟她现在的状态倒是和我以前晚上被主人大人充分填满身心后蛮像的……

这里还是建议大家，恢复能力不够强就别太过沉迷这种事哦，后果很严重的。

“好吧好吧，那我不邀请你了。当然如果你回心转意了我也还是会随时欢迎你加入的哦～”

“不会的！你自个玩去吧！”

我的怒吼只换来了可儿一个超级贼的笑容，紧接着她的身影就迅速淡去，消失在了虚空之中。

“……啧！”

砸吧砸吧嘴，调整心态，冷静下来，然后——

“耶！！！那个碍事的家伙终于离开了～～～”

转身直接扑到了主人大人的怀里。

“虽然我知道你不喜欢被打扰，但这么说朋友会不会过分了点？”

“主人大人……我其实已经很克制啦，如果不是主人大人就在身边，她临走时我还会比个中指送她呢……”

“喂！”

我知道这么回答主人大人一定会念我的，但我跟可儿的关系不好就是不好——哪怕自己和她之间有着千丝万缕的联系也一样。

“……行吧，实际情况我也不太清楚所以就不多讲了。总之你就自己把握分寸，能大度就尽量大度些咯。”

“好的！主人大人！保证遵照主人大人的指示！”

“哦，还有件事我有点好奇。可儿小姐也能做到『那种事』吗？”

“……诶？”

看见我楞在原地，主人大人还比了个『做爱』的手势……不是，我知道是『H』方面的意思，但问题是主人大人怎么会知道我们聊到那种话题的？？？

啊，我真是有够蠢的——哪怕主人大人听不见可儿说了什么，肯定也能听见我说的部分啊！

“莉莉丝？”

“这，这个嘛……其，其实我并不清楚诶……”

“……可我看你跟她聊得头头是道啊？”

“主，主人大人～～～！那，那也只是基于我的猜测……并不能保证是真实发生的情况……唔——”

天啊，这比被其他人目击到我和主人大人在『啪啪啪』还尴尬，而且主人大人说不定还会认为我是个跟其他人也能畅谈这类话题的淫乱的女孩……

不要啦，其实我是个色情的一面只想表现给主人大人看的纯情魅魔来的！

“这样啊……可你为什么在这扭来扭去的？”

“唔噢噢噢噢——！！！”

当然是因为觉得太丢人嘛！

幸亏主人大人没继续追问下去，所以我没扭太久就平静下来了。

不过主人大人提到的部分我也确实有点好奇，可儿到底是怎么和她哥哥做『那种事』的？然后她哥哥的『灵魂』又会不会有『耗尽精力』的说法？

如果大家感性趣的话我之后倒是可以去问问，不过现在还是先为某个落在病娇手中的倒霉蛋祈求下冥福吧～

……

“好了，你接下来打算怎么办？”

“还用问吗，主人大人～当然是继续了解主人大人的『过去』啦！”

天才魅魔莉莉丝酱满血复活了，该干啥干啥咯！

“所以就在问你啊，想先了解『哪个部分』。比如以前的课程，又比如我在学院里头的人际关系什么的。”

“唔……”

『因为是大人所以全都要』——感觉这么回答会被拍脑袋的……虽然被拍也不错啦，但还是先选一个……问题是该从哪个方面开始入手呢……？

“哎呀！”

正当站定了我冥思苦想的时候，远处传来了主人大人的声音——我这才发现主人大人不知什么时候已经走到了快到走廊尽头的位置。

“主，主人大人～～～！！！”

不管玩什么也别玩这种突然把我丢下的『PLAY』好不好……然而跟上去后还没来得及抱怨呢，我就被主人大人盯着的地方给吸引了。

“……？”

可我同样盯了好一会儿，也没看出个所以然：那明明就只是一块普通得不能再普通的门板诶。

硬要说有什么特点，也就是上面写着勉强能辨识出的『××班』的字样了吧。

“主人大人？”

“这是我以前上课的地方啦。”

“诶诶！？”

前言撤回，我现在超级有兴趣的，有兴趣到立刻跑到开着的窗户边往里头探脑袋看。

可是……

“唔，看不出来哪个是主人大人的位置……而且好像和我现在用的教室没什么太大区别啊……”

“哪里会有什么区别……只要是教室还能离开桌子椅子讲台吗？”

“说，说的也是诶！那主人大人，我能不能进去看一看？”

“随便看呗，正好门没锁。”

得到主人大人的许可，我一蹦一跳的进到了教室内部，结果激起了大量的灰尘，只好改成普通的走了。

“你啊……”

“对，对不起……主人大人，我忘了这地方很久没人打理了……”

“没事。但如果要找椅子坐的话，除了记得擦干净还要看看是不是坏的哦。”

“……主人大人，我觉得主人大人的偏见是不是太严重了点？”

认为我是那种装嫩的老太婆来这玩什么『上学PLAY』吗？

才不是呢，我可是『现在进行时』的学生，还不至于兴奋到找这种破旧的桌椅来坐的好不好，“……诶？因为你刚刚问我，所以我才想告诉你，我以前坐在第四列第三排来着……”

“对不起主人大人我错了！感谢提醒！！！”

这怎么能不坐一下呢！？史莱姆触手给我上！马上把那套东西给我打扫干净！很急哦！！！

“呀～～～果然会有种被主人大人抱着的感觉呢～～～”

“会吗？可那时候我们常常换桌椅的，这也不一定是我以前用的那张啊？”

“主，主人大人……！！！我现在感觉到严重的被欺骗的不愉快啊！！！”

“不是，讲道理我从一开始说的就是我『坐在那个位置』，而没说那套桌椅是我用的好不好……哪里骗你了？”

“咕唔——！”

虽，虽然是这样……但我还是觉得会不爽啦！

“……那主人大人，有没有那种主人大人一直有在用的，而且器具还不会更换的地方……？”

“你的目的也太明显了吧……虽然硬要说的话是有的啦……”

“居然还真有哦！？”

“……这有什么好奇怪的？现在学院里头不也有？那些不同班级共用的实验室一类的。”

“对哦！还真是！”

如果是那种地方，确实不怎么会更换器具，也就是说很有可能找到主人大人以前使用过它们的痕迹呢！

“我当时最常去的实验室在二楼，走吧。”

“好的～主人大人～跟着呢～～～”

向上移动了一层后，我们进入了一间和之前构造大不相同的新教室。

“结果这个也和我现在在用的好像哦……”

“所以说，为什么你觉得建了新校舍里头教室的配置就会改变啊？”

“呃，主人大人……主要是一样的配置，不就会让人觉得没有了『探险』的欲望了吗？”

上次来这里可没有到处转，这次转了肯定希望有些新东西嘛～

“有点道理……不过东西确实是一样的啦。所以如果你没兴趣的话，要不我们就直接回去咯？”

“也，也没说没兴趣啊主人大人！！！只，只是个小小的牢骚而已！主人大人当时又是坐哪里的？”

“……第二列第八排。”

“噢噢！”

这回离讲台倒是离得有点远啊，我还以为主人大人肯定会挑靠前的位置呢。

“……嗯？”

走到主人大人指定的地点后，我一如往常的召唤出『史莱姆触手』开始进行『清洁作业』。

但擦着擦着我就注意到，在桌面厚厚的蒙尘之下，似乎隐藏了什么东西。

“这是……魔法阵？”

与其说是『禁忌』之类的……不如说是我很眼熟的东西。

可眼熟归眼熟，我偏偏就是想不起来在哪看过。

“管他的呢，总归要清理掉的吧？”

然而就在我动手之前——

“等下！莉莉丝！等下！”

主人大人的紧急叫停令我立刻停下了手头的动作。

可也只是『停在了那里』而已……『史莱姆触手』分泌的那些有一定『腐蚀性』的『清洁用粘液』还是滴落到了那个魔法阵上面。

这下好了，那些腐蚀性粘液直接将原本就风化严重的魔法阵吞噬殆尽——接着

伴随一阵光芒闪过，有什么新的玩意浮现在了桌面上。

“对哦……原来是『隐蔽』！怪不得我那么眼熟！”

那么被隐藏起来的到底是什么呢？我看看……『这里的老师教的都是些什么垃圾玩意啊！？』……？

……根本就是主人大人的字迹嘛！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“主，主人大人……！”——莉莉丝

“咳咳咳，咳咳咳——啊哈哈哈……（尴尬又不失礼貌的笑容）”——鲁威尔

第四卷22——明明一直都在笑，就没停过

莉莉丝视角

“主人大人……”

“咳咳！哎哟，当时是有点太年轻气盛了呀……”

“主人大人，我还什么都没说呢。”

“但你不就是想问为什么我会在桌上写那些东西吗？”

“倒也是啦……”

不愧是主人大人，实在是太了解我了。

“不过主人大人，我还真没想到主人大人也会做这种事诶……”

“为什么？谁都会有的吧，年轻时犯下的错？”*1

“因为主人大人不是常常叮嘱我，『在学院要当个乖宝宝』，然后『不要随便闯祸』什么的吗……我就以为主人大人以前一定是个三好学生啦……”

“哈哈哈哈哈，还三好学生呢，哈哈哈哈哈！”

主人大人开心当然很棒，但理由是嘲笑我的说辞就有点……

“所以，主人大人在学生时代属于那种坏学生咯？”

“哎，坏学生倒也算不上啦，至少学业方面我还是挺认真的。硬要说的话也属于『令老师头疼的好学生』那一类。”

“……真的吗？主人大人？”

“我骗你这个干嘛？怎么还不信了呢？”

“因为主人大人明明自己就挺叛逆的，却让我好好听老师的话……”

说真的，我只想听主人大人的，外人的那些我一句也不想听！

“就是因为我以前没做好，所以才希望你别走我自己走过的弯路啊。”

“道理是能理解，但知道了主人大人以前没做好学生后，现在自己也有点不太想继续做好学生了诶……”

“……照你这么说，如果为了你好，我就不该告诉你那些过去的事咯？”

“对不起！主人大人！我错了！刚刚那全是在开玩笑的！”

比起过得束手束脚一点，那还是进一步了解主人大人更重要啊！

“你啊……”

“主人大人～～～我保证会好好表现的，所以请再多说一些！”

“你要真能做到的话，告诉你倒是没问题。但从哪里说起好呢？”

“请继续『令老师头疼的好学生』的话题！主人大人～”

“你还真就揪住不放啦？”

虽然主人大人略显不爽的叹了口气，但我能看出来主人大人并不是真的不想说的，不然也不会问咯。

“最开始的时候倒是跟你之前的情况差不多啦。”

“啊……？主人大人？我？”

“你不是在课堂上边睡觉边说梦话吗？”

“唔——”

“虽然我还没到边睡觉边说梦话的程度啦，但没认真听课也是事实。”

“……”

这就是所谓的听别人的黑历史特有意思，可一提到自家的就会尴尬的要命吗？

“毕竟当时一年级的课程，跟现在一样不算难，只要有点基础，去不去上课其实区别不大。”

“是这样的……”

“但如果只是不听课，成绩过得去，那也算不上『令老师头疼』的程度啦。”

“……听主人大人的说法，好像做了更加过分的事情哦？”

“别说得那么难听，也就是上课途中喜欢时不时挑一下老师的刺而已。”

啊，一下子就懂了～主人大人的经历基本能套用『比老师更加厉害的天才学生』的模板诶，好厉害！

“……可是主人大人？如果只是这样的话，老师难道不该感到高兴吗？毕竟自己的错误被指出来了啊？”

“你说的没错，实际上也确实如此。这里的老师并非那种死要面子的类型，有为人师表的资质，所以问题并没出在这。”

“原来还没到点子上哦……？”

“马上啦！不过继续讲下去前，先得提一下我当时的两个同学。”

“噢噢！出现了！主人大人的同学！”

会跟『天才型学生』的主人大人扯上关系的，想必也是十分厉害的家伙吧？要不然就是『跟班』？是什么样的呢～？

“也不用那么兴奋，都是你认识的人。”

“……啊？主人大人？我认识他们？”

“其中一个就是罗雯啊，你怎么可能不认识？”

“唔噢……！”

这不止认识，而且还挺熟的呢，但不管是他还是主人大人，都从没跟我说过两人是『同学』关系诶！

“那，那主人大人……另一个呢？”

“你猜一下呗，讲道理应该挺容易猜的吧？毕竟我介绍过给你的人也不多。”

“唔……主人大人，那等我想一下哦……”

要说被主人大人介绍过的，最近就是某只大白狐狸了。

但那好像不是同学关系，倒像是在『工作场合』见过面的类型。

往前推一点的话，就是黑猫族族长兼洛斯的老爸？

但他不是被主人大人介绍的，而是我主动去找，主人大人后面才联系的？

只能再早一些咯？最早的是……

“啊，主人大人！”

“猜到了吗？”

“是马尔特会长吧～嘿嘿～”

经由主人大人的介绍，和洛斯一起去过的哈利塔克斯冒险者公会的那个矮人大叔——但他居然也是主人大人的同学，这点我还真没想到！

“……原来在你眼里我这么显老的！？”

听见主人大人的吐槽就知道自己出错了，然后如此不愉快的模样……尽管我不是有意的，但还是在内心深处好好道歉吧……

“哪怕按照人类的年龄来算他也超过65快70了好不好？我才40出头呢！”

“呃——主，主人大人！我，我不是那个意思……诶？等下，超过65快70？完全看不出来啊……完全……”

很仔细的回忆了一下，怎么想都不像是那种年纪的呀？我感觉自己对年龄的辨识应该没出错哦？

“那是因为他是矮人……跟精灵族差不多的，都是中年期身体老化特别缓慢，而到了老年期则一下子衰弱下去的类型。”

“噢噢……”

“实际上那老头子可大了我快100岁咯。”

“100啊……哇？大了快100！？”

这真得有人当面提出来才会感受得到如此的年龄差，我不由的理解到了此处确实是『异世界』啊。

“好了好了，排除掉这个错误答案，你还能猜得到吗？”

“那，那个……主人大人……其实我还想到了另外两个人，但我觉得应该不太对啦……”

“说出来听听呗，反正是在猜嘛。”

“一个是玲伊大妈，另一个是洛斯的父亲，那个黑猫族的族长……不过我感觉这两位应该都是主人大人后来才认识的……？”

“没错，他们确实都是我在毕业后的工作中认识的人……不过你怎么就没猜到正确的呀？”

主人大人这质疑让我觉得自己好没用——所以说赶紧想啊！可是偏偏就是想不出来啦……呜呜呜！

“唉，给你个提示……啊不对，这基本都算是明示了吧？”

“主，主人大人！明示也行，请给一个啦！我是真的想不出来了……”

“……不是，你之前没去吗？在你入学没多久我就让你去的那家店？”

“嗯？去了啊？诶……？”

突然想起来，那家店里也确实有个符合主人大人提到的条件的家伙！

“原，原来是熊店主哦！”

“……喂！”

听见主人大人这一声喝止，我才意识到自己喊的并非对方的名字，而是他的外号——然而对方既然是主人大人的同学，那么辈分和地位上肯定都要比我高出许多……我再喊外号就属于十分失礼的行为……

然而，还没等我低头道歉呢，主人大人就已经在那边捂着脸边笑个不停了。

“哈哈哈哈，啊哈哈哈哈哈哈哈——”

“主，主人大人……？主人大人您不要紧吧？”

这真是有史以来我见过的主人大人笑得最开怀的一次了，我记得当时好不容易战胜了『莉莉丝』后主人大人都没笑得那么开心……？

“呃呵呵呵呵，抱，抱歉……啊哈哈哈——啊哈哈哈，没事，就是被戳到了笑点所以没忍住而已，啊哈哈哈哈！”

“诶——！？主，主人大人？我说的话很好笑吗……？”

“不，不是，怎么说？我本来应该好好批评一下你的，怎么能这样叫人家的外号呢！？”

“呜～～～对，对不起……主人大人……”

“但其实没关系，毕竟我们以前也是这么叫的哈哈哈哈哈。”

我楞了好一会才反应过来主人大人指的是什么，原来这个外号不是我第一个想到的哦？

“不过我跟你说，确实狱心那家伙是长得可能比熊人族还像头熊没错，但你可千万别当着他的面这么叫哦！是真的很没礼貌的！”

“知，知道了……主人大人……”

“千万别这么叫哦，尤其是别跟他说是我告诉你的！”

“知道了，主人大人……我真的知道了……”

感觉再这么强调下去都快变成『立FLAG』的行为咯，真的没问题吗？

当然主人大人应该没想那么多，只见他强行止住了自己的笑意后，用尽可能严肃的语气说道。

“外号的事情先放一边，接下来就要讲到为什么我们让老师头疼了。”

“噢噢！”

“因为我们三个，去挑战『龙王』了。”

“…………诶？”

怎么听都觉得这跨度是不是大了点？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“喂，有你这样教小孩的吗！？”——狱心

“熊哥～消消气嘛啊哈哈哈哈哈！”——鲁威尔

*1：《高达》中夏亚的名言：虽然不想承认，都是因为年轻犯下的错啊。